{"objectID": "9782849530139", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/13", "title": "(A)m\u00e8re", "summary": "Un livre sur une m\u00e8re est en g\u00e9n\u00e9ral tendre, doux. Un livre sur une m\u00e8re est en g\u00e9n\u00e9ral tendre, doux. Celui de Rapha\u00ebl Terrier ne peut l\u2019\u00eatre : \\\u201cJ\u2019avais besoin d\u2019exprimer les ravages que peut produire l\u2019alcool dans un foyer. Et la complexit\u00e9 des sentiments que peut \u00e9prouver un enfant dans de telles circonstances. \\\u201d Un sujet qui s\u2019imposait \u00e0 lui : \\\u201cJe tenais \u00e0 ce que ma premi\u00e8re BD traite de ce sujet, de cette histoire de famille compliqu\u00e9e.\\\u201d Rapha\u00ebl a six demi-fr\u00e8res et une demi-s\u0153ur. Il adorait sa maman mais n\u2019a pas support\u00e9 de la voir se d\u00e9truire.  Rapha\u00ebl raconte son parcours, de l\u2019amour le plus pur \u00e0 la coupure sans retour, depuis dix ans. Sans faux-semblants, sans effets larmoyants, sans apitoiements. Avec une franchise, une force brute \u2013 tant dans la narration que dans les dessins \u2013 qui frappent et captivent. Une BD cathartique : \u201cA force d\u2019enterrer les souvenirs douloureux, je commen\u00e7ais \u00e0 ne plus me souvenir de mon enfance, \u00e0 ne plus savoir pourquoi j\u2019avais quitt\u00e9 ma m\u00e8re et si c\u2019\u00e9tait pour de bonnes raisons. D\u00e9sormais je me rappelle ; faire cette BD m\u2019a permis de mettre les choses au clair.\u201d Un coup de c\u0153ur et un choc.\"", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/9782849530139_10255_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_1_456_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_2_457_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_3_458_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_4_459_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_5_460_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_6_461_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_7_462_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_8_463_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_9_464_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_10_465_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_11_466_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_12_467_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/9/amere_13_468_big.jpg"], "series": null, "date": "2004-09-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849530139", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Rapha\u00ebl Terrier"], "writers": ["Rapha\u00ebl Terrier"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532300", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/192", "title": "Arraigo", "summary": "Le 2 f\u00e9vrier 2011, Miriam L\u00f3pez, 30 ans, est enlev\u00e9e par deux hommes cagoul\u00e9s dans la ville mexicaine d\u2019Ensenada, en Basse-Californie. Le 2 f\u00e9vrier 2011, Miriam L\u00f3pez, 30 ans, est enlev\u00e9e par deux hommes cagoul\u00e9s dans la ville mexicaine d\u2019Ensenada, en Basse-Californie.  Plac\u00e9e en d\u00e9tention dans une base militaire, elle est accus\u00e9e \u00e0 tort d\u2019appartenir \u00e0 un r\u00e9seau de trafic de drogue. L\u00e0-bas, elle est tortur\u00e9e et viol\u00e9e par les forces de l\u2019ordre afin de lui faire signer de faux aveux.  Depuis, Miriam a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9e et les accusations contre elle ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es.  Miriam est l\u2019une des tr\u00e8s rares victimes de torture, pourtant fort nombreuses, \u00e0 avoir os\u00e9 porter plainte et \u00e0 aller jusqu\u2019au bout pour tenter d\u2019obtenir justice.  Son combat exemplaire est soutenu par Amnesty International.  Un r\u00e9cit \u00e2pre mais sans m\u00e9lodrame ni effet de manche sur les d\u00e9g\u00e2ts collat\u00e9raux de la guerre contre les narco-trafiquants au Mexique.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/couv_9782849532300_grande_210_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/9782849532300_1_1881_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/9782849532300_2_1882_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/9782849532300_3_1883_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/9782849532300_4_1884_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/9782849532300_5_1885_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/9782849532300_6_1886_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/9782849532300_7_1887_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/226/9782849532300_8_1888_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-09-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849532300", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Georges Van Linthout"], "writers": ["Benjamin Fischer"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530580", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/53", "title": "Amour & D\u00e9sir", "summary": "Comme le dit la chanson \u00ab Amour ou d\u00e9sir ? Tu le sauras un jour\u2026 \u00bb Comme le dit la chanson \u00ab Amour ou d\u00e9sir ? Tu le sauras un jour\u2026 \u00bb Les auteurs de La Bo\u00eete \u00e0 bulles et leurs invit\u00e9s, inconnus ou d\u00e9j\u00e0 confirm\u00e9s, mettent en image ce th\u00e8me, accrocheur s\u2019il en est, chacun \u00e0 leur mani\u00e8re\u2026 Il y a ceux pour qui cela se passe de mots, ceux qui parlent de leurs enfants, ceux qui jouent la carte de l\u2019\u00e9rotisme, ceux qui jouent la carte de la pudeur, de l\u2019autobiographie\u2026  Un collectif riche de sa seule diversit\u00e9 (35 histoires, 36 auteurs dont 10 femmes), sur un th\u00e8me propre \u00e0 enflammer les sens\u2026 Un kal\u00e9idoscope tr\u00e8s complet des tendances actuelles de la Bande Dessin\u00e9e.   Cet album a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une aide du CNL.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/couv_amourdesir_grande_74_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_1_863_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_2_864_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_3_865_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_4_866_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_5_867_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_6_868_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_7_869_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_8_870_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_9_871_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_10_872_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_11_873_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_12_874_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/57/amourdesir_13_875_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "", "pages": "320", "ean": "9782849530580", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Collectif"], "writers": ["Collectif"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531495", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/118", "title": "Albin et Z\u00e9lie", "summary": "Albin n\u2019a pas seulement h\u00e9rit\u00e9 d\u2019un physique voyant, il est aussi tr\u00e8s timide et peu en r\u00e9ussite tant sur le plan social qu\u2019affectif. Albin n\u2019a pas seulement h\u00e9rit\u00e9 d\u2019un physique voyant, il est aussi tr\u00e8s timide et peu en r\u00e9ussite tant sur le plan social qu\u2019affectif. Solitaire et r\u00e9serv\u00e9, il a pass\u00e9 la trentaine et vit avec un poisson rouge dou\u00e9 d\u2019amusantes facult\u00e9s litt\u00e9raires. C\u2019est quand il d\u00e9cide de tout plaquer que le destin place Z\u00e9lie sur sa route\u2026 et qu\u2019il en tombe aussit\u00f4t amoureux.  Pourtant Z\u00e9lie, jeune fille libre de 22 ans, de retour \u00e0 la cit\u00e9 natale, est tout sauf dispos\u00e9e \u00e0 recevoir les hommages de cet imposant bonhomme.  Il faudra donc que la rationalit\u00e9 s\u2019efface, que des martiens emm\u00e8nent Albin & Z\u00e9lie en des territoires inconnus pour que ces deux-l\u00e0 finissent par s\u2019appr\u00e9cier\u2026 et m\u00eame plus !  Une \u00e9pop\u00e9e romantique tout sauf cart\u00e9sienne !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/couv_9782849531495_grande_100_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/9782849531495_1_1042_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/9782849531495_2_1043_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/9782849531495_3_1044_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/9782849531495_4_1045_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/9782849531495_5_1046_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/9782849531495_6_1047_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/9782849531495_7_1048_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/137/9782849531495_8_1049_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-07-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "176", "ean": "9782849531495", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Yannick Marchat"], "writers": ["Yannick Marchat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530733", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/62", "title": "Ainsi danse\u2026", "summary": "C\u2019est bient\u00f4t No\u00ebl, et dans cette p\u00e9riode de pr\u00e9paratifs intenses, sept personnages vivent leur vie d\u2019homme, de femme, de m\u00e8re, d\u2019amants, d\u2019amoureux transis. C\u2019est bient\u00f4t No\u00ebl, et dans cette p\u00e9riode de pr\u00e9paratifs intenses, sept personnages vivent leur vie d\u2019homme, de femme, de m\u00e8re, d\u2019amants, d\u2019amoureux transis. Il y a Ma\u00efwenn, l\u2019artiste-peintre d\u00e9lur\u00e9e dont le mod\u00e8le, Roni, se laisse gagner par une forte \u00ab \u00e9motion \u00bb\u2026 Maximilien, lui, rencontre Camille, sa future petite amie, en se trompant d\u2019\u00e9tage alors qu\u2019il rend visite \u00e0 un copain. Camille est une charmante fille mais ses conversations t\u00e9l\u00e9phoniques \u2013 \u00e9rotiques et r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es \u2013 sont plut\u00f4t d\u00e9rangeantes pour leur passion naissante... Veuve, Anne-Marie vit d\u00e9sormais avec Pablo tout en red\u00e9couvrant les bonheurs de la chair et de l\u2019insouciance avec J\u00e9r\u00f4me, son jeune amant quinquag\u00e9naire. Une insouciance qu\u2019elle perd vite lorsqu\u2019elle croise sa fille, en proie \u00e0 de multiples difficult\u00e9s, notamment financi\u00e8res. Et puis il y a Sophie et Patrice, deux jeunes parents dont le couple a bien du mal \u00e0 retrouver son \u00e9quilibre apr\u00e8s la naissance de leur petit Th\u00e9o.  Ainsi Danse est un r\u00e9cit choral mettant en sc\u00e8ne sept personnages en butte aux difficult\u00e9s de vivre et surtout d\u2019aimer. Un r\u00e9cit intimiste dans une veine proche de D\u00e9rives mais avec davantage de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et d\u2019humour. Le dessin de Michel-Yves a gagn\u00e9 en assurance, en \u00e9l\u00e9gance sans rien perdre de sa sensibilit\u00e9.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/couv_ainsidanse_grande_72_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_1_844_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_2_845_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_3_846_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_4_847_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_5_848_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_6_849_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_7_850_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_8_851_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/70/ainsidanse_9_852_big.jpg"], "series": null, "date": "2008-11-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849530733", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Michel-Yves Schmitt"], "writers": ["Michel-Yves Schmitt"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532331", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/212", "title": "Adivasis Meurtris", "summary": "Peuple indig\u00e8ne pacifique et quasi-autarcique, les Adivasis seraient, selon un recencement en 2010, au nombre de 100 millions. Peuple indig\u00e8ne pacifique et quasi-autarcique, les Adivasis seraient, selon un recencement en 2010, au nombre de 100 millions. Un chiffre al\u00e9atoire et d\u00e9croissant car le sort de cette population reste mal connu. En effet ses conditions de vie deviennent de plus en plus catastrophique et son avenir, alarmant. Spoli\u00e9s par l\u2019\u00c9tat qui exploite et pille les richesses naturelles de leurs terres, menac\u00e9s d\u2019expulsion par la d\u00e9forestation intensive et les industries de minerais, massacr\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e indienne car amalgam\u00e9s aux r\u00e9volutionnaires \u00ab\u00a0naxalistes \u00bb, les Adivasis se retrouvent dans une situation d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e qui n\u2019\u00e9meut pourtant ni leurs compatriotes, ni l\u2019opinion publique mondiale. \u00a0  Consid\u00e9r\u00e9 comme une \u00ab sous-caste \u00bb, le peuple des Adivasis n\u2019a pas voix au chapitre et dispara\u00eet en silence, oubli\u00e9 des m\u00e9dias et \u00e9cras\u00e9 par les vagues de la mondialisation d\u2019un pays en plein essor.  Eddy Simon (qui a enqu\u00eat\u00e9 sur place) et Matthieu Berthod d\u00e9voilent ici leur calvaire et analysent avec recul et minutie la descente aux enfers d\u2019une population abus\u00e9e.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/couv_9782849532331_grande_204_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/9782849532331_1_1833_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/9782849532331_2_1834_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/9782849532331_3_1835_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/9782849532331_4_1836_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/9782849532331_5_1837_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/9782849532331_6_1838_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/9782849532331_7_1839_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/253/9782849532331_8_1840_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-08-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "88", "ean": "9782849532331", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Matthieu Berthod"], "writers": ["Eddy Simon"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531303", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/108", "title": "A.D. : La Nouvelle Orl\u00e9ans apr\u00e8s le D\u00e9luge", "summary": "Sept personnes t\u00e9moignent de leur v\u00e9cu lors du passage de l\u2019ouragan Katrina en 2005.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/couv_9782849531303_grande_2_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/9782849531303_1_254_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/9782849531303_2_255_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/9782849531303_3_256_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/9782849531303_4_257_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/9782849531303_5_258_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/9782849531303_6_259_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/9782849531303_7_260_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/123/9782849531303_8_261_big.jpg"], "series": null, "date": "2011-12-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "228", "ean": "9782849531303", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Josh Neufeld"], "writers": ["Josh Neufeld"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530801", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/70", "title": "3 minutes", "summary": "Apr\u00e8s une nouvelle d\u00e9sillusion amoureuse, Max est r\u00e9solu \u00e0 accepter son destin sentimental : il sera c\u00e9libataire. A vie. Apr\u00e8s une nouvelle d\u00e9sillusion amoureuse (voir Litost), Max est r\u00e9solu \u00e0 accepter son destin sentimental : il sera c\u00e9libataire.   A vie.  Seulement voil\u00e0, un certain Andy (avec lequel il partage un atelier de dessinateurs) lui envoie un SMS. Ca n\u2019a l\u2019air de rien, un SMS, mais tout part de l\u00e0. Enfin pas que de l\u00e0, car il aura fallu une multitude de hasards, d\u2019\u00e9v\u00e9nements a priori anecdotiques pour que Max et Coquillage finissent par \u00ab se rencontrer \u00bb.  Car ce SMS, il convie Max \u00e0 une soir\u00e9e chez la copine d\u2019Andy et chez sa charmante colocataire\u2026  Le dessin l\u00e9ger et inventif de Domas traduit avec infiniment de douceur les \u00e9tats d\u2019\u00e2mes de son personnage.!", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/couv_3minutes_grande_59_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/3minutes_1_744_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/3minutes_2_745_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/3minutes_3_746_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/3minutes_4_747_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/3minutes_5_748_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/3minutes_6_749_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/3minutes_7_750_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/78/3minutes_8_751_big.jpg"], "series": null, "date": "2009-06-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849530801", "price": {"amount": 14.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Domas"], "writers": ["Domas"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532379", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/231", "title": "16 Februarie, Romania : [Carnet d'observation] d'une usine Roumaine", "summary": "Une enqu\u00eate de Vincent Croguennec sur une gigantesque usine de r\u00e9paration ferroviaire, en plein c\u0153ur de la Roumanie.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/couv_9782849532379_grande_229_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/9782849532379_1_2040_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/9782849532379_2_2041_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/9782849532379_3_2042_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/9782849532379_4_2043_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/9782849532379_5_2044_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/9782849532379_6_2045_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/9782849532379_7_2046_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/277/9782849532379_8_2047_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-04-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532379", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Vincent Croguennec"], "writers": ["Vincent Croguennec"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532584", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/213", "title": "Bobby change de linge", "summary": "Le parcours d\u2019un \u00ab transfuge de classe \u00bb retranscrit avec une grande authenticit\u00e9. Jeune homme issu de la classe populaire, Bobby d\u00e9barque en ville avec la ferme intention de s\u2019y faire une place, quitte \u00e0 passer ses week-ends sous le toit d\u00e9labr\u00e9 du foyer pour jeunes travailleurs.  Jean D\u00e9talminil, g\u00e9rant de la librairie dans laquelle Bobby travaille, remarque tr\u00e8s vite le potentiel qui sommeille en son employ\u00e9 et d\u00e9cide de le prendre sous son\u00a0aile.  Bobby pose alors un pied dans un monde inconnu et fascinant : celui de la bourgeoisie. En c\u00f4toyant cette famille qui deviendra la sienne \u2013 il en \u00e9pousera la fille \u2013 le jeune homme d\u00e9couvre l\u2019aisance financi\u00e8re et surtout le foisonnement intellectuel dont il a toujours r\u00eav\u00e9, bien loin du mutisme culturel de son arri\u00e8re-pays natal.  Pourtant, si Bobby se sent intimement appartenir \u00e0 ce monde qui lui ouvre ses portes, la transition n\u2019est pas simple, car le bagage qu\u2019il tra\u00eene derri\u00e8re lui ne s\u2019abandonne pas si facilement\u2026  Le parcours d\u2019un \u00ab transfuge de classe \u00bb retranscrit avec une grande authenticit\u00e9.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/couv_9782849532584_grande_205_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/9782849532584_1_1841_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/9782849532584_2_1842_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/9782849532584_3_1843_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/9782849532584_4_1844_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/9782849532584_5_1845_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/9782849532584_6_1846_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/9782849532584_7_1847_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/254/9782849532584_8_1848_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-08-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "144", "ean": "9782849532584", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Hugues Barthe"], "writers": ["Hugues Barthe"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532799", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/229", "title": "Black Project", "summary": "Pour Richard, se construire une petite amie est facile. Un peu d\u2019imagination et une bonne paire de ciseaux suffisent !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/couv_9782849532799_grande_222_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/9782849532799_1_1975_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/9782849532799_2_1976_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/9782849532799_3_1977_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/9782849532799_4_1978_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/9782849532799_5_1979_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/9782849532799_6_1980_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/9782849532799_7_1981_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/275/9782849532799_8_1982_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "208", "ean": "9782849532799", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Gareth Brookes"], "writers": ["Gareth Brookes"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532645", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/211", "title": "Big Bang Saigon", "summary": "Lass\u00e9 de ne pas trouver d\u2019emploi \u00e0 la sortie des Beaux Arts, Maxime d\u00e9cide de prendre le large et de d\u00e9couvrir le monde. Lass\u00e9 de ne pas trouver d\u2019emploi \u00e0 la sortie des Beaux Arts, Maxime d\u00e9cide de prendre le large et de d\u00e9couvrir le monde. Et comme il faut bien commencer quelque part, Maxime choisit le Vietnam, car il a dans l\u2019id\u00e9e de retrouver la trace du myst\u00e9rieux demi-oncle que son grand-p\u00e8re, ancien militaire, aurait laiss\u00e9 l\u00e0-bas apr\u00e8s la guerre d\u2019Indochine.  Ce n\u2019est pourtant pas lui qu\u2019il va rencontrer \u00e0 Saigon, mais l\u2019amour fou, en la personne d\u2019Akiko, une jeune Japonaise souriante qui va bouleverser son programme et sa vie. Malgr\u00e9 ce coup de foudre, le jeune homme doit retourner en France, faute d\u2019argent. Commence alors entre eux une relation par \u00e9crans interpos\u00e9s, dont la chaleur n\u2019a rien \u00e0 envier aux \u00e9bats torrides qu\u2019ils v\u00e9curent \u00e0 Saigon.  Deux questions se posent alors pour Maxime : pourquoi ne retournerait-il pas au Vietnam ? Et pourrait-il faire sa vie avec la jeune femme, lui qui vit au jour le jour\u00a0?  Un appel au voyage et \u00e0 la d\u00e9couverte, une ode \u00e0 la vie et \u00e0 la sensualit\u00e9.  - PUBLIC AVERTI -", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/couv_9782849532645_grande_213_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/9782849532645_1_1905_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/9782849532645_2_1906_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/9782849532645_3_1907_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/9782849532645_4_1908_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/9782849532645_5_1909_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/9782849532645_6_1910_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/9782849532645_7_1911_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/252/9782849532645_8_1912_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-01-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532645", "price": {"amount": 25.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Maxime Peroz"], "writers": ["Hugues Barthe"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532058", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/159", "title": "B\u00e9ret et casquette : Je suis heureux par vengeance", "summary": "B\u00e9ret ou casquette viss\u00e9e sur la t\u00eate, les personnages de Jean-Luc Coudray usent (et abusent) du remarquable don qu\u2019est la parole. B\u00e9ret ou casquette viss\u00e9e sur la t\u00eate, les personnages de Jean-Luc Coudray usent (et abusent) du remarquable don qu\u2019est la parole.  Avec un regard tant\u00f4t amus\u00e9, tant\u00f4t amuseur mais toujours observateur, Coudray assaisonne les innombrables petits paradoxes de notre \u00e9poque, mais aussi ces contradictions intemporelles auxquelles l\u2019homme se confronte depuis la nuit des temps.  Religion, code de la route, politique, amour, famille, patrie, les sujets se suivent et ne se ressemblent pas toujours, dans ce qui constitue un formidable recueil de pens\u00e9es et de r\u00e9flexions en tous genres. Sans oublier le r\u00f4le de l\u2019artiste dans notre bonne soci\u00e9t\u00e9\u2026  L\u2019Anthologie nous propose un bouquet de bons mots particuli\u00e8rement riche !  Une bible \u00e0 garder sur sa table de chevet !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/couv_9782849532058_grande_154_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/9782849532058_1_1475_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/9782849532058_2_1476_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/9782849532058_3_1477_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/9782849532058_4_1478_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/9782849532058_5_1479_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/9782849532058_6_1480_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/9782849532058_7_1481_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/189/9782849532058_8_1482_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-08-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "288", "ean": "9782849532058", "price": {"amount": 29.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jean-Luc Coudray"], "writers": ["Jean-Luc Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532553", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/197", "title": "Zita", "summary": "Les voyages spatio-temporels de Zita, g\u00e9ante polymorphe curieuse de toutes les \u00e9poques. Un r\u00e9cit plein de fantaisie, servi par le style bigarr\u00e9 de Sylvie Fontaine.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/couv_9782849532553_grande_182_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/9782849532553_1_1659_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/9782849532553_2_1660_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/9782849532553_3_1661_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/9782849532553_4_1662_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/9782849532553_5_1663_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/9782849532553_6_1664_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/9782849532553_7_1665_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/237/9782849532553_8_1666_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "144", "ean": "9782849532553", "price": {"amount": 25.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvie Fontaine"], "writers": ["Sylvie Fontaine"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532232", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/183", "title": "Voyeurs", "summary": "Dominika et Szymon sont multiples. Multiples et amoureux.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/couv_9782849532232_grande_159_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/9782849532232_1_1515_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/9782849532232_2_1516_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/9782849532232_3_1517_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/9782849532232_4_1518_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/9782849532232_5_1519_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/9782849532232_6_1520_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/9782849532232_7_1521_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/217/9782849532232_8_1522_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-06-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532232", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Marcin Podolec"], "writers": ["Daniel Chmielewski"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532690", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/262", "title": "Apprenti - Ouvrier - Int\u00e9grale : M\u00e9moires d'un ouvrier avant-guerre et sous l'occupation", "summary": "La vie de Jacques, apprenti ouvrier, depuis l\u2019euphorie des premiers cong\u00e9s pay\u00e9s en 1936, jusqu\u2019\u00e0 la chape de plomb de l\u2019Occupation allemande pendant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale. Nous sommes en 1936 et un vent d\u2019espoir souffle sur le monde ouvrier avec la victoire du Front Populaire aux \u00e9lections. Apprenti dans les ateliers de construction navale de Bordeaux, Jacques ne profite pas moins de son adolescence, croquant avec insouciance la vie \u2014\u00ad \u00e0 pleines dents et en dessins sur son carnet \u2014 en ces temps de premiers cong\u00e9s pay\u00e9s\u2026  Mais bient\u00f4t, c\u2019est la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale puis la guerre. R\u00e9form\u00e9, Jacques n\u2019y prend pas part.  La d\u00e9b\u00e2cle de 1940 ram\u00e8ne \u00e0 Bordeaux les troupes allemandes. Commence alors le temps de l\u2019Occupation, du couvre-feu, des rationnements, des dilemmes et des premiers amis disparus\u2026 Mais faut-il pour autant cesser de vivre pleinement ?  L\u2019int\u00e9grale d\u2019une saga tout public de tr\u00e8s haute tenue, directement tir\u00e9e de la vie du narrateur, le propre p\u00e8re de Bruno Loth.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/couv_9782849532690_grande_214_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/9782849532690_1_1913_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/9782849532690_2_1914_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/9782849532690_3_1915_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/9782849532690_4_1916_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/9782849532690_5_1917_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/9782849532690_6_1918_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/9782849532690_7_1919_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/262/9782849532690_8_1920_big.jpg"], "series": "Apprenti - Ouvrier", "date": "2016-11-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "320", "ean": "9782849532690", "price": {"amount": 39.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531457", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/194", "title": "Apprenti - Ouvrier T3 : Ouvrier, M\u00e9moires sous l'Occupation - 2\u00e8me partie", "summary": "La vie de Jacques, apprenti ouvrier, depuis l\u2019euphorie des premiers cong\u00e9s pay\u00e9s en 1936, jusqu\u2019\u00e0 la chape de plomb de l\u2019Occupation allemande pendant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale. Bordeaux, 1942. La France, toujours occup\u00e9e, continue de vivre \u00e0 l\u2019heure allemande.  Le fr\u00e8re de Jacques, Marceau, est retenu dans un camp de travail en Allemagne. Les deux compagnons \u00e9changent quelques lettres mais la censure ne permet pas de savoir r\u00e9ellement ce que vit le d\u00e9tenu. Cela ne semble pas pour autant perturber Jacques qui, de son c\u00f4t\u00e9, go\u00fbte aux joies de l'amour et aux balades galantes en compagnie de son amoureuse : Jacqueline.  Jacques culpabilise parfois de sa f\u00e9licit\u00e9 mais l'ivresse de sa douce passion ne tol\u00e8re pas d'entrave et la g\u00eane s'efface rapidement.  Jacques et Jacqueline sont deux jeunes gens qui aspirent \u00e0 la gaiet\u00e9 et si le temps para\u00eet s'opposer \u00e0 l'id\u00e9e terrible du bonheur, les amoureux n'en ont que faire et choisissent le camp divergent, une passerelle lumineuse, au-dessus du monde. Et s'il faut \u00eatre \u00e9go\u00efste et aveugle pour s'aimer en temps de guerre, Jacques veut bien fermer les yeux, quitte \u00e0 oublier tout le reste, la guerre, les Allemands, les grands bouleversements qui se pr\u00e9parent alentour et surtout son fr\u00e8re, son meilleur ami, Marceau.  Un r\u00e9cit intime et enrichissant qui donne \u00e0 voir l\u2019Occupation sous un angle bien plus humain qu\u2019un cours d\u2019histoire !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/couv_9782849531457_grande_131_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/9782849531457_1_1287_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/9782849531457_2_1288_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/9782849531457_3_1289_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/9782849531457_4_1290_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/9782849531457_5_1291_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/9782849531457_6_1292_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/9782849531457_7_1293_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/194/9782849531457_8_1294_big.jpg"], "series": "Apprenti - Ouvrier", "date": "2014-11-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849531457", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531518", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/141", "title": "Apprenti - Ouvrier T2 : Ouvrier, M\u00e9moires sous l'Occupation - 1ere partie", "summary": "La vie de Jacques, apprenti ouvrier, depuis l\u2019euphorie des premiers cong\u00e9s pay\u00e9s en 1936, jusqu\u2019\u00e0 la chape de plomb de l\u2019Occupation allemande pendant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale. Nous sommes en 1936 et un vent d\u2019espoir souffle sur le monde ouvrier avec la victoire du Front Populaire aux \u00e9lections.   Apprenti dans les ateliers de construction navale de Bordeaux, Jacques ne profite pas moins de son adolescence, croquant avec insouciance la vie \u2014\u00ad \u00e0 pleines dents et en dessins sur son carnet \u2014 en ces temps de premiers cong\u00e9s pay\u00e9s\u2026  Mais bient\u00f4t, c\u2019est la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale puis la guerre. R\u00e9form\u00e9, Jacques n\u2019y prend pas part. La d\u00e9b\u00e2cle de 1940 ram\u00e8ne \u00e0 Bordeaux les troupes allemandes. Commence alors le temps de l\u2019Occupation, du couvre-feu, des rationnements, des dilemmes et des premiers amis disparus\u2026 Mais faut-il pour autant cesser de vivre pleinement ?  Un r\u00e9cit tout \u00e0 la fois intime et historique\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/couv_9782849531518_grande_200_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/9782849531518_1_1801_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/9782849531518_2_1802_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/9782849531518_3_1803_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/9782849531518_4_1804_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/9782849531518_5_1805_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/9782849531518_6_1806_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/9782849531518_7_1807_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/141/9782849531518_8_1808_big.jpg"], "series": "Apprenti - Ouvrier", "date": "2012-09-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849531518", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539118", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/440", "title": "Ainsi se tut Zarathoustra - Num\u00e9rique T2", "summary": "Dans un r\u00e9cit alliant le s\u00e9rieux et l\u2019humour, Nicolas Wild r\u00e9v\u00e8le les secrets de l\u2019assassinat d\u2019une figure majeure du Zoroastrisme en Iran, r\u00e9prouv\u00e9e par la r\u00e9publique islamiste.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/440/ZARATHOUSTRA_T2_ID440_0_10470_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/440/ZARATHOUSTRA_T2_ID440_4_10472_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/440/ZARATHOUSTRA_T2_ID440_5_10473_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/440/ZARATHOUSTRA_T2_ID440_6_10474_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/440/ZARATHOUSTRA_T2_ID440_7_10475_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/440/ZARATHOUSTRA_T2_ID440_3_10471_big.jpg"], "series": "Ainsi se tut Zarathoustra", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "94", "ean": "9782849539118", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539125", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/439", "title": "Ainsi se tut Zarathoustra - Num\u00e9rique T1", "summary": "Dans un r\u00e9cit alliant le s\u00e9rieux et l\u2019humour, Nicolas Wild r\u00e9v\u00e8le les secrets de l\u2019assassinat d\u2019une figure majeure du Zoroastrisme en Iran, r\u00e9prouv\u00e9e par la r\u00e9publique islamiste.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/439/ZARATHOUSTRA_T1_ID439_0_10464_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/439/ZARATHOUSTRA_T1_ID439_4_10466_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/439/ZARATHOUSTRA_T1_ID439_5_10467_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/439/ZARATHOUSTRA_T1_ID439_6_10468_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/439/ZARATHOUSTRA_T1_ID439_7_10469_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/439/ZARATHOUSTRA_T1_ID439_3_10465_big.jpg"], "series": "Ainsi se tut Zarathoustra", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "127", "ean": "9782849539125", "price": {"amount": 6.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531075", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/103", "title": "Ainsi se tut Zarathoustra", "summary": "Dans un r\u00e9cit alliant le s\u00e9rieux et l\u2019humour, Nicolas Wild r\u00e9v\u00e8le les secrets de l\u2019assassinat d\u2019une figure majeure du Zoroastrisme en Iran, r\u00e9prouv\u00e9e par la r\u00e9publique islamiste.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/couv_9782849531075_grande_139_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/9782849531075_1_1351_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/9782849531075_2_1352_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/9782849531075_3_1353_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/9782849531075_4_1354_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/9782849531075_5_1355_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/9782849531075_6_1356_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/9782849531075_7_1357_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/103/9782849531075_8_1358_big.jpg"], "series": "Ainsi se tut Zarathoustra", "date": "2013-03-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "192", "ean": "9782849531075", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531105", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/109", "title": "Apprenti - Ouvrier : Apprenti, m\u00e9moires d'avant guerre", "summary": "La vie de Jacques, apprenti ouvrier, depuis l\u2019euphorie des premiers cong\u00e9s pay\u00e9s en 1936, jusqu\u2019\u00e0 la chape de plomb de l\u2019Occupation allemande pendant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale. Pourtant dou\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole, le jeune Jacques pr\u00e9f\u00e8re devenir apprenti dans les imposants ateliers de construction navale, \u00e0 Bordeaux. Mais si le besoin d\u2019un salaire de plus se fait sentir \u00e0 la maison, o\u00f9 la maman est souvent alit\u00e9e, Jacques a aussi envie d\u2019acqu\u00e9rir une certaine autonomie\u2026  A l\u2019usine, Jacques apprend son travail dans l\u2019atelier des moteurs, au tra\u00e7age, puis sur la coque du navire \u00ab L\u2019Indochinois \u00bb. Mais il apprend aussi et surtout \u00e0 se faire respecter. C\u2019est qu\u2019il y a les ouvriers bienveillants\u2026 et les autres ! Les apprentis (ou \"arpettes\", pour reprendre l\u2019expression consacr\u00e9e) sont souvent consid\u00e9r\u00e9es comme corv\u00e9ables \u00e0 merci, voire comme des souffre-douleurs\u2026  Nous sommes en 1936 et un vent d\u2019espoir souffle sur le monde ouvrier avec la victoire du Front Populaire aux \u00e9lections. Tout en s\u2019affirmant \u00e0 l\u2019usine, Jacques n\u2019en oublie pas de vivre son adolescence, dessinant, lisant, sortant au cin\u00e9ma avec son complice de fr\u00e8re et faisant ses premi\u00e8res exp\u00e9riences de l\u2019amiti\u00e9 et\u2026 des filles, bien s\u00fbr !  Un r\u00e9cit tout \u00e0 la fois intime et historique\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/109/couv_apprenti_grande_124_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/109/apprenti_1_1236_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/109/apprenti_2_1237_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/109/apprenti_3_1238_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/109/apprenti_4_1239_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/109/apprenti_5_1240_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/109/apprenti_6_1241_big.jpg"], "series": "Apprenti - Ouvrier", "date": "2011-01-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531105", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531983", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/153", "title": "Villiers rebelle : [Carnet de rencontres] \u00e0 la Cerisaie", "summary": "Damien Roudeau part \u00e0 la rencontre de Villiers-Le-Bel et de ses habitants, par-del\u00e0 les clich\u00e9s.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/couv_9782849531983_grande_130_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_1_1278_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_2_1279_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_3_1280_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_4_1281_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_5_1282_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_6_1283_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_7_1284_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_8_1285_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/183/9782849531983_9_1286_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "144", "ean": "9782849531983", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Damien Roudeau"], "writers": ["Damien Roudeau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532225", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/182", "title": "Victor & Clint", "summary": "Lorsque Victor se coiffe de son Stetson, il devient Clint, cowboy renfrogn\u00e9 de l\u2019Ouest am\u00e9ricain.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/couv_9782849532225_grande_133_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/9782849532225_1_1303_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/9782849532225_2_1304_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/9782849532225_3_1305_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/9782849532225_4_1306_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/9782849532225_5_1307_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/9782849532225_6_1308_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/9782849532225_7_1309_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/216/9782849532225_8_1310_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-05-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "104", "ean": "9782849532225", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Marion Duclos"], "writers": ["Marion Duclos"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539767", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/339", "title": "Bleu amer - Num\u00e9rique", "summary": "Sur l'\u00eele granitique de Chausey, l'arriv\u00e9e d'un parachutiste am\u00e9ricain va rompre le ronronnement de la vie des insulaires jusqu'alors tenus \u00e0 l'\u00e9gard des affres de la guerre.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEU_AMER_ID339_0_8314_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEUAMER_INT_8201_original_8306_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEUAMER_INT2_8202_original_8307_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEUAMER_INT3_8203_original_8308_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEUAMER_INT4_8204_original_8309_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEUAMER_INT5_8205_original_8310_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEUAMER_INT6_8206_original_8311_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEUAMER_INT7_8207_original_8312_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/339/BLEUAMER_INT8_8208_original_8313_big.jpg"], "series": "Bleu amer", "date": "2018-01-01", "book": "", "pages": "128", "ean": "9782849539767", "price": {"amount": 11.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sophie Ladame"], "writers": ["Sylv\u00e8re Denn\u00e9"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532959", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/323", "title": "Bleu amer", "summary": "Sur l'\u00eele granitique de Chausey, l'arriv\u00e9e d'un parachutiste am\u00e9ricain va rompre le ronronnement de la vie des insulaires jusqu'alors tenus \u00e0 l'\u00e9gard des affres de la guerre.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/essai_couv_8068_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/BLEUAMER_INT_8201_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/BLEUAMER_INT2_8202_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/BLEUAMER_INT3_8203_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/BLEUAMER_INT4_8204_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/BLEUAMER_INT5_8205_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/BLEUAMER_INT6_8206_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/BLEUAMER_INT7_8207_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/323/BLEUAMER_INT8_8208_big.jpg"], "series": "Bleu amer", "date": "2018-01-01", "book": "", "pages": "128", "ean": "9782849532959", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sophie Ladame"], "writers": ["Sylv\u00e8re Denn\u00e9"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531112", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/94", "title": "Une par Une", "summary": "Johanna nous offre une douzaine de sayn\u00e8tes qui toutes nous parlent de d\u00e9sir, de sensualit\u00e9 et qu\u2019elle agr\u00e9mente d\u2019une histoire en couleurs de 8 pages in\u00e9dites", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/107/couv_uneparune_grande_65_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/107/uneparune_1_791_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/107/uneparune_2_792_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/107/uneparune_3_793_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/107/uneparune_4_794_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/107/uneparune_5_795_big.jpg"], "series": null, "date": "2010-12-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531112", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Johanna Schipper"], "writers": ["Johanna Schipper"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532515", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/208", "title": "Un Juste", "summary": "Apr\u00e8s guerre, Myriam L\u00e9vy a choisi de tout oublier, l\u2019horreur, la folie... Tout, y compris  le couple qui les cacha, elle et sa famille, pendant l\u2019occupation allemande.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/couv_9782849532515_grande_194_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/9782849532515_1_1753_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/9782849532515_2_1754_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/9782849532515_3_1755_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/9782849532515_4_1756_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/9782849532515_5_1757_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/9782849532515_6_1758_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/9782849532515_7_1759_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/248/9782849532515_8_1760_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532515", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["David C\u00e9nou"], "writers": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539774", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/321", "title": "Vivre en terre occup\u00e9e - Num\u00e9rique : un voyage en Palestine de Naplouse \u00e0 Gaza", "summary": "Avec beaucoup d'humanit\u00e9, un carnet de route en Territoire occup\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte des conditions de vie de leurs habitants.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/VIVRE_EN_TERRE_ID321_0_8315_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/Vivre_en_terre_occupee_1__8193_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/Vivre_en_terre_occupee_2__8194_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/Vivre_en_terre_occupee_3__8195_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/Vivre_en_terre_occupee_4__8196_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/Vivre_en_terre_occupee_5__8197_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/Vivre_en_terre_occupee_6__8198_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/Vivre_en_terre_occupee_7__8199_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/321/Vivre_en_terre_occupee_8__8200_big.jpg"], "series": "Vivre en terre occup\u00e9e", "date": "2018-01-01", "book": "", "pages": "88", "ean": "9782849539774", "price": {"amount": 8.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jos\u00e9 Pablo Garcia"], "writers": ["Jos\u00e9 Pablo Garcia"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532942", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/322", "title": "Vivre en terre occup\u00e9e : un voyage en Palestine de Naplouse \u00e0 Gaza", "summary": "Avec beaucoup d'humanit\u00e9, un carnet de route en Territoire occup\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte des conditions de vie de leurs habitants.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/9782849532942_9067_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/Vivre_en_terre_occupee_1__8184_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/Vivre_en_terre_occupee_2__8185_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/Vivre_en_terre_occupee_3__8186_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/Vivre_en_terre_occupee_4__8187_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/Vivre_en_terre_occupee_5__8188_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/Vivre_en_terre_occupee_6__8189_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/Vivre_en_terre_occupee_7__8190_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/322/Vivre_en_terre_occupee_8__8191_big.jpg"], "series": "Vivre en terre occup\u00e9e", "date": "2018-01-01", "book": "", "pages": "88", "ean": "9782849532942", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jos\u00e9 Pablo Garcia"], "writers": ["Jos\u00e9 Pablo Garcia"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532720", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/219", "title": "Udama chez ces gens-l\u00e0", "summary": "La tension monte dans une famille parisienne ais\u00e9e que la venue d\u2019une nounou malienne va perturber.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/couv_9782849532720_grande_221_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/9782849532720_1_1967_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/9782849532720_2_1968_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/9782849532720_3_1969_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/9782849532720_4_1970_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/9782849532720_5_1971_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/9782849532720_6_1972_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/9782849532720_7_1973_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/263/9782849532720_8_1974_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "cartonn\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849532720", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Zelba"], "writers": ["Zelba"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532539", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/198", "title": "Trop vieux pour toi", "summary": "Lass\u00e9 de son emploi, de son mariage et de sa vie qu\u2019il juge devenue d\u2019une banalit\u00e9 pesante, Xavier d\u00e9cide de tout changer. Mais est-il vraiment pr\u00eat \u00e0 tout ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/couv_9782849532539_grande_196_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/9782849532539_1_1769_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/9782849532539_2_1770_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/9782849532539_3_1771_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/9782849532539_4_1772_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/9782849532539_5_1773_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/9782849532539_6_1774_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/9782849532539_7_1775_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/238/9782849532539_8_1776_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849532539", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Yannick Marchat"], "writers": ["Xavier B\u00e9taucourt"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531785", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/141", "title": "Trahison, Alg\u00e9rie \u00e9t\u00e9 62", "summary": "Fawzi Brachemi, alors \u00e2g\u00e9 de 13 ans, t\u00e9moigne des affres de l\u2019Alg\u00e9rie au moment de l\u2019Ind\u00e9pendance.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/couv_9782849531785_grande_119_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/9782849531785_1_1194_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/9782849531785_2_1195_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/9782849531785_3_1196_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/9782849531785_4_1197_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/9782849531785_5_1198_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/9782849531785_6_1199_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/9782849531785_7_1200_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/167/9782849531785_8_1201_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-09-01", "book": "", "pages": "128", "ean": "9782849531785", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Fawzi Brachemi"], "writers": ["Fawzi Brachemi"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531778", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/142", "title": "Tout va de traviole", "summary": "Une anthologie de dessins qui va vous faire tout \u00e0 la fois rire\u2026 et froid dans le dos !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/couv_9782849531778_grande_118_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/9782849531778_1_1186_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/9782849531778_2_1187_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/9782849531778_3_1188_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/9782849531778_4_1189_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/9782849531778_5_1190_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/9782849531778_6_1191_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/9782849531778_7_1192_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/168/9782849531778_8_1193_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-08-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531778", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Marcel de la gare"], "writers": ["Marcel de la gare"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530443", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/40", "title": "Th\u00e9ocrite : Epoque \u00e0 vendre", "summary": "Le monde du travail vu et expliqu\u00e9 par Th\u00e9ocrite.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/41/couv_theocrite_grande_51_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/41/theocrite_1_668_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/41/theocrite_2_669_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/41/theocrite_3_670_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/41/theocrite_4_671_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/41/theocrite_5_672_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/41/theocrite_6_673_big.jpg"], "series": null, "date": "2006-08-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849530443", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Jean-Luc Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539200", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/431", "title": "Viktor - Num\u00e9rique", "summary": "Le petit Viktor, \u00e9merveill\u00e9 par le spectacle du ciel \u00e9toil\u00e9, d\u00e9cide de partir en qu\u00eate de sa propre \u00e9toile.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/431/VIKTOR_ID431_0_10458_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/431/VIKTOR_ID431_5_10460_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/431/VIKTOR_ID431_6_10461_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/431/VIKTOR_ID431_7_10462_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/431/VIKTOR_ID431_8_10463_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/431/VIKTOR_ID431_4_10459_big.jpg"], "series": "Viktor", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "95", "ean": "9782849539200", "price": {"amount": 5.49, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": ["Tommy Redolfi"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530948", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/94", "title": "Viktor", "summary": "Le petit Viktor, \u00e9merveill\u00e9 par le spectacle du ciel \u00e9toil\u00e9, d\u00e9cide de partir en qu\u00eate de sa propre \u00e9toile.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/couv_viktorcoul_grande_61_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_1_760_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_2_761_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_3_762_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_4_763_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_5_764_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_6_765_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_7_766_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_8_767_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_9_768_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/94/viktorcoul_10_769_big.jpg"], "series": "Viktor", "date": "2010-04-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849530948", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": ["Tommy Redolfi"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531945", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/4", "title": "Superman n'est pas juif (... et moi un peu)", "summary": "Ballot\u00e9 entre un p\u00e8re juif et une m\u00e8re catholique, Benjamin a du mal \u00e0 d\u00e9finir qui il est...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/couv_9782849531945_grande_177_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/9782849531945_1_1619_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/9782849531945_2_1620_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/9782849531945_3_1621_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/9782849531945_4_1622_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/9782849531945_5_1623_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/9782849531945_6_1624_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/9782849531945_7_1625_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/178/9782849531945_8_1626_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-01-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849531945", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Emilie Boudet"], "writers": ["Jimmy Bemon"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530641", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/64", "title": "Une Aventure de Machin : La nuit du myst\u00e9rieux Chien-garou", "summary": "Une nuit de pleine lune, dans le G\u00e9vaudan, Machin se balade fi\u00e8rement au volant de sa voiture hippo-tract\u00e9e alors que r\u00f4de une b\u00eate f\u00e9roce \u00e9chapp\u00e9e du zoo... Le terrible tigre (jadis surnomm\u00e9 \"La B\u00eate qui mangeait tout le monde\") s\u2019est \u00e9vad\u00e9 de sa prison. Le boucher, premi\u00e8re victime de l\u2019app\u00e9tit de l\u2019animal, appelle Machin et son cheval Maurice \u00e0 la rescousse. Les voici donc tous deux repartis dans le Massif Central, r\u00e9gion o\u00f9 se produit \u00e0 cette p\u00e9riode le c\u00e9l\u00e8bre cirque Patate. C\u2019est de ce cirque, pr\u00e9cis\u00e9ment, que s\u2019\u00e9tait initialement enfui le tigre. Il d\u00e9sire d\u2019ailleurs le r\u00e9int\u00e9grer afin de mettre fin \u00e0 sa vie de fuyard, \u00e0 ses nuits pass\u00e9es entre les murs froids de la prison. Mais le cirque a bien chang\u00e9 et le patron ne veut plus de lui, l\u2019ayant remplac\u00e9 par un num\u00e9ro bien plus novateur intitul\u00e9 La Nuit du myst\u00e9rieux Chien-Garou. Alors le tigre d\u00e9cide de semer le pataqu\u00e8s durant le spectacle, avec une f\u00e9rocit\u00e9 particuli\u00e8re contre ce \"Chien-Garou\" qui l\u2019a remplac\u00e9.   On retrouve avec bonheur les personnages loufoques de La B\u00eate qui mangeait tout le monde et l\u2019univers malicieux de Sylvain-Moizie, enrichi d\u2019un cirque plus fou que nature et d\u2019une romance naissante entre Machin et\u2026 Machine.  Sur 78 pages (une histoire en 2 actes), l\u2019auteur prend plaisir \u00e0 d\u00e9velopper les caract\u00e8res et les relations entre ses personnages dans cet univers plein de verve, de fra\u00eecheur et de dynamisme.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/couv_chiengarou_grande_69_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/chiengarou_1_823_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/chiengarou_2_824_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/chiengarou_3_825_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/chiengarou_4_826_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/chiengarou_5_827_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/chiengarou_6_828_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/chiengarou_7_829_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/64/chiengarou_8_830_big.jpg"], "series": "Une Aventure de Machin", "date": "2008-06-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849530641", "price": {"amount": 14.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain-Moizie"], "writers": ["Sylvain-Moizie"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530061", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/6", "title": "Une Aventure de Machin : La B\u00eate qui mangeait tout le monde", "summary": "Une nuit de pleine lune, dans le G\u00e9vaudan, Machin se balade fi\u00e8rement au volant de sa voiture hippo-tract\u00e9e alors que r\u00f4de une b\u00eate f\u00e9roce \u00e9chapp\u00e9e du zoo... Une nuit de pleine lune, dans le G\u00e9vaudan, Machin se balade fi\u00e8rement au volant de sa voiture hippo-tract\u00e9e. Apr\u00e8s une dispute avec son cheval Maurice, Machin se retrouve livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame dans la campagne alors que r\u00f4de une b\u00eate f\u00e9roce \u00e9chapp\u00e9e du zoo. Celle-ci lui vole sa voiture et repart manger tous ceux qui ont le malheur de croiser sa route. Dans le village voisin, c\u2019est la panique, l\u2019imagination des habitants galope\u2026  Ainsi commence la d\u00e9lirante et improbable \u00e9pop\u00e9e d\u2019un tigre en Auvergne, servie par l\u2019\u00e9l\u00e9gant graphisme en pattes de mouches de Sylvain-Moizie. Son coup de crayon, libre et spontan\u00e9, rappelle les meilleurs dessins de presse et insuffle \u00e0 ce r\u00e9cit burlesque \u2013 qu\u2019on  dirait croqu\u00e9 sur le vif \u2013 une folie contagieuse.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/la_bete_8225_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_1_425_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_2_426_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_3_427_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_4_428_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_5_429_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_6_430_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_7_431_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_8_432_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_9_433_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_10_434_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/6/bete_11_435_big.jpg"], "series": "Une Aventure de Machin", "date": "2004-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849530061", "price": {"amount": 12.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain-Moizie"], "writers": ["Sylvain-Moizie"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539460", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/405", "title": "Un automne \u00e0 Hano\u00ef - Num\u00e9rique : [Carnet de saisons] au Vietnam", "summary": "Le r\u00e9cit de voyage color\u00e9 de Cl\u00e9ment Baloup au Vietnam.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/405/UN_AUTOMNE_A_HANOI_ID405_0_10452_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/405/UN_AUTOMNE_A_HANOI_ID405_4_10454_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/405/UN_AUTOMNE_A_HANOI_ID405_5_10455_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/405/UN_AUTOMNE_A_HANOI_ID405_6_10456_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/405/UN_AUTOMNE_A_HANOI_ID405_7_10457_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/405/UN_AUTOMNE_A_HANOI_ID405_3_10453_big.jpg"], "series": "Un automne \u00e0 Hano\u00ef", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849539460", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532751", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/278", "title": "Un automne \u00e0 Hano\u00ef : [Carnet de saisons] au Vietnam", "summary": "Le r\u00e9cit de voyage color\u00e9 de Cl\u00e9ment Baloup au Vietnam.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/couv_9782849532751_grande_218_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/9782849532751_1_1943_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/9782849532751_2_1944_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/9782849532751_3_1945_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/9782849532751_4_1946_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/9782849532751_5_1947_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/9782849532751_6_1948_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/9782849532751_7_1949_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/278/9782849532751_8_1950_big.jpg"], "series": "Un automne \u00e0 Hano\u00ef", "date": "2017-04-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532751", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532027", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/152", "title": "Stern Gang", "summary": "Un r\u00e9cit passionnant sur le groupe sioniste Stern, dont les actions politiques violentes ont, durant l\u2019entre-deux guerres, contribu\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/couv_9782849532027_grande_6_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/9782849532027_1_278_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/9782849532027_2_279_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/9782849532027_3_280_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/9782849532027_4_281_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/9782849532027_5_282_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/9782849532027_6_283_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/9782849532027_7_284_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/182/9782849532027_8_285_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-03-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849532027", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Claudio Stassi"], "writers": ["Luca Enoch"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538982", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/454", "title": "Un amour simple - Num\u00e9rique T2", "summary": "Au centre d\u2019h\u00e9bergement des Acacias, une poign\u00e9e d\u2019\u00e9ducateurs accompagne chaque jour le quotidien d\u2019une cinquantaine d\u2019handicap\u00e9s mentaux.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/454/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P2_ID454_0_10446_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/454/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P2_ID454_4_10448_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/454/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P2_ID454_5_10449_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/454/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P2_ID454_6_10450_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/454/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P2_ID454_7_10451_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/454/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P2_ID454_3_10447_big.jpg"], "series": "Un amour simple", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "120", "ean": "9782849538982", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bernard Grandjean"], "writers": ["Bernard Grandjean"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539194", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/432", "title": "Un amour simple - Num\u00e9rique T1", "summary": "Au centre d\u2019h\u00e9bergement des Acacias, une poign\u00e9e d\u2019\u00e9ducateurs accompagne chaque jour le quotidien d\u2019une cinquantaine d\u2019handicap\u00e9s mentaux.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/432/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P1_ID432_0_10440_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/432/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P1_ID432_6_10442_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/432/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P1_ID432_7_10443_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/432/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P1_ID432_8_10444_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/432/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P1_ID432_9_10445_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/432/UN_AMOUR_SIMPLE_T1P1_ID432_5_10441_big.jpg"], "series": "Un amour simple", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "135", "ean": "9782849539194", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bernard Grandjean"], "writers": ["Bernard Grandjean"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531181", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/115", "title": "Un amour simple", "summary": "Au centre d\u2019h\u00e9bergement des Acacias, une poign\u00e9e d\u2019\u00e9ducateurs accompagne chaque jour le quotidien d\u2019une cinquantaine d\u2019handicap\u00e9s mentaux.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/115/couv_9782849531181_grande_97_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/115/9782849531181_1_1020_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/115/9782849531181_2_1021_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/115/9782849531181_3_1022_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/115/9782849531181_4_1023_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/115/9782849531181_5_1024_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/115/9782849531181_6_1025_big.jpg"], "series": "Un amour simple", "date": "2011-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "256", "ean": "9782849531181", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bernard Grandjean"], "writers": ["Bernard Grandjean"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531860", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/146", "title": "Space Kariboo", "summary": "Avec humour, d\u00e9calage et d\u00e9rision, Fran\u00e7ois Duprat prend pr\u00e9texte d\u2019un univers de Super H\u00e9ros pour poser un regard grin\u00e7ant sur notre soci\u00e9t\u00e9. Une \u0153uvre \u00e0 part !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/couv_9782849531860_grande_135_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/9782849531860_1_1319_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/9782849531860_2_1320_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/9782849531860_3_1321_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/9782849531860_4_1322_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/9782849531860_5_1323_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/9782849531860_6_1324_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/9782849531860_7_1325_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/176/9782849531860_8_1326_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "Broch\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849531860", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Fran\u00e7ois Duprat"], "writers": ["Fran\u00e7ois Duprat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539613", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/384", "title": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD - Num\u00e9rique : Groupes et r\u00e9seaux sociaux, contr\u00f4le et d\u00e9viance", "summary": "Tout le programme de science \u00e9conomiques et sociales de premi\u00e8re en petits albums th\u00e9matiques, dr\u00f4les et inventifs. Apr\u00e8s avoir d\u00e9crypt\u00e9 les fondamentaux de l\u2019\u00e9conomie dans le premier volume de \u00ab Toute l'\u00e9co en BD \u00bb place \u00e0 la sociologie. Cette fois, Claire Fumat et Maud Hopsie s'interrogent sur la socialisation, les groupes et les r\u00e9seaux sociaux. Comment construire sa place dans la soci\u00e9t\u00e9 ? Comment les r\u00e9seaux sociaux ont chang\u00e9 notre rapport aux autres ? Toute une s\u00e9rie de questions auxquelles les auteures r\u00e9pondent par des illustrations claires et ludiques pour faciliter la compr\u00e9hension et la m\u00e9morisation.  Au travers d'exemples humoristiques et d\u00e9cal\u00e9s, ce livre vous donnera les cl\u00e9s pour saisir les fondamentaux de la discipline, comprendre les m\u00e9canismes sociaux, d\u00e9crypter la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle nous vivons, et la place que nous y occupons. Tout le programme de sciences \u00e9conomiques et sociales de Premi\u00e8re dans une s\u00e9rie de bandes dessin\u00e9es \u00e0 mettre entre toutes les mains\u00a0!", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/384/GROUPES_ET_RESEAUX_ID384_0_9348_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/384/GROUPES_ET_RESEAUX_ID384_3_9361_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/384/GROUPES_ET_RESEAUX_ID384_4_9362_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/384/GROUPES_ET_RESEAUX_ID384_5_9363_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/384/GROUPES_ET_RESEAUX_ID384_6_9364_big.jpg"], "series": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD", "date": "2018-08-01", "book": "", "pages": "49", "ean": "9782849539613", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Maud Hopsie"], "writers": ["Claire Fumat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539606", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/380", "title": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD - Num\u00e9rique : La monnaie", "summary": "Tout le programme de science \u00e9conomiques et sociales de premi\u00e8re en petits albums th\u00e9matiques, dr\u00f4les et inventifs. \u00c0 quoi sert la monnaie ? qui cr\u00e9e la monnaie ? Comment l'activit\u00e9 \u00e9conomique se finance t-elle ? Autant de questions pointues auxquelles la formatrice en \u00e9conomie, Claire Fumat et la dessinatrice Maud Hopsie, r\u00e9pondent minutieusement chapitre par chapitre ! Jargons et grandes th\u00e9ories financi\u00e8res passent \u00e0 la moulinette de la p\u00e9dagogie et de l\u2019humour pour \u00eatre expos\u00e9es en illustrations claires et ludiques facilitant la com-pr\u00e9hension et la m\u00e9morisation. Au travers d'exemples humoristiques et d\u00e9cal\u00e9s, ce livre vous donnera les cl\u00e9s pour comprendre les fondamentaux de la discipline, d\u00e9crypter l\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique et saisir les enjeux de notre \u00e9poque. Tout le programme de sciences \u00e9conomiques et sociales de Premi\u00e8re dans une s\u00e9rie bandes dessin\u00e9es \u00e0 mettre entre toutes les mains.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/380/LA_MONNAIE_ID380_0_9347_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/380/LA_MONNAIE_ID380_3_9365_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/380/LA_MONNAIE_ID380_4_9366_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/380/LA_MONNAIE_ID380_5_9367_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/380/LA_MONNAIE_ID380_6_9368_big.jpg"], "series": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD", "date": "2018-08-01", "book": "", "pages": "49", "ean": "9782849539606", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Maud Hopsie"], "writers": ["Claire Fumat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533239", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/400", "title": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD T3 : Le march\u00e9, imperfections et d\u00e9faillances", "summary": "Tout le programme de science \u00e9conomiques et sociales de premi\u00e8re en petits albums th\u00e9matiques, dr\u00f4les et inventifs. Dans un monde aux ressources limit\u00e9es, comment faire des choix ? Que produit-on et comment le mesure-t-on ? Comment r\u00e9partir les revenus et la richesse ? Quels sont les grands \u00e9quilibres macro\u00e9conomiques ?  Dans ce nouveaux volume de toutes l\u2019\u00e9co en BD, la formatrice en \u00e9conomie Claire Fumat et l\u2019illustratrice Maud Hopsie tenteront de r\u00e9pondre aux grandes questions que se posent les \u00e9conomistes. Au travers d\u2019exemples humoristiques et d\u00e9cal\u00e9s, ce livre vous donnera les cl\u00e9s pour saisir les fondamentaux de la discipline, d\u00e9crypter l\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique et saisir les enjeux de notre \u00e9poque.  Tout le programme de sciences \u00e9conomiques et sociales de Premi\u00e8re dans une s\u00e9rie de bandes dessin\u00e9es \u00e0 mettre entre toutes les mains\u00a0!", "cover": null, "samples": [], "series": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD", "date": "2019-04-03", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849533239", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Maud Hopsie"], "writers": ["Claire Fumat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533222", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/398", "title": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD T2 : Le march\u00e9, concurrence pure et parfaite", "summary": "Tout le programme de science \u00e9conomiques et sociales de premi\u00e8re en petits albums th\u00e9matiques, dr\u00f4les et inventifs. Apr\u00e8s avoir d\u00e9crypt\u00e9 les fondamentaux de l\u2019\u00e9conomie dans deux premiers volumes haut en couleur, Claire Fumat et Maud Hopsie s'interrogent cette fois sur la notion de March\u00e9. Quelles sont ses conditions de fonctionnement ? Quelles sont ses principales d\u00e9faillances ?  Mais surtout, qu\u2019est ce qu\u2019un march\u00e9 ? Autant de questions pointues auxquelles les auteures r\u00e9pondent minutieusement chapitre par chapitre dans ce nouveau volume.  Jargon et grandes th\u00e9ories \u00e9conomique passent \u00e0 la moulinette de la p\u00e9dagogie et de l\u2019humour pour \u00eatre expos\u00e9es en illustrations claires et ludiques facilitant la compr\u00e9hension et la m\u00e9morisation.  Tout le programme de sciences \u00e9conomiques et sociales de Premi\u00e8re dans une s\u00e9rie de bandes dessin\u00e9es \u00e0 mettre entre toutes les mains\u00a0!", "cover": null, "samples": [], "series": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD", "date": "2019-04-03", "book": "", "pages": "56", "ean": "9782849533222", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Maud Hopsie"], "writers": ["Claire Fumat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533130", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/363", "title": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD T1 : La monnaie", "summary": "Tout le programme de science \u00e9conomiques et sociales de premi\u00e8re en petits albums th\u00e9matiques, dr\u00f4les et inventifs. \u00c0 quoi sert la monnaie ? qui cr\u00e9e la monnaie ? Comment l'activit\u00e9 \u00e9conomique se finance t-elle ? Autant de questions pointues auxquelles la formatrice en \u00e9conomie, Claire Fumat et la dessinatrice Maud Hopsie, r\u00e9pondent minutieusement chapitre par chapitre ! Jargons et grandes th\u00e9ories financi\u00e8res passent \u00e0 la moulinette de la p\u00e9dagogie et de l\u2019humour pour \u00eatre expos\u00e9es en illustrations claires et ludiques facilitant la com-pr\u00e9hension et la m\u00e9morisation. Au travers d'exemples humoristiques et d\u00e9cal\u00e9s, ce livre vous donnera les cl\u00e9s pour comprendre les fondamentaux de la discipline, d\u00e9crypter l\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique et saisir les enjeux de notre \u00e9poque. Tout le programme de sciences \u00e9conomiques et sociales de Premi\u00e8re dans une s\u00e9rie bandes dessin\u00e9es \u00e0 mettre entre toutes les mains.", "cover": null, "samples": [], "series": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD", "date": "2018-08-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849533130", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Maud Hopsie"], "writers": ["Claire Fumat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539446", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/407", "title": "The Birthday Riots - Num\u00e9rique : Promesses et illusions", "summary": "Un dessin d\u00e9pouill\u00e9 et \u00e9l\u00e9gant, une narration fluide. Une chronique douce am\u00e8re sur la quarantaine, l\u2019adolescence et les illusions perdues\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/407/THE_BIRTHDAY_RIOTS_ID407_0_10434_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/407/THE_BIRTHDAY_RIOTS_ID407_5_10436_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/407/THE_BIRTHDAY_RIOTS_ID407_6_10437_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/407/THE_BIRTHDAY_RIOTS_ID407_7_10438_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/407/THE_BIRTHDAY_RIOTS_ID407_8_10439_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/407/THE_BIRTHDAY_RIOTS_ID407_4_10435_big.jpg"], "series": "The Birthday Riots", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849539446", "price": {"amount": 5.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nabiel Kanan"], "writers": ["Nabiel Kanan"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539545", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/397", "title": "Temp\u00eate sur Bangui - Num\u00e9rique V2 : Partie 2", "summary": "Didier Kassa\u00ef, artiste centrafricain, t\u00e9moigne de son quotidien dans un pays en proie \u00e0 la guerre civile. Septembre 2013, Bangui rena\u00eet  petit \u00e0 petit de ses cendres. Les d\u00e9luges de feu des rebelles S\u00e9l\u00e9ka \u2212 au pouvoir depuis quelques mois \u2212 ont enfin c\u00e9d\u00e9 la place \u00e0 la cacophonie des moteurs et aux harangues des marchands ambulants. Le tout sous l'oeil protecteur des soldats fran\u00e7ais de l'op\u00e9ration Sangaris. Dans les sph\u00e8res du pouvoir, tout semble rentrer dans l'ordre : la S\u00e9l\u00e9ka n\u2019existe plus depuis sa dissolution par le nouveau chef d'\u00e9tat autoproclam\u00e9 Djotodia. Pourtant personne n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sarm\u00e9 et les tensions demeurent vives, notamment entre chr\u00e9tiens et musulmans. Dans ce deuxi\u00e8me volume de Temp\u00eate sur Bangui, Didier Kassa\u00ef reprend brillamment le pinceau pour t\u00e9moigner de son quotidien en R\u00e9publique centrafricaine. Une bande dessin\u00e9e bouleversante de r\u00e9alisme port\u00e9e par un dessin expressif.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/397/Tempete_sur_Bangui_2B_ID397_0_9633_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/397/Tempete_sur_Bangui_2B_ID397_4_9647_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/397/Tempete_sur_Bangui_2B_ID397_5_9648_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/397/Tempete_sur_Bangui_2B_ID397_6_9649_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/397/Tempete_sur_Bangui_2B_ID397_7_9650_big.jpg"], "series": "Temp\u00eate sur Bangui", "date": "2018-10-01", "book": "", "pages": "63", "ean": "9782849539545", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Didier Kassa\u00ef"], "writers": ["Didier Kassa\u00ef"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539538", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/395", "title": "Temp\u00eate sur Bangui - Num\u00e9rique V2 : Partie 1", "summary": "Didier Kassa\u00ef, artiste centrafricain, t\u00e9moigne de son quotidien dans un pays en proie \u00e0 la guerre civile. Septembre 2013, Bangui rena\u00eet  petit \u00e0 petit de ses cendres. Les d\u00e9luges de feu des rebelles S\u00e9l\u00e9ka \u2212 au pouvoir depuis quelques mois \u2212 ont enfin c\u00e9d\u00e9 la place \u00e0 la cacophonie des moteurs et aux harangues des marchands ambulants. Le tout sous l'oeil protecteur des soldats fran\u00e7ais de l'op\u00e9ration Sangaris. Dans les sph\u00e8res du pouvoir, tout semble rentrer dans l'ordre : la S\u00e9l\u00e9ka n\u2019existe plus depuis sa dissolution par le nouveau chef d'\u00e9tat autoproclam\u00e9 Djotodia. Pourtant personne n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sarm\u00e9 et les tensions demeurent vives, notamment entre chr\u00e9tiens et musulmans. Dans ce deuxi\u00e8me volume de Temp\u00eate sur Bangui, Didier Kassa\u00ef reprend brillamment le pinceau pour t\u00e9moigner de son quotidien en R\u00e9publique centrafricaine. Une bande dessin\u00e9e bouleversante de r\u00e9alisme port\u00e9e par un dessin expressif.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/395/Tempete_sur_Bangui_2A_ID395_0_9632_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/395/tsb2_9044_original_9586_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/395/tsb22_9045_original_9587_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/395/tsb23_9046_original_9588_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/395/tsb24_9047_original_9589_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/395/tsb25_9048_original_9590_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/395/tsb26_9049_original_9591_big.jpg"], "series": "Temp\u00eate sur Bangui", "date": "2018-10-01", "book": "", "pages": "109", "ean": "9782849539538", "price": {"amount": 6.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Didier Kassa\u00ef"], "writers": ["Didier Kassa\u00ef"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539521", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/396", "title": "Temp\u00eate sur Bangui - Num\u00e9rique V1 : Partie 2", "summary": "Didier Kassa\u00ef, artiste centrafricain, t\u00e9moigne de son quotidien dans un pays en proie \u00e0 la guerre civile. Depuis dix ans, la R\u00e9publique centrafricaine encha\u00eene guerres civiles et coups d\u2019Etat.  Tant et si bien que les m\u00e9dias occidentaux finissent par oublier ses citoyens qui n\u2019ont souvent que leurs jambes pour courir. Ceci jusqu\u2019au conflit le plus violent et le plus meurtrier de cette derni\u00e8re d\u00e9cennie : celui des rebelles de la SELEKA contre le pr\u00e9sident Boziz\u00e9, en 2013.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/396/Tempete_sur_Bangui_1B_ID396_0_9631_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/396/Tempete_sur_Bangui_1B_ID396_3_9643_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/396/Tempete_sur_Bangui_1B_ID396_4_9644_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/396/Tempete_sur_Bangui_1B_ID396_5_9645_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/396/Tempete_sur_Bangui_1B_ID396_6_9646_big.jpg"], "series": "Temp\u00eate sur Bangui", "date": "2018-10-01", "book": "", "pages": "77", "ean": "9782849539521", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Didier Kassa\u00ef"], "writers": ["Didier Kassa\u00ef"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539514", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/394", "title": "Temp\u00eate sur Bangui - Num\u00e9rique V1 : Partie 1", "summary": "Didier Kassa\u00ef, artiste centrafricain, t\u00e9moigne de son quotidien dans un pays en proie \u00e0 la guerre civile. Depuis dix ans, la R\u00e9publique centrafricaine encha\u00eene guerres civiles et coups d\u2019Etat.  Tant et si bien que les m\u00e9dias occidentaux finissent par oublier ses citoyens qui n\u2019ont souvent que leurs jambes pour courir. Ceci jusqu\u2019au conflit le plus violent et le plus meurtrier de cette derni\u00e8re d\u00e9cennie : celui des rebelles de la SELEKA contre le pr\u00e9sident Boziz\u00e9, en 2013.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/Tempete_sur_Bangui_1A_ID394_0_9630_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/9782849532256_1_1667_original_9577_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/9782849532256_2_1668_original_9578_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/9782849532256_3_1669_original_9579_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/9782849532256_4_1670_original_9580_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/9782849532256_5_1671_original_9581_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/9782849532256_6_1672_original_9582_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/9782849532256_7_1673_original_9583_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/394/9782849532256_8_1674_original_9584_big.jpg"], "series": "Temp\u00eate sur Bangui", "date": "2018-10-01", "book": "", "pages": "75", "ean": "9782849539514", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Didier Kassa\u00ef"], "writers": ["Didier Kassa\u00ef"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533185", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/376", "title": "Temp\u00eate sur Bangui T2", "summary": "Didier Kassa\u00ef, artiste centrafricain, t\u00e9moigne de son quotidien dans un pays en proie \u00e0 la guerre civile. Septembre 2013, Bangui rena\u00eet  petit \u00e0 petit de ses cendres. Les d\u00e9luges de feu des rebelles S\u00e9l\u00e9ka \u2212 au pouvoir depuis quelques mois \u2212 ont enfin c\u00e9d\u00e9 la place \u00e0 la cacophonie des moteurs et aux harangues des marchands ambulants. Le tout sous l'oeil protecteur des soldats fran\u00e7ais de l'op\u00e9ration Sangaris. Dans les sph\u00e8res du pouvoir, tout semble rentrer dans l'ordre : la S\u00e9l\u00e9ka n\u2019existe plus depuis sa dissolution par le nouveau chef d'\u00e9tat autoproclam\u00e9 Djotodia. Pourtant personne n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sarm\u00e9 et les tensions demeurent vives, notamment entre chr\u00e9tiens et musulmans. Dans ce deuxi\u00e8me volume de Temp\u00eate sur Bangui, Didier Kassa\u00ef reprend brillamment le pinceau pour t\u00e9moigner de son quotidien en R\u00e9publique centrafricaine. Une bande dessin\u00e9e bouleversante de r\u00e9alisme port\u00e9e par un dessin expressif.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/376/9782849533185__9466_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/376/tsb2_9044_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/376/tsb22_9045_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/376/tsb23_9046_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/376/tsb24_9047_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/376/tsb25_9048_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/376/tsb26_9049_big.jpg"], "series": "Temp\u00eate sur Bangui", "date": "2018-10-01", "book": "", "pages": "176", "ean": "9782849533185", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Didier Kassa\u00ef"], "writers": ["Didier Kassa\u00ef"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532256", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/218", "title": "Temp\u00eate sur Bangui T1", "summary": "Didier Kassa\u00ef, artiste centrafricain, t\u00e9moigne de son quotidien dans un pays en proie \u00e0 la guerre civile. Depuis dix ans, la R\u00e9publique centrafricaine encha\u00eene guerres civiles et coups d\u2019Etat.  Tant et si bien que les m\u00e9dias occidentaux finissent par oublier ses citoyens qui n\u2019ont souvent que leurs jambes pour courir. Ceci jusqu\u2019au conflit le plus violent et le plus meurtrier de cette derni\u00e8re d\u00e9cennie : celui des rebelles de la SELEKA contre le pr\u00e9sident Boziz\u00e9, en 2013.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_9050_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_1_1667_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_2_1668_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_3_1669_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_4_1670_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_5_1671_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_6_1672_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_7_1673_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/218/9782849532256_8_1674_big.jpg"], "series": "Temp\u00eate sur Bangui", "date": "2015-10-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "152", "ean": "9782849532256", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Didier Kassa\u00ef"], "writers": ["Didier Kassa\u00ef"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530184", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/20", "title": "The Birthday Riots : Promesses et illusions", "summary": "Un dessin d\u00e9pouill\u00e9 et \u00e9l\u00e9gant, une narration fluide. Une chronique douce am\u00e8re sur la quarantaine, l\u2019adolescence et les illusions perdues\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/couv_birthday_grande_37_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_1_557_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_2_558_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_3_559_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_4_560_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_5_561_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_6_562_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_7_563_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_8_564_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_9_565_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/20/birthday_10_566_big.jpg"], "series": "The Birthday Riots", "date": "2005-03-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849530184", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nabiel Kanan"], "writers": ["Nabiel Kanan"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533147", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/364", "title": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD T1 : Groupes et r\u00e9seaux sociaux, contr\u00f4le et d\u00e9viance", "summary": "Tout le programme de science \u00e9conomiques et sociales de premi\u00e8re en petits albums th\u00e9matiques, dr\u00f4les et inventifs. Apr\u00e8s avoir d\u00e9crypt\u00e9 les fondamentaux de l\u2019\u00e9conomie dans le premier volume de \u00ab Toute l'\u00e9co en BD \u00bb place \u00e0 la sociologie. Cette fois, Claire Fumat et Maud Hopsie s'interrogent sur la socialisation, les groupes et les r\u00e9seaux sociaux. Comment construire sa place dans la soci\u00e9t\u00e9 ? Comment les r\u00e9seaux sociaux ont chang\u00e9 notre rapport aux autres ? Toute une s\u00e9rie de questions auxquelles les auteures r\u00e9pondent par des illustrations claires et ludiques pour faciliter la compr\u00e9hension et la m\u00e9morisation.  Au travers d'exemples humoristiques et d\u00e9cal\u00e9s, ce livre vous donnera les cl\u00e9s pour saisir les fondamentaux de la discipline, comprendre les m\u00e9canismes sociaux, d\u00e9crypter la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle nous vivons, et la place que nous y occupons. Tout le programme de sciences \u00e9conomiques et sociales de Premi\u00e8re dans une s\u00e9rie de bandes dessin\u00e9es \u00e0 mettre entre toutes les mains\u00a0!", "cover": null, "samples": [], "series": "Toute l'\u00e9co et la socio en BD", "date": "2018-08-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849533147", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Maud Hopsie"], "writers": ["Claire Fumat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532362", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/190", "title": "Sous le tamarinier de Betioky", "summary": "Le r\u00e9cit color\u00e9 de l\u2019enfance de Jean Piso, accord\u00e9oniste malgache.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/couv_9782849532362_grande_165_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/9782849532362_1_1563_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/9782849532362_2_1564_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/9782849532362_3_1565_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/9782849532362_4_1566_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/9782849532362_5_1567_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/9782849532362_6_1568_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/9782849532362_7_1569_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/224/9782849532362_8_1570_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-10-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849532362", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Genevi\u00e8ve Marot"], "writers": ["Genevi\u00e8ve Marot"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530337", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/26", "title": "Sorci\u00e8res, mes soeurs", "summary": "\"Sorci\u00e8res mes s\u0153urs\" est un recueil d\u2019histoires courtes in\u00e9dites en album. Chacune met en sc\u00e8ne une pr\u00e9sum\u00e9e sorci\u00e8re, issue de notre histoire ancienne mais aussi contemporaine.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/couv_sorcieres_grande_44_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_1_615_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_2_616_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_3_617_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_4_618_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_5_619_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_6_620_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_7_621_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_8_622_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_9_623_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_10_624_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_11_625_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/26/sorcieres_12_626_big.jpg"], "series": null, "date": "2006-09-01", "book": "", "pages": "88", "ean": "9782849530337", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Chantal Montellier"], "writers": ["Chantal Montellier"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532607", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/203", "title": "Soleil br\u00fblant en Alg\u00e9rie", "summary": "Un jeune soldat r\u00e9quisitionn\u00e9 pour le service militaire d\u00e9couvre la r\u00e9alit\u00e9 de la guerre d\u2019Alg\u00e9rie.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/couv_9782849532607_grande_202_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/9782849532607_1_1817_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/9782849532607_2_1818_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/9782849532607_3_1819_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/9782849532607_4_1820_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/9782849532607_5_1821_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/9782849532607_6_1822_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/9782849532607_7_1823_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/243/9782849532607_8_1824_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-03-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "240", "ean": "9782849532607", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "writers": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531754", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/135", "title": "Salaam Palestine : [Carnet de voyage] en Terre d'Humanit\u00e9", "summary": "Les auteurs font le portrait d\u2019une Palestine m\u00e9connue, v\u00e9cue et racont\u00e9e par les Palestiniens eux-m\u00eames.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/couv_9782849531754_grande_150_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_1_1441_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_2_1442_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_3_1443_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_4_1444_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_5_1445_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_6_1446_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_7_1447_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_8_1448_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/161/9782849531754_9_1449_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-06-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "232", "ean": "9782849531754", "price": {"amount": 29.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Pilorget"], "writers": ["V\u00e9ronique Massenot"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532621", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/210", "title": "R\u00eave d'Olympe", "summary": "Samia, coureuse somalienne de niveau olympique, r\u00eave de s\u2019entra\u00eener en France pour participer aux prochains JO. Mais les obstacles seront nombreux \u00e0 se dresser sur sa route.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/couv_9782849532621_grande_197_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/9782849532621_1_1777_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/9782849532621_2_1778_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/9782849532621_3_1779_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/9782849532621_4_1780_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/9782849532621_5_1781_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/9782849532621_6_1782_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/9782849532621_7_1783_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/250/9782849532621_8_1784_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-06-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "144", "ean": "9782849532621", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Reinhard Kleist"], "writers": ["Reinhard Kleist"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533352", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/262", "title": "Psychotique", "summary": "\u00c0 travers le v\u00e9cu et les \u00e9crits de l'\u00e9crivain et po\u00e8te Jacques Mathis, une \u00e9vocation sensible de la psychose et des maladies mentales. \u00c0 travers le v\u00e9cu et les \u00e9crits de l'\u00e9crivain et po\u00e8te Jacques Mathis, une \u00e9vocation sensible de la psychose et des maladies mentales. C'est sous le crayon de Sylvain Dorange que Jacques Mathis conte sa propre histoire, celle d'un homme m\u00e9galomane coinc\u00e9 dans un corps \u00e9triqu\u00e9 en comparaison de ses id\u00e9es. Son enfance, pass\u00e9e dans une petite bourgade lugubre de Loraine, s'est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 14 ans, l'ann\u00e9e o\u00f9 il fait sa premi\u00e8re vraie crise. Et puis les femmes, l'adolescence, le th\u00e9\u00e2tre, la litt\u00e9rature ont eu raison de ses doutes.  Jacques Mathis nous livre avec Psychotique un t\u00e9moignage touchant et sinc\u00e8re de son quotidien, depuis la d\u00e9couverte de sa pathologie en passant par ses multiples passages en h\u00f4pitaux psychiatriques, ses s\u00e9ances chez la psy, ses hauts et ses bas.   Une histoire pour que ses proches le comprennent mieux, mais pas seulement...", "cover": null, "samples": [], "series": null, "date": "2019-04-03", "book": "", "pages": "208", "ean": "9782849533352", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain Dorange"], "writers": ["Jacques Mathis"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531464", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/178", "title": "Prison d'\u00c9b\u00e8ne", "summary": "Un album sans paroles au graphisme puissant et singulier, dot\u00e9 d'un habile jeu sur les ambiances et les couleurs.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/couv_9782849531464_grande_157_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/9782849531464_1_1499_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/9782849531464_2_1500_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/9782849531464_3_1501_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/9782849531464_4_1502_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/9782849531464_5_1503_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/9782849531464_6_1504_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/9782849531464_7_1505_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/212/9782849531464_8_1506_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-03-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849531464", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain Combrouze"], "writers": ["Sylvain Combrouze"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531747", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/138", "title": "Printemps Noir", "summary": "Le parcours d\u2019Alejandro Gonz\u00e1lez Raga, militant cubain pour les libert\u00e9s fondamentales, arr\u00eat\u00e9 par le r\u00e9gime de Fidel Castro.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/couv_9782849531747_grande_127_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/9782849531747_1_1253_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/9782849531747_2_1254_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/9782849531747_3_1255_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/9782849531747_4_1256_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/9782849531747_5_1257_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/9782849531747_6_1258_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/9782849531747_7_1259_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/164/9782849531747_8_1260_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-06-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "88", "ean": "9782849531747", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Thomas Humeau"], "writers": ["Maxence Emery"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530399", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/37", "title": "Petites Hontes enfantineS", "summary": "R\u00e9cit de hontes l\u00e9g\u00e8res et d\u00e9risoires, derri\u00e8re lesquelles se cachent pourtant des silences graves et de cruels instants de solitude.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/38/couv_hontes_enfantines_grande_49_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/38/hontes_enfantines_2_657_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/38/hontes_enfantines_3_658_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/38/hontes_enfantines_4_659_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/38/hontes_enfantines_5_660_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/38/hontes_enfantines_6_661_big.jpg"], "series": null, "date": "2006-09-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849530399", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Laureline Mattiussi"], "writers": ["Laureline Mattiussi"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539019", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/451", "title": "Souvenir de moments uniques - Num\u00e9rique", "summary": "Dr\u00f4les, surprenantes, touchantes\u2026 Domas met en image de br\u00e8ves rencontres avec des passants.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/451/SOUVENIR_MOMENT_UNIQUE_ID451_0_10428_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/451/SOUVENIR_MOMENT_UNIQUE_ID451_4_10430_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/451/SOUVENIR_MOMENT_UNIQUE_ID451_5_10431_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/451/SOUVENIR_MOMENT_UNIQUE_ID451_6_10432_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/451/SOUVENIR_MOMENT_UNIQUE_ID451_7_10433_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/451/SOUVENIR_MOMENT_UNIQUE_ID451_3_10429_big.jpg"], "series": "Souvenir de moments uniques", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "128", "ean": "9782849539019", "price": {"amount": 7.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Domas"], "writers": ["Domas"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531174", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/110", "title": "Souvenir de moments uniques", "summary": "Dr\u00f4les, surprenantes, touchantes\u2026 Domas met en image de br\u00e8ves rencontres avec des passants.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/110/couv_9782849531174_grande_25_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/110/9782849531174_1_410_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/110/9782849531174_2_411_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/110/9782849531174_3_412_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/110/9782849531174_4_413_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/110/9782849531174_5_414_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/110/9782849531174_6_415_big.jpg"], "series": "Souvenir de moments uniques", "date": "2011-03-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849531174", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Domas"], "writers": ["Domas"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531662", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/132", "title": "Paysannes : [Carnet de rencontres] avec des femmes engag\u00e9es", "summary": "19 portraits d\u2019agricultrices par 14 auteurs aux sensibilit\u00e9s graphiques multiples.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/couv_9782849531662_grande_151_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_1_1450_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_2_1451_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_3_1452_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_4_1453_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_5_1454_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_6_1455_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_7_1456_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_8_1457_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/157/9782849531662_9_1458_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-03-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "240", "ean": "9782849531662", "price": {"amount": 30.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Les Carnettistes Tribulants"], "writers": ["Les Carnettistes Tribulants"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539064", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/445", "title": "Sanseverino est Papillon - Num\u00e9rique", "summary": "Dans ce livre-disque, Sanseverino incarne le c\u00e9l\u00e8bre bagnard Henri Charri\u00e8re et chante ses aventures au son de sa guitare, accompagn\u00e9 par le dessin fringant de Sylvain Dorange.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/445/SANSEVERINO_EST_PAPILLON_ID445_0_10422_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/445/SANSEVERINO_EST_PAPILLON_ID445_2_10424_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/445/SANSEVERINO_EST_PAPILLON_ID445_3_10425_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/445/SANSEVERINO_EST_PAPILLON_ID445_4_10426_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/445/SANSEVERINO_EST_PAPILLON_ID445_5_10427_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/445/SANSEVERINO_EST_PAPILLON_ID445_1_10423_big.jpg"], "series": "Sanseverino est Papillon", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849539064", "price": {"amount": 7.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain Dorange"], "writers": ["C\u00e9cile Richard"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532560", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/236", "title": "Sanseverino est Papillon", "summary": "Dans ce livre-disque, Sanseverino incarne le c\u00e9l\u00e8bre bagnard Henri Charri\u00e8re et chante ses aventures au son de sa guitare, accompagn\u00e9 par le dessin fringant de Sylvain Dorange.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/couv_9782849532560_grande_192_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/9782849532560_1_1737_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/9782849532560_2_1738_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/9782849532560_3_1739_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/9782849532560_4_1740_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/9782849532560_5_1741_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/9782849532560_6_1742_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/9782849532560_7_1743_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/236/9782849532560_8_1744_big.jpg"], "series": "Sanseverino est Papillon", "date": "2016-01-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532560", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain Dorange"], "writers": ["C\u00e9cile Richard"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531921", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/175", "title": "Saint-Etienne Lyon : P\u00e8res Indignes", "summary": "Mauvaise passe pour Etienne : non seulement il est sans travail, mais sa femme B\u00e9atrice vient de le virer de chez lui. Qu\u2019on se calme, ils ne divorcent pas\u2026 puisqu\u2019ils ne sont pas mari\u00e9s. Rude coup tout de m\u00eame pour les enfants\u2026 Enfin surtout pour Steph. Car son grand fr\u00e8re, Cl\u00e9ment, lui, voit surtout les avantages qu\u2019il peut y avoir \u00e0 mettre ses parents en concurrence !  Etienne emm\u00e9nage donc chez son fr\u00e8re Sylvain. Ensemble ils vont pouvoir \u00e9cumer les bars \u00e0 d\u00e9faut d\u2019\u00e9cumer les petites annonces\u2026 Sylvain entra\u00eene m\u00eame son frangin dans un groupe de parole pour \u00ab p\u00e8res indignes anonymes \u00bb. Ils s\u2019y font plein de copains\u2026 mais pas trop recommandables !  Et comme un malheur n\u2019arrive jamais seul, les 2 fr\u00e8res apprennent la mort de leur p\u00e8re. Lui aussi, un p\u00e8re indigne, agile du ceinturon\u2026  Une sorte de sitcom\u2026 mais compl\u00e8tement d\u00e9jant\u00e9e et dr\u00f4lissime !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/couv_9782849531921_grande_132_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/9782849531921_1_1295_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/9782849531921_2_1296_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/9782849531921_3_1297_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/9782849531921_4_1298_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/9782849531921_5_1299_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/9782849531921_6_1300_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/9782849531921_7_1301_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/175/9782849531921_8_1302_big.jpg"], "series": "Saint-Etienne Lyon", "date": "2014-01-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849531921", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["B-Gnet (Sc\u00e9nario", "dessin et couleurs)"], "writers": ["B-Gnet (Sc\u00e9nario", "dessin et couleurs)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539798", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/319", "title": "Rouge Himba - Num\u00e9rique T4 : Carnet d'amiti\u00e9 avec les \u00e9leveurs nomades de Namibie", "summary": "Un carnet de reportage sur les Himbas (peuple premier r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public par les \u00e9missions RV en terre inconnue et Ushuaia) d\u2019une incroyable richesse culturelle et humaine.  Solenn Bardet (Sc\u00e9nario)  Simon Hureau (Dessin et couleurs)  Nicolas Hulot (Pr\u00e9face)", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/319/Rouge_Himba_V4_ID319_0_8043_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/319/Rouge_Himba_V4_ID319_4_8117_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/319/Rouge_Himba_V4_ID319_5_8118_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/319/Rouge_Himba_V4_ID319_6_8119_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/319/Rouge_Himba_V4_ID319_7_8120_big.jpg"], "series": "Rouge Himba", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "78", "ean": "9782849539798", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Solenn Bardet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532393", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/228", "title": "Roco Vargas - Int\u00e9grale : Tomes 1 \u00e0 4", "summary": "Cette \u0153uvre r\u00e9tro-futuriste, traduite en plusieurs langues, est une r\u00e9f\u00e9rence de la bande dessin\u00e9e contemporaine espagnole. Alors que la moiti\u00e9 de la terre souffre d'une terrible s\u00e9cheresse, Roco Vargas, coule des jours paisibles au sein de sa villa. Cet ex-pilote intergalactique, devenu riche \u00e9crivain de science fiction et propri\u00e9taire de club, est loin de souffrir de la p\u00e9nurie d'eau.  Lorsque son vieil ami, le docteur Covalsky, vient lui demander de jouer les pilotes pour sauver la terre, Roco est intraitable\u00a0: sa carri\u00e8re de h\u00e9ros spatial est termin\u00e9e.  Mais la mort du docteur et les supplications de sa tr\u00e8s s\u00e9duisante fille pourraient bien tout changer\u2026  L'aventurier charismatique, cr\u00e9\u00e9 par Daniel Torres, est n\u00e9 dans les ann\u00e9es 80 et l'a accompagn\u00e9 tout au long de sa carri\u00e8re. Son \u0153uvre r\u00e9tro-futuriste, traduite en plusieurs langues, est une r\u00e9f\u00e9rence de la bande dessin\u00e9e contemporaine espagnole. Cet album compile les quatre premiers tomes des aventures de Roco Vargas\u00a0: Triton, L'homme qui murmurait, Saxxon et L'\u00e9toile lointaine.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/228/couv_9782849532393_grande_169_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/228/9782849532393_1_1585_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/228/9782849532393_2_1586_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/228/9782849532393_3_1587_big.jpg"], "series": "Roco Vargas", "date": "2015-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "240", "ean": "9782849532393", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Daniel Torres"], "writers": ["Daniel Torres"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539620", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/379", "title": "Revivre - Num\u00e9rique", "summary": "La transmission d'organe, transmission de vie, racont\u00e9e au travers du cas r\u00e9el d'organes pr\u00e9lev\u00e9s sur une migrante arriv\u00e9e en Italie.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/379/REVIVRE_ID379_0_9195_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/379/REVIVRE_ID379_4_9198_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/379/REVIVRE_ID379_5_9199_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/379/REVIVRE_ID379_6_9200_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/379/REVIVRE_ID379_7_9201_big.jpg"], "series": "Revivre", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "154", "ean": "9782849539620", "price": {"amount": 7.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ugo Bertotti"], "writers": ["Ugo Bertotti"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533062", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/361", "title": "Revivre", "summary": "La transmission d'organe, transmission de vie, racont\u00e9e au travers du cas r\u00e9el d'organes pr\u00e9lev\u00e9s sur une migrante arriv\u00e9e en Italie.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/361/couv_vivre_8903_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/361/Pages_from_REVIVRE_INT_Page_3_9205_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/361/Pages_from_REVIVRE_INT_Page_4_9206_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/361/Pages_from_REVIVRE_INT_Page_5_9207_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/361/Pages_from_REVIVRE_INT_Page_6_9208_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/361/Pages_from_REVIVRE_INT_Page_7_9209_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/361/Pages_from_REVIVRE_INT_Page_8_9210_big.jpg"], "series": "Revivre", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "160", "ean": "9782849533062", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ugo Bertotti"], "writers": ["Ugo Bertotti"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539637", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/375", "title": "Raven et l'ours - Num\u00e9rique T2", "summary": "La petite Raven a un souci et il est de taille : elle a perdu sa maison et ses parents. L'aventure continue alors que Raven est toujours en qu\u00eate de ses parents, avec l'aide pr\u00e9cieuse de son nouvel ami, l'ours Dimas.  Apr\u00e8s s'\u00eatre aventur\u00e9s dans la cit\u00e9 des \u00e9nigmes, ils arrivent \u00e0 M\u00e9thodique, une grande ville pi\u00e9g\u00e9e sous une ter-rible mal\u00e9diction ! les adultes sont devenus des enfants, et les enfants... toujours des enfants ! Un sacr\u00e9 d\u00e9-sordre ! Et Dimas n'\u00e9chappe pas aux effets de l'enchantement : le voil\u00e0 re-devenu un adorable petit ourson. Dans cette ambiance chaotique, les enfants essaient de calmer les hu-meurs de leurs (ex) parents hyperac-tifs ! Avec courage et humour, Raven va tout mettre en \u0153uvre pour mettre fin au sortil\u00e8ge et r\u00e9tablir l'ordre dans la ville ! Comme le premier, ce second volume est dr\u00f4le, po\u00e9tique, ludique et plein d\u2019esprit.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/375/RAVEN_T2_ID375_0_9063_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/375/RAVEN_T2_ID375_5_9091_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/375/RAVEN_T2_ID375_6_9092_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/375/RAVEN_T2_ID375_7_9093_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/375/RAVEN_T2_ID375_8_9094_big.jpg"], "series": "Raven et l'ours", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849539637", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bianca Pinheiro"], "writers": ["Bianca Pinheiro"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539644", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/374", "title": "Raven et l'ours - Num\u00e9rique T1", "summary": "La petite Raven a un souci et il est de taille : elle a perdu sa maison et ses parents.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/374/RAVEN_T1_ID374_0_9062_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/374/9782849532843_1_2087_original_9022_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/374/9782849532843_2_2088_original_9023_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/374/9782849532843_3_2089_original_9024_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/374/9782849532843_4_2090_original_9025_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/374/9782849532843_5_2091_original_9026_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/374/9782849532843_6_2092_original_9027_big.jpg"], "series": "Raven et l'ours", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849539644", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bianca Pinheiro"], "writers": ["Bianca Pinheiro"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533093", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/360", "title": "Raven et l'ours T2", "summary": "La petite Raven a un souci et il est de taille : elle a perdu sa maison et ses parents. L'aventure continue alors que Raven est toujours en qu\u00eate de ses parents, avec l'aide pr\u00e9cieuse de son nouvel ami, l'ours Dimas.  Apr\u00e8s s'\u00eatre aventur\u00e9s dans la cit\u00e9 des \u00e9nigmes, ils arrivent \u00e0 M\u00e9thodique, une grande ville pi\u00e9g\u00e9e sous une ter-rible mal\u00e9diction ! les adultes sont devenus des enfants, et les enfants... toujours des enfants ! Un sacr\u00e9 d\u00e9-sordre ! Et Dimas n'\u00e9chappe pas aux effets de l'enchantement : le voil\u00e0 re-devenu un adorable petit ourson. Dans cette ambiance chaotique, les enfants essaient de calmer les hu-meurs de leurs (ex) parents hyperac-tifs ! Avec courage et humour, Raven va tout mettre en \u0153uvre pour mettre fin au sortil\u00e8ge et r\u00e9tablir l'ordre dans la ville ! Comme le premier, ce second volume est dr\u00f4le, po\u00e9tique, ludique et plein d\u2019esprit.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_T2_COUV_8885_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_extrait_9053_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_extrait2_9055_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_extrait3_9056_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_extrait4_9057_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_extrait5_9058_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_extrait6_9059_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_extrait7_9060_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/360/RAVEN_ET_L_OURS_extrait8_9061_big.jpg"], "series": "Raven et l'ours", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849533093", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bianca Pinheiro"], "writers": ["Bianca Pinheiro"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532843", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/281", "title": "Raven et l'ours T1", "summary": "La petite Raven a un souci et il est de taille : elle a perdu sa maison et ses parents. La petite Raven a un souci et il est de taille : elle a perdu sa maison et ses parents. Heureusement pour elle, elle trouve un pr\u00e9cieux alli\u00e9 en la personne de Dimas, un gros ours un peu ronchon qui, malgr\u00e9 ses tendances pantouflardes, n\u2019a pas le coeur de la laisser seule. Sac \u00e0 dos charg\u00e9 sur les \u00e9paules, ils s\u2019engagent donc tous les deux dans une folle recherche.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/281/RAVEN_1eCOUV_V1_Ra_emp2018_8886_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/281/9782849532843_1_2087_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/281/9782849532843_2_2088_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/281/9782849532843_3_2089_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/281/9782849532843_4_2090_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/281/9782849532843_5_2091_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/281/9782849532843_6_2092_big.jpg"], "series": "Raven et l'ours", "date": "2017-06-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849532843", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bianca Pinheiro"], "writers": ["Bianca Pinheiro"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539231", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/428", "title": "Princesse Libellule - Num\u00e9rique : Cherche prince d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment", "summary": "Un chouette pied de nez aux contes classiques, destin\u00e9 \u00e0 un large public. Dans un conte de f\u00e9e, quand une princesse est enferm\u00e9e dans une tour, on ne raconte g\u00e9n\u00e9ralement que la fin : lorsque le prince charmant arrive, qu'il brave tous les dangers, qu'il escalade la tour, etc.  Curieusement, personne ne parle jamais de l'interminable attente qui pr\u00e9c\u00e8de ce si court \u00e9v\u00e9nement.  Princesse Libellule est une de ces princesses qui attendent qu'un prince fasse son boulot. Mais, comme les princes comp\u00e9tents, \u00e7a ne court visiblement pas les chemins, il faut bien s'occuper en attendant !  Alors, elle passe un temps fou \u00e0 la fen\u00eatre, \u00e0 guetter le moindre mouvement et \u00e0 inventer toutes sortes de raisons au retard de son chevalier. Et elle parle avec ses oiseaux, car pour \u00eatre une princesse id\u00e9ale comme on en rencontre dans les contes, il faut \u00eatre en harmonie avec la nature et les animaux.  M\u00eame si, Princesse Libellule, l'harmonie, c\"est pas son fort !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/428/PRINCESSE_LIBELLULE_ID428_0_10416_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/428/PRINCESSE_LIBELLULE_ID428_4_10418_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/428/PRINCESSE_LIBELLULE_ID428_5_10419_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/428/PRINCESSE_LIBELLULE_ID428_6_10420_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/428/PRINCESSE_LIBELLULE_ID428_7_10421_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/428/PRINCESSE_LIBELLULE_ID428_3_10417_big.jpg"], "series": "Princesse Libellule", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849539231", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["St\u00e9phanie Bellat"], "writers": ["Alexis Thaumoux"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532522", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/266", "title": "Princesse Libellule T3 : D\u00e9teste les contes de f\u00e9es", "summary": "Un chouette pied de nez aux contes classiques, destin\u00e9 \u00e0 un large public. Du haut de son donjon, Libellule attend toujours. La jeune et jolie princesse n'a pas perdu espoir de voir venir l'amour, qu'elle n'a malheureusement pas trouv\u00e9 en la personne de ce prince charmant inconsolable qu'elle a maintenant sur les bras\u2026  Heureusement, ses fid\u00e8les amis sont l\u00e0 pour la soutenir : Moineau \u2014 sa conscience trop rabat-joie \u2014 le miroir magique \u2014 pas si magique que \u00e7a \u2014 une horde d'oiseaux gloutons, un dragon passablement inutile et Plumeau, son fid\u00e8le serviteur parti en qu\u00eate de princes \u00e0 inviter.  Mais de leur c\u00f4t\u00e9, l'Amour et\u00a0le Destin s'en donnent \u00e0 c\u0153ur joie pour faire tourner la jeune fille en bourrique.  La vie de princesse est d\u00e9cid\u00e9ment bien difficile ! Mais ?... Mais ?... serait-ce un, deux, non, cent chevaliers que l'on aper\u00e7oit au loin\u00a0? Est-ce la d\u00e9livrance tant attendue\u00a0? Ou le d\u00e9but des ennuis\u00a0?  Un r\u00e9cit amusant mais non d\u00e9nu\u00e9 de sens sur la n\u00e9cessit\u00e9 de prendre en main son existence !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/couv_9782849532522_grande_227_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/9782849532522_1_2015_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/9782849532522_2_2016_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/9782849532522_3_2017_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/9782849532522_4_2018_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/9782849532522_5_2019_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/9782849532522_6_2020_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/9782849532522_7_2021_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/266/9782849532522_8_2022_big.jpg"], "series": "Princesse Libellule", "date": "2017-03-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849532522", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["St\u00e9phanie Bellat"], "writers": ["Alexis Thaumoux"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531648", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/151", "title": "Princesse Libellule T2 : N\u2019aime pas les princesses !", "summary": "Un chouette pied de nez aux contes classiques, destin\u00e9 \u00e0 un large public. Quand on est une belle et jeune princesse, enferm\u00e9e dans son ch\u00e2teau, il n'est pas vraiment \u00e9vident de rencontrer son prince charmant.  Il convient donc de meubler l'interminable attente qui pr\u00e9c\u00e8de cet \u00e9v\u00e9nement tant esp\u00e9r\u00e9. Et \u00e0 part regarder \u00e0 la fen\u00eatre, il n'y a vraiment pas grand-chose \u00e0 faire\u2026 La cuisine ? Le m\u00e9nage ? Les devoirs ? C'est pour les gens communs, toutes ces horribles choses !  Princesse Libellule attend donc impatiemment qu'un prince comp\u00e9tent fasse son boulot\u2026 Mais voil\u00e0 que sa vie tourne au cauchemar : en face de sa fen\u00eatre, une horrible princesse brune vient construire sous son nez une tour aussi haute et aussi belle que la sienne.  Voil\u00e0 notre pauvre enfant soumise \u00e0 deux incertitudes : la venue du prince charmant\u2026 et sa pr\u00e9f\u00e9rence ! La vie de princesse est vraiment trop dure\u2026  Un chouette pied de nez aux contes classiques, destin\u00e9 \u00e0 un large public. Enfin une princesse qui nous r\u00e9v\u00e8le tous ses petits d\u00e9fauts ! Et ils sont nombreux\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/couv_9782849531648_grande_116_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/9782849531648_1_1170_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/9782849531648_2_1171_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/9782849531648_3_1172_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/9782849531648_4_1173_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/9782849531648_5_1174_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/9782849531648_6_1175_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/9782849531648_7_1176_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/151/9782849531648_8_1177_big.jpg"], "series": "Princesse Libellule", "date": null, "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531648", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["St\u00e9phanie Bellat"], "writers": ["Alexis Thaumoux"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531556", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/112", "title": "Princesse Libellule T1 : Cherche prince d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment", "summary": "Un chouette pied de nez aux contes classiques, destin\u00e9 \u00e0 un large public. Dans un conte de f\u00e9e, quand une princesse est enferm\u00e9e dans une tour, on ne raconte g\u00e9n\u00e9ralement que la fin : lorsque le prince charmant arrive, qu'il brave tous les dangers, qu'il escalade la tour, etc.  Curieusement, personne ne parle jamais de l'interminable attente qui pr\u00e9c\u00e8de ce si court \u00e9v\u00e9nement.  Princesse Libellule est une de ces princesses qui attendent qu'un prince fasse son boulot. Mais, comme les princes comp\u00e9tents, \u00e7a ne court visiblement pas les chemins, il faut bien s'occuper en attendant !  Alors, elle passe un temps fou \u00e0 la fen\u00eatre, \u00e0 guetter le moindre mouvement et \u00e0 inventer toutes sortes de raisons au retard de son chevalier. Et elle parle avec ses oiseaux, car pour \u00eatre une princesse id\u00e9ale comme on en rencontre dans les contes, il faut \u00eatre en harmonie avec la nature et les animaux.  M\u00eame si, Princesse Libellule, l'harmonie, c\"est pas son fort !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/112/couv_9782849531556_grande_126_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/112/9782849531556_1_1247_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/112/9782849531556_2_1248_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/112/9782849531556_3_1249_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/112/9782849531556_4_1250_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/112/9782849531556_5_1251_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/112/9782849531556_6_1252_big.jpg"], "series": "Princesse Libellule", "date": null, "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531556", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["St\u00e9phanie Bellat"], "writers": ["Alexis Thaumoux"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539309", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/421", "title": "Pendant que la plan\u00e8te flambe - Num\u00e9rique : 50 gestes simples pour continuer \u00e0 nier l'\u00e9vidence", "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est contact\u00e9 par des martiens qui veulent manger leur plan\u00e8te. Celui-ci accepte contre remise d\u2019or.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/421/PENDANT_QUE_LA_PLANETE_FLAMBE_ID421_0_10410_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/421/PENDANT_QUE_LA_PLANETE_FLAMBE_ID421_5_10412_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/421/PENDANT_QUE_LA_PLANETE_FLAMBE_ID421_6_10413_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/421/PENDANT_QUE_LA_PLANETE_FLAMBE_ID421_7_10414_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/421/PENDANT_QUE_LA_PLANETE_FLAMBE_ID421_8_10415_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/421/PENDANT_QUE_LA_PLANETE_FLAMBE_ID421_4_10411_big.jpg"], "series": "Pendant que la plan\u00e8te flambe", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "224", "ean": "9782849539309", "price": {"amount": 6.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Stephanie McMillan"], "writers": ["Derrick Jensen"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530825", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/82", "title": "Pendant que la plan\u00e8te flambe : 50 gestes simples pour continuer \u00e0 nier l'\u00e9vidence", "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est contact\u00e9 par des martiens qui veulent manger leur plan\u00e8te. Celui-ci accepte contre remise d\u2019or.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/82/couv_planete_grande_13_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/82/planete_1_328_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/82/planete_2_329_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/82/planete_3_330_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/82/planete_4_331_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/82/planete_5_332_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/82/planete_6_333_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/82/planete_7_334_big.jpg"], "series": "Pendant que la plan\u00e8te flambe", "date": "2010-10-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "224", "ean": "9782849530825", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Stephanie McMillan"], "writers": ["Derrick Jensen"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532430", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/232", "title": "Roco Vargas T8 : La Balade de Dry Martini", "summary": "Cette \u0153uvre r\u00e9tro-futuriste, traduite en plusieurs langues, est une r\u00e9f\u00e9rence de la bande dessin\u00e9e contemporaine espagnole. Les robots se rebellent et ne respectent plus les lois\u00a0! L'intelligence artificielle va-t-elle prendre le contr\u00f4le du syst\u00e8me solaire\u00a0? Roco Vargas vit une nouvelle aventure aux confins de la galaxie aux c\u00f4t\u00e9s de son nouvel ami bien sp\u00e9cial. Trouvera-t-il les raison de notre existence\u00a0? Et surtout, pourra-t-il terminer son nouveau roman\u00a0?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/232/couv_9782849532430_grande_166_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/232/9782849532430_1_1571_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/232/9782849532430_2_1572_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/232/9782849532430_3_1573_big.jpg"], "series": "Roco Vargas", "date": "2015-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849532430", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Daniel Torres"], "writers": ["Daniel Torres"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532423", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/231", "title": "Roco Vargas T7 : Promenade avec les monstres", "summary": "Cette \u0153uvre r\u00e9tro-futuriste, traduite en plusieurs langues, est une r\u00e9f\u00e9rence de la bande dessin\u00e9e contemporaine espagnole. Lors de la pr\u00e9sentation de son dernier roman, Roco Vargas rencontre un myst\u00e9rieux personnage qui pr\u00e9tend \u00eatre un mod\u00e8le d'andro\u00efdes r\u00e9volutionnaire qui va changer sa vision des robots. La r\u00e9bellion des machines commence-t-elle ici\u00a0?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/231/couv_9782849532423_grande_170_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/231/9782849532423_1_1588_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/231/9782849532423_2_1589_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/231/9782849532423_3_1590_big.jpg"], "series": "Roco Vargas", "date": "2015-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "56", "ean": "9782849532423", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Daniel Torres"], "writers": ["Daniel Torres"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532416", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/230", "title": "Roco Vargas T6 : Le Jeu des Dieux", "summary": "Cette \u0153uvre r\u00e9tro-futuriste, traduite en plusieurs langues, est une r\u00e9f\u00e9rence de la bande dessin\u00e9e contemporaine espagnole. Les plus c\u00e9l\u00e8bre aventurier de l'espace revient dans une aventure palpitante qui va tester les limites \u00e9thiques de l'humanit\u00e9. Les robots, initialement cr\u00e9\u00e9s pour aider et prot\u00e9ger les hommes sont modifi\u00e9s et mettent en danger les habitants d'une ville. Qui a os\u00e9 jouer au dieu\u00a0?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/230/couv_9782849532416_grande_171_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/230/9782849532416_1_1591_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/230/9782849532416_2_1592_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/230/9782849532416_3_1593_big.jpg"], "series": "Roco Vargas", "date": "2015-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849532416", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Daniel Torres"], "writers": ["Daniel Torres"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532409", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/229", "title": "Roco Vargas T5 : La For\u00eat Obscure", "summary": "Cette \u0153uvre r\u00e9tro-futuriste, traduite en plusieurs langues, est une r\u00e9f\u00e9rence de la bande dessin\u00e9e contemporaine espagnole. Un virus a contamin\u00e9 le r\u00e9seau logistique du syst\u00e8me solaire, faisant appara\u00eetre un message \u00e9trange sur tous les \u00e9crans d'ordinateur de l'univers. Jill Covalsky, charg\u00e9e de r\u00e9soudre cette affaire, va devoir demander l'aide de Roco Vargas pour \u00e9chapper au dangereux criminel Medusa et faire face au docteur Kulkan\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/229/couv_9782849532409_grande_172_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/229/9782849532409_1_1594_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/229/9782849532409_2_1595_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/229/9782849532409_3_1596_big.jpg"], "series": "Roco Vargas", "date": "2015-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "56", "ean": "9782849532409", "price": {"amount": 12.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Daniel Torres"], "writers": ["Daniel Torres"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539804", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/318", "title": "Rouge Himba - Num\u00e9rique T3 : Carnet d'amiti\u00e9 avec les \u00e9leveurs nomades de Namibie", "summary": "Un carnet de reportage sur les Himbas (peuple premier r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public par les \u00e9missions RV en terre inconnue et Ushuaia) d\u2019une incroyable richesse culturelle et humaine.  Solenn Bardet (Sc\u00e9nario)  Simon Hureau (Dessin et couleurs)  Nicolas Hulot (Pr\u00e9face)", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/318/Rouge_Himba_V3_ID318_0_8042_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/318/Rouge_Himba_V3_ID318_4_8113_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/318/Rouge_Himba_V3_ID318_5_8114_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/318/Rouge_Himba_V3_ID318_6_8115_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/318/Rouge_Himba_V3_ID318_7_8116_big.jpg"], "series": "Rouge Himba", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "66", "ean": "9782849539804", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Solenn Bardet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539811", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/317", "title": "Rouge Himba - Num\u00e9rique T2 : Carnet d'amiti\u00e9 avec les \u00e9leveurs nomades de Namibie", "summary": "Un carnet de reportage sur les Himbas (peuple premier r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public par les \u00e9missions RV en terre inconnue et Ushuaia) d\u2019une incroyable richesse culturelle et humaine.  Solenn Bardet (Sc\u00e9nario)  Simon Hureau (Dessin et couleurs)  Nicolas Hulot (Pr\u00e9face)", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/317/Rouge_Himba_V2_ID317_0_8041_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/317/Rouge_Himba_V2_ID317_4_8109_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/317/Rouge_Himba_V2_ID317_5_8110_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/317/Rouge_Himba_V2_ID317_6_8111_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/317/Rouge_Himba_V2_ID317_7_8112_big.jpg"], "series": "Rouge Himba", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "90", "ean": "9782849539811", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Solenn Bardet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539859", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/304", "title": "Rouge Himba - Num\u00e9rique T1 : Carnet d'amiti\u00e9 avec les \u00e9leveurs nomades de Namibie", "summary": "Un carnet de reportage sur les Himbas (peuple premier r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public par les \u00e9missions RV en terre inconnue et Ushuaia) d\u2019une incroyable richesse culturelle et humaine.  Solenn Bardet (Sc\u00e9nario)  Simon Hureau (Dessin et couleurs)  Nicolas Hulot (Pr\u00e9face)", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/304/Rouge_Himba_V1_ID304_0_8040_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/304/Rouge_Himba_V1_ID304_8_8105_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/304/Rouge_Himba_V1_ID304_9_8106_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/304/Rouge_Himba_V1_ID304_10_8107_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/304/Rouge_Himba_V1_ID304_11_8108_big.jpg"], "series": "Rouge Himba", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "84", "ean": "9782849539859", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Solenn Bardet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532935", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/302", "title": "Rouge Himba : Carnet d'amiti\u00e9 avec les \u00e9leveurs nomades de Namibie", "summary": "Un carnet de reportage sur les Himbas (peuple premier r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public par les \u00e9missions RV en terre inconnue et Ushuaia) d\u2019une incroyable richesse culturelle et humaine.  Solenn Bardet (Sc\u00e9nario)  Simon Hureau (Dessin et couleurs)  Nicolas Hulot (Pr\u00e9face)", "cover": null, "samples": [], "series": "Rouge Himba", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "312", "ean": "9782849532935", "price": {"amount": 34.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Solenn Bardet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531211", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/114", "title": "Saint-Etienne Lyon", "summary": "Parce que c\u2019est quand m\u00eame beaucoup plus classe de faire Saint-Etienne Lyon en avion plut\u00f4t qu\u2019en train, un p\u00e8re st\u00e9phanois emm\u00e8ne ses 3 enfants et sa femme en vacances \u00e0 la capitale des Gaules.  Quoique non, car il a oubli\u00e9 sa femme sur le chemin !  Ce qui est dommage car, comme l\u2019avion est tour \u00e0 tour d\u00e9tourn\u00e9 par des ind\u00e9pendantistes savoyards puis par des sauveurs de baleines, il aurait bien aim\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficier des conseils de sa femme en direct live. Il lui reste heureusement le t\u00e9l\u00e9phone portable mais c\u2019est bien moins pratique, force est de le reconna\u00eetre\u2026  De son cot\u00e9, la m\u00e8re ne perd pas son temps, entreprenant de r\u00e9\u00e9duquer un cambrioleur maladroit, puis prenant la route du Sud (l\u2019avion est finalement d\u00e9tourn\u00e9 sur Ibiza par le pilote qui r\u00e9clame des vacances), flanqu\u00e9e d\u2019un autostoppeur \u00e0 petite vessie\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/114/couv_9782849531211_grande_20_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/114/9782849531211_1_378_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/114/9782849531211_2_379_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/114/9782849531211_3_380_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/114/9782849531211_4_381_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/114/9782849531211_5_382_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/114/9782849531211_6_383_big.jpg"], "series": "Saint-Etienne Lyon", "date": "2011-04-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849531211", "price": {"amount": 12.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["B-Gnet (Sc\u00e9nario", "dessin et couleurs)"], "writers": ["B-Gnet (Sc\u00e9nario", "dessin et couleurs)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530054", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/8", "title": "Passer l'hiver", "summary": "Sur un radeau, cinq naufrag\u00e9s discutent \u00e2prement de ce qui a pu transformer la Terre en un vaste oc\u00e9an. Ce sont Lo?c le dauphin, Loe?za la lapine, Yann l?hippopotame, Nolwenn la crocodile et Morwenna la m\u00e9sange. Plus loin, ? bord de son cargo, Jamie la vache pr\u00eatresse exhorte ses troupes au combat et d?fend ? quiconque de poser un pied sur la terre ferme, sous peine de finir ? la casserole (et ce n?est pas qu?une image !)?  Sur fond de film catastrophe, dialogues corrosifs et situations rocambolesques s?encha?nent, faisant de Passer l?hiver un huis-clos acerbe, sanglant et empreint d?un humour noir en prise directe avec les d?rives de notre monde actuel.  R\u00e9alis\u00e9s en gravure sur bois ? avec pour d?cors des gravures extraites d?une vieille \u00e9dition de Robinson Cruso\u00e9 ? les dessins de Passer l'hiver poss\u00e8dent toutefois un dynamisme et une truculence r\u00e9jouissants. Entre Masse et Mic Delinx?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/9782849530054_10509_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_1_444_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_2_445_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_3_446_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_4_447_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_5_448_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_6_449_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_7_450_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_8_451_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_9_452_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_10_453_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_11_454_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/8/passerlhiver_12_455_big.jpg"], "series": null, "date": "2004-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849530054", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530153", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/15", "title": "Passage afghan", "summary": "Focalis\u00e9s sur l\u2019Irak, on ne parle plus gu\u00e8re de l\u2019Afghanistan. Pourtant il reste beaucoup \u00e0 dire\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/couv_afghan_grande_30_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_1_504_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_2_505_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_3_506_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_4_507_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_5_508_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_6_509_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_7_510_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_8_511_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_9_512_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/13/afghan_10_513_big.jpg"], "series": null, "date": "2004-09-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849530153", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ted Rall"], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532850", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/151", "title": "Panthers in the hole", "summary": "Un r\u00e9cit poignant sur la s\u00e9gr\u00e9gation raciale aux \u00c9tats-Unis.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/couv_9782849532850_grande_144_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/9782849532850_1_1392_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/9782849532850_2_1393_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/9782849532850_3_1394_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/9782849532850_4_1395_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/9782849532850_5_1396_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/9782849532850_6_1397_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/9782849532850_7_1398_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/181/9782849532850_8_1399_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-07-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "132", "ean": "9782849532850", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["David C\u00e9nou"], "writers": ["Bruno C\u00e9nou"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531679", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/136", "title": "Palestine, dans quel \u00e9tat ? : [Carnet de route] en Cisjordanie occup\u00e9e", "summary": "Un Etat ? Deux Etats ? Qu\u2019est-ce qui est souhaitable ? Envisageable ? Cr\u00e9dible ? Des Palestiniens t\u00e9moignent sur l\u2019avenir de leur r\u00e9gion.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/couv_9782849531679_grande_121_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_1_1211_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_2_1212_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_3_1213_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_4_1214_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_5_1215_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_6_1216_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_7_1217_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_8_1218_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/162/9782849531679_9_1219_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-05-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531679", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Emmanuel Prost"], "writers": ["Maximilien Le Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531969", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/145", "title": "Noxolo", "summary": "Nalaxa, polici\u00e8re \u00e0 Johannesburg, enqu\u00eate sur l\u2019assassinat de Noxolo, une jeune femme homosexuelle.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/couv_9782849531969_grande_140_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/9782849531969_1_1359_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/9782849531969_2_1360_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/9782849531969_3_1361_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/9782849531969_4_1362_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/9782849531969_5_1363_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/9782849531969_6_1364_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/9782849531969_7_1365_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/174/9782849531969_8_1366_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-01-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "72", "ean": "9782849531969", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jean-Christophe Morandeau"], "writers": ["Jean-Christophe Morandeau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530528", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/51", "title": "Na\u00efve", "summary": "Le portrait r\u00e9aliste d'une adolescente pleine d'imagination : Na\u00efve, port\u00e9 par un style graphique \u00e9clectique surprenant.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/55/couv_naive_grande_55_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/55/naive_1_712_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/55/naive_2_713_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/55/naive_3_714_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/55/naive_4_715_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/55/naive_5_716_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/55/naive_6_717_big.jpg"], "series": null, "date": "2008-01-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849530528", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvie Fontaine"], "writers": ["Sylvie Fontaine"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532188", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/181", "title": "Mourir (\u00e7a n'existe pas)", "summary": "Obs\u00e9d\u00e9e par la mort et la fragilit\u00e9 de la vie, la m\u00e8re de Yann ne cesse de r\u00e9p\u00e9ter qu\u2019un jour, ils mourront tous.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/couv_9782849532188_grande_193_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/9782849532188_1_1745_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/9782849532188_2_1746_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/9782849532188_3_1747_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/9782849532188_4_1748_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/9782849532188_5_1749_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/9782849532188_6_1750_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/9782849532188_7_1751_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/215/9782849532188_8_1752_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-05-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532188", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Th\u00e9a Rojzman"], "writers": ["Th\u00e9a Rojzman"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532003", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/150", "title": "Mon gras et moi", "summary": "Mon Gras et moi est le r\u00e9cit quotidien d'une jeune femme en lutte avec son corps de \u00ab grosse \u00bb.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/couv_9782849532003_grande_134_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/9782849532003_1_1311_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/9782849532003_2_1312_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/9782849532003_3_1313_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/9782849532003_4_1314_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/9782849532003_5_1315_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/9782849532003_6_1316_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/9782849532003_7_1317_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/180/9782849532003_8_1318_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-03-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532003", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Gally"], "writers": ["Gally"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532041", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/154", "title": "Mon Cousin dans la mort", "summary": "Dans un village des ann\u00e9es 1960, trois destins d\u2019enfants se croisent.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/couv_9782849532041_grande_141_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/9782849532041_1_1367_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/9782849532041_2_1368_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/9782849532041_3_1369_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/9782849532041_4_1370_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/9782849532041_5_1371_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/9782849532041_6_1372_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/9782849532041_7_1373_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/184/9782849532041_8_1374_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-05-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849532041", "price": {"amount": 13.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Fran\u00e7ois Duprat"], "writers": ["Fran\u00e7ois Duprat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530467", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/42", "title": "Missy", "summary": "Etoile de cabaret la nuit, Missy redevient chaque matin cette grosse femme dont le monde entier se contrefiche.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/9782849530467_10483_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/missy_1_680_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/missy_2_681_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/missy_3_682_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/missy_4_683_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/missy_5_684_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/missy_6_685_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/missy_7_686_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/43/missy_8_687_big.jpg"], "series": null, "date": "2006-11-01", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849530467", "price": {"amount": 14.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Hallain Paluku"], "writers": ["Beno\u00eet Rivi\u00e8re"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531723", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/137", "title": "Mirador, t\u00eate de mort", "summary": "Une plong\u00e9e sans d\u00e9tour dans l\u2019univers des skinheads et un t\u00e9moignage rare sur l\u2019itin\u00e9raire de Sam, un enfant pas g\u00e2t\u00e9.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/couv_9782849531723_grande_187_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/9782849531723_1_1697_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/9782849531723_2_1698_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/9782849531723_3_1699_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/9782849531723_4_1700_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/9782849531723_5_1701_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/9782849531723_6_1702_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/9782849531723_7_1703_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/163/9782849531723_8_1704_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849531723", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["David C\u00e9nou"], "writers": ["David C\u00e9nou"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532171", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/171", "title": "Mille Parages : Fragments bourlingatoires d'ici et d'ailleurs", "summary": "En Chine ou en Touraine, la magie de dessins de Simon Hureau, de son sens de l\u2019observation et de sa narration nous emporte\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/couv_9782849532171_grande_186_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/9782849532171_1_1689_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/9782849532171_2_1690_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/9782849532171_3_1691_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/9782849532171_4_1692_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/9782849532171_5_1693_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/9782849532171_6_1694_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/9782849532171_7_1695_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/204/9782849532171_8_1696_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "broch\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532171", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530726", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/63", "title": "Mes Copains d\u2019autrefois", "summary": "Un lyc\u00e9e qui pourrait \u00eatre celui de Royan va c\u00e9l\u00e9brer son centenaire. C\u2019est une occasion pour ses anciens \u00e9l\u00e8ves de venir renouer avec leur pass\u00e9, leurs racines.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/couv_copainsdautrefois_grande_73_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_1_853_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_2_854_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_3_855_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_4_856_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_5_857_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_6_858_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_7_859_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_8_860_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_9_861_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/71/copainsdautrefois_10_862_big.jpg"], "series": null, "date": "2008-11-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "120", "ean": "9782849530726", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Benjamin Bouchet"], "writers": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531419", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/112", "title": "Ma vie d'adulte", "summary": "Lisa s'est toujours plu dans son absence d'engagement professionnel, et amoureux. Mais depuis quelques temps, elle a envie de tourner la page.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/couv_9782849531419_grande_91_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/9782849531419_1_972_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/9782849531419_2_973_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/9782849531419_3_974_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/9782849531419_4_975_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/9782849531419_5_976_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/9782849531419_6_977_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/9782849531419_7_978_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/129/9782849531419_8_979_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849531419", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": ["Isabelle Bauthian"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532263", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/207", "title": "Luisa, Ici et l\u00e0", "summary": "Luisa, 33 ans, voit un jour d\u00e9barquer chez elle l\u2019ado qu\u2019elle \u00e9tait \u00e0 15 ans. Un proc\u00e9d\u00e9 de paradoxe temporel exploit\u00e9 avec brio\u00a0!", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/couv_9782849532263_grande_220_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/9782849532263_1_1959_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/9782849532263_2_1960_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/9782849532263_3_1961_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/9782849532263_4_1962_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/9782849532263_5_1963_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/9782849532263_6_1964_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/9782849532263_7_1965_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/247/9782849532263_8_1966_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-05-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "272", "ean": "9782849532263", "price": {"amount": 32.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Carole Maurel"], "writers": ["Carole Maurel"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539897", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/301", "title": "Oualou en Alg\u00e9rie - Num\u00e9rique", "summary": "Une aventure hilarante de Nadir Oualou, d\u00e9tective priv\u00e9 contraint de retourner au bled pour les besoins d\u2019une enqu\u00eate qui l'am\u00e8nera \u00e0 d\u00e9couvrir l'histoire de son pays d'origine.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/301/Oualou_ID301_0_7488_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/301/9782849532874_1_2048_original_7478_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/301/9782849532874_2_2049_original_7479_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/301/9782849532874_3_2050_original_7480_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/301/9782849532874_4_2051_original_7481_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/301/9782849532874_5_2052_original_7482_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/301/9782849532874_6_2053_original_7483_big.jpg"], "series": "Oualou en Alg\u00e9rie", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "65", "ean": "9782849539897", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lounis Dahmani"], "writers": ["Gyps"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532133", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/200", "title": "O\u00f9 es-tu L\u00e9opold ? T3 : Micmac \u00e0 la ferme", "summary": "L\u00e9opold est un \u00e9tonnant gar\u00e7on : il est capable de devenir invisible ! Qui, comme L\u00e9opold, n\u2019a jamais r\u00eav\u00e9 de devenir invisible \u00e0 volont\u00e9 ? Un pouvoir \u00e9tonnant qui lui permet de faire toutes sortes de b\u00eatises et autres espi\u00e8gleries.  Cette fois-ci, c\u2019est \u00e0 la ferme que L\u00e9opold et sa s\u0153ur, C\u00e9line, se retrouvent, coinc\u00e9s chez Papy et Mamie pour les vacances ! Bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 devenir Super-L\u00e9o pour lib\u00e9rer les animaux de la ferme et d\u00e9couvrir le myst\u00e9rieux voleur qui s\u00e9vit dans les environs, le dynamique L\u00e9opold n\u2019en reste pas moins un farceur inv\u00e9t\u00e9r\u00e9\u2026 C\u2019est certain, au village, ils n\u2019oublieront pas de sit\u00f4t Super-L\u00e9o !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/couv_9782849532133_grande_148_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/9782849532133_1_1424_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/9782849532133_2_1425_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/9782849532133_3_1426_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/9782849532133_4_1427_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/9782849532133_5_1428_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/9782849532133_6_1429_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/9782849532133_7_1430_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/200/9782849532133_8_1431_big.jpg"], "series": "O\u00f9 es-tu L\u00e9opold ?", "date": "2015-07-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849532133", "price": {"amount": 13.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Michel-Yves Schmitt (Sc\u00e9nario)"], "writers": ["Michel-Yves Schmitt (Sc\u00e9nario)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531686", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/158", "title": "O\u00f9 es-tu L\u00e9opold ? T2 : Cache-toi, voil\u00e0 Alice !", "summary": "L\u00e9opold est un \u00e9tonnant gar\u00e7on : il est capable de devenir invisible ! Peut-\u00eatre que, quand il sera grand, L\u00e9opold utilisera ses pouvoirs pour devenir un justicier craint des m\u00e9chants. Pour le moment, il en profite surtout pour s\u2019amuser\u2026 Parfois au d\u00e9triment de sa s\u0153ur C\u00e9line, parfois en toute complicit\u00e9 avec elle.  Mais les deux comp\u00e8res ne sont d\u00e9sormais plus aussi libres de leurs espi\u00e8gleries\u00a0: Alice, la meilleure \u00e9l\u00e8ve de la classe de L\u00e9opold a cru d\u00e9couvrir les capacit\u00e9s hors normes de son camarade. Et elle est bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 ne pas s\u2019en laisser conter\u2026  Ce deuxi\u00e8me volume de la s\u00e9rie commenc\u00e9e chez Dupuis para\u00eet sous forme d\u2019un ouvrage bien plus copieux de 64 pages\u00a0! Les situations peuvent ainsi \u00eatre davantage d\u00e9velopp\u00e9es\u00a0; l\u2019espi\u00e8glerie, elle, est intacte\u00a0!", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/couv_9782849531686_grande_108_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/9782849531686_1_1104_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/9782849531686_2_1105_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/9782849531686_3_1106_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/9782849531686_4_1107_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/9782849531686_5_1108_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/9782849531686_6_1109_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/9782849531686_7_1110_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/158/9782849531686_8_1111_big.jpg"], "series": "O\u00f9 es-tu L\u00e9opold ?", "date": "2013-03-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531686", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Michel-Yves Schmitt (Sc\u00e9nario)"], "writers": ["Michel-Yves Schmitt (Sc\u00e9nario)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531853", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/172", "title": "O\u00f9 es-tu L\u00e9opold ? T1 : Invisible, c\u2019est pas du jeu !", "summary": "L\u00e9opold est un \u00e9tonnant gar\u00e7on : il est capable de devenir invisible ! Il peut m\u00eame rendre ses v\u00eatements eux aussi transparents : il suffit pour cela qu\u2019il en lise l\u2019\u00e9tiquette.  Peut-\u00eatre que, quand il sera grand, L\u00e9opold utilisera ses pouvoirs pour devenir un justicier craint des m\u00e9chants. Pour le moment, il en profite surtout pour s\u2019amuser\u2026 Parfois au d\u00e9triment de sa s\u0153ur C\u00e9line, parfois en toute complicit\u00e9 avec elle.  Un duo de choc est n\u00e9, embarqu\u00e9 pour de longues aventures, si les lecteurs lui pr\u00eatent vie.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/couv_9782849531853_grande_138_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/9782849531853_1_1343_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/9782849531853_2_1344_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/9782849531853_3_1345_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/9782849531853_4_1346_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/9782849531853_5_1347_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/9782849531853_6_1348_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/9782849531853_7_1349_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/172/9782849531853_8_1350_big.jpg"], "series": "O\u00f9 es-tu L\u00e9opold ?", "date": "2013-10-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531853", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Michel-Yves Schmitt (Sc\u00e9nario)"], "writers": ["Michel-Yves Schmitt (Sc\u00e9nario)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532874", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/284", "title": "Oualou en Alg\u00e9rie", "summary": "Une aventure hilarante de Nadir Oualou, d\u00e9tective priv\u00e9 contraint de retourner au bled pour les besoins d\u2019une enqu\u00eate qui l'am\u00e8nera \u00e0 d\u00e9couvrir l'histoire de son pays d'origine.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/284/couv_9782849532874_grande_230_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/284/9782849532874_1_2048_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/284/9782849532874_2_2049_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/284/9782849532874_3_2050_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/284/9782849532874_4_2051_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/284/9782849532874_5_2052_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/284/9782849532874_6_2053_big.jpg"], "series": "Oualou en Alg\u00e9rie", "date": "2017-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "65", "ean": "9782849532874", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lounis Dahmani"], "writers": ["Gyps"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531594", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/161", "title": "Loulou ne veut pas grandir : 2 histoires de Loulou et Rose", "summary": "Sous forme d\u2019une bande dessin\u00e9e, ce r\u00e9cit traite avec humour des questionnements universels de l\u2019enfance, tout en gardant la tendresse et la philosophie du conte classique.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/couv_9782849531594_grande_41_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/9782849531594_1_591_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/9782849531594_2_592_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/9782849531594_3_593_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/9782849531594_4_594_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/9782849531594_5_595_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/9782849531594_6_596_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/9782849531594_7_597_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/191/9782849531594_8_598_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-03-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "72", "ean": "9782849531594", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["St\u00e9phanie Bellat"], "writers": ["Vincent Henry"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531488", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/120", "title": "Little Jos\u00e9phine", "summary": "Je suis infirmi\u00e8re \u00e0 domicile, et Jos\u00e9phine fait partie de ces rencontres importantes de ma vie d\u2019infirmi\u00e8re.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/couv_9782849531488_grande_111_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/9782849531488_1_1128_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/9782849531488_2_1129_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/9782849531488_3_1130_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/9782849531488_4_1131_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/9782849531488_5_1132_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/9782849531488_6_1133_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/9782849531488_7_1134_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/140/9782849531488_8_1135_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-09-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849531488", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Rapha\u00ebl Sarfati"], "writers": ["Val\u00e9rie Villieu"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530658", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/58", "title": "Litost", "summary": "Les \u00e9tats d\u2019\u00e2me d\u2019un jeune homme en pleine crise amoureuse, retranscrits dans un style d\u00e9licat et po\u00e9tique.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_8324_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_1_725_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_2_726_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_3_727_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_4_728_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_5_729_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_6_730_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_7_731_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_8_732_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/63/litost_9_733_big.jpg"], "series": null, "date": "2008-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849530658", "price": {"amount": 13.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Domas"], "writers": ["Domas"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532010", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/155", "title": "Les Vestiaires", "summary": "Dans le microcosme des vestiaires du coll\u00e8ge, loin du regard des profs, rejaillit la cruaut\u00e9 des relations adolescentes.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/couv_9782849532010_grande_142_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/9782849532010_1_1375_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/9782849532010_2_1376_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/9782849532010_3_1377_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/9782849532010_4_1378_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/9782849532010_5_1379_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/9782849532010_6_1380_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/9782849532010_7_1381_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/185/9782849532010_8_1382_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849532010", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Timoth\u00e9 Le Boucher"], "writers": ["Timoth\u00e9 Le Boucher"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530863", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/78", "title": "Les primates nous font marcher", "summary": "Apr\u00e8s \"L\u2019Empereur nous fait marcher\", les fr\u00e8res Coudray se sont pench\u00e9s sur nos origines en nous proposant \"Les Primates nous font marcher\".", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/86/couv_primates_grande_9_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/86/primates_1_303_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/86/primates_2_304_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/86/primates_3_305_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/86/primates_4_306_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/86/primates_5_307_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/86/primates_7_308_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/86/primates_9_309_big.jpg"], "series": null, "date": "2009-11-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849530863", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Jean-Luc Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531709", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/160", "title": "M\u00e9moires de viet kieu T1 : Quitter Saigon", "summary": "Attach\u00e9 au Vietnam et aux destins bris\u00e9s de ses ressortissants, l'auteur met sa sensibilit\u00e9 au service du souvenir de ceux qui se sont arrach\u00e9s \u00e0 leur terre natale : les viet kieu. Au travers de Quitter Saigon, Cl\u00e9ment Baloup donne cette fois la parole \u00e0 ses proches (dont son propre p\u00e8re et son oncle), vietnamiens condamn\u00e9s \u00e0 l'exil par les mouvements de l'Histoire, les occupations tour \u00e0 tour japonaise, fran\u00e7aise et am\u00e9ricaine et la victoire des troupes communistes du Nord.  Dans cette \u00e9dition enrichie et agrandie, \u00e0 travers d\u00e9sormais 5 t\u00e9moignages diff\u00e9rents sont \u00e9voqu\u00e9s les diff\u00e9rentes \u00e9poques et les diff\u00e9rents parcours types des exil\u00e9s vietnamiens.  Des itin\u00e9raires de vie poignants et d'une extr\u00eame sensibilit\u00e9.  Coup de c\u0153ur Prix MSF au Rendez-vous du carnet de voyage de Clermont Ferrand 2012.  Ouvrage recommand\u00e9 par l\"\u00e9ducation nationale en classe de 3\u00e8me.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/couv_9782849531709_grande_110_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/9782849531709_1_1120_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/9782849531709_2_1121_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/9782849531709_3_1122_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/9782849531709_4_1123_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/9782849531709_5_1124_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/9782849531709_6_1125_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/9782849531709_7_1126_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/160/9782849531709_8_1127_big.jpg"], "series": "M\u00e9moires de viet kieu", "date": "2013-09-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849531709", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Pierre Daum"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539781", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/320", "title": "Mbote Kinshasa, Article 15 - Num\u00e9rique", "summary": "Le petit Samuel va user de tous sa d\u00e9brouillardise pour s\u2019acheter de nouvelles chaussures. Une com\u00e9die en hommage \u00e0 la vitalit\u00e9 et \u00e0 l\u2019optimisme des Congolais !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/320/MboteK_ID320_0_8053_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/320/MboteK_ID320_3_8084_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/320/MboteK_ID320_4_8085_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/320/MboteK_ID320_5_8086_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/320/MboteK_ID320_6_8087_big.jpg"], "series": "Mbote Kinshasa, Article 15", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "57", "ean": "9782849539781", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Kash"], "writers": ["S\u00e9bastien Maitre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539750", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/351", "title": "Maison sans fen\u00eatres - Num\u00e9rique", "summary": "Sous le trait sensible de Didier Kassa\u00ef (Temp\u00eate sur Bangui), un reportage BD mariant photos et dessins sur les enfants des rues de Bangui.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRE_ID351_0_8445_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRES_INT_8209_original_8383_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRES_INT2_8210_original_8384_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRES_INT3_8211_original_8385_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRES_INT4_8212_original_8386_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRES_INT5_8213_original_8387_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRES_INT6_8214_original_8388_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRES_INT7_8215_original_8389_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/351/MAISON_SANS_FENETRES_INT8_8216_original_8390_big.jpg"], "series": "Maison sans fen\u00eatres", "date": null, "book": "", "pages": "161", "ean": "9782849539750", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Didier Kassa\u00ef"], "writers": ["Marc Ellison"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539576", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/393", "title": "Madame - Num\u00e9rique T3 : Grand reporter", "summary": "De l'humour et de la po\u00e9sie en bichromie. L'appartement de Nancy, c'est bien, mais le monde c'est mieux !  Apr\u00e8s avoir exprim\u00e9 sa cr\u00e9ativit\u00e9 f\u00e9line dans les pattes de sa ma\u00eetresse, Madame revient dans un troisi\u00e8me tome tout en humour et en jeux de mots.  La verve toujours aussi vive, Madame d\u00e9crypte et commente l'actualit\u00e9 avec lucidit\u00e9 et po\u00e9sie au fil de ses p\u00e9r\u00e9grinations quotidiennes. Gr\u00e8ve des cheminots, affaire du lait contamin\u00e9, inondations, rien n'\u00e9chappe \u00e0 son \u0153il aguerri ni \u00e0 sa griffe aff\u00fbt\u00e9 ! Surtout pas la rubrique des chiens \u00e9cras\u00e9s !  Initialement publi\u00e9 tout les samedis dans La Matinale du site Le Monde.fr, ce recueil en bichromie, embarque le lecteur dans les tr\u00e9pidantes aventures journalistiques de Madame Grand reporter.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_ID393_0_9628_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_extraits_9518_original_9562_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_extraits2_9519_original_9563_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_extraits3_9520_original_9564_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_extraits4_9521_original_9565_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_extraits5_9522_original_9566_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_extraits6_9523_original_9567_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_extraits7_9524_original_9568_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/393/MADAME_T3_extraits8_9525_original_9569_big.jpg"], "series": "Madame", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "79", "ean": "9782849539576", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539569", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/392", "title": "Madame - Num\u00e9rique T2 : Un temps de chien", "summary": "De l'humour et de la po\u00e9sie en bichromie. Toujours en pleine forme pour partager ses r\u00e9flexions f\u00e9lines et ses exp\u00e9rimentations diaboliques, Madame revient dans un second tome plein d'esprit.  Au grand dam de Nancy Pe\u00f1a, l'espi\u00e8gle minette n'en a pas termin\u00e9 avec les b\u00eatises. Tour \u00e0 tour styliste (grunge), paysagiste (cataclysmique) et m\u00eame lave-vaiselle (turbo et cycle court !), Madame ne compte pas brider ses comp\u00e9tences et exp\u00e9riences.  Qui a dit que les chats se pr\u00e9lassaient dans l'oisivet\u00e9 ?  Un ouvrage savoureux dans lequel se retrouve tout le talent de Nancy Pe\u00f1a !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/MADAME_T2_ID392_0_9627_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/9782849532744_1_1897_original_9553_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/9782849532744_2_1898_original_9554_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/9782849532744_3_1899_original_9555_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/9782849532744_4_1900_original_9556_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/9782849532744_5_1901_original_9557_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/9782849532744_6_1902_original_9558_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/9782849532744_7_1903_original_9559_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/392/9782849532744_8_1904_original_9560_big.jpg"], "series": "Madame", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "79", "ean": "9782849539569", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539552", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/391", "title": "Madame - Num\u00e9rique T1 : L'ann\u00e9e du Chat", "summary": "De l'humour et de la po\u00e9sie en bichromie. Le saviez-vous ? L'appartement d'une artiste est le lieu id\u00e9al pour exp\u00e9rimenter mille et une b\u00eatises. Et \u00e7a, Madame, chaton de son \u00e9tat, l'a bien compris.  Non contente de pouvoir exprimer \u00e0 loisir sa cr\u00e9ativit\u00e9 f\u00e9line, Madame \u00e9volue dans l'univers de sa propri\u00e9taire, entre encre de chine et suite Adobe.  Au fil des saisons, elle d\u00e9couvre le monde alentour, virevolte dans les jambes de Nancy et atterrit dans ce petit recueil plein d'humour qui raconte avec tendresse la relation d'un ma\u00eetre et de son chat.  Pour tous ceux et celles qui appr\u00e9cient ces compagnons \u00e0 quatre pattes !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/MADAME_T1_ID391_0_9626_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/9782849532546_1_1643_original_9544_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/9782849532546_2_1644_original_9545_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/9782849532546_3_1645_original_9546_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/9782849532546_4_1646_original_9547_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/9782849532546_5_1647_original_9548_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/9782849532546_6_1648_original_9549_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/9782849532546_7_1649_original_9550_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/391/9782849532546_8_1650_original_9551_big.jpg"], "series": "Madame", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "78", "ean": "9782849539552", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533215", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/382", "title": "Madame T3 : Grand reporter", "summary": "De l'humour et de la po\u00e9sie en bichromie. L'appartement de Nancy, c'est bien, mais le monde c'est mieux !  Apr\u00e8s avoir exprim\u00e9 sa cr\u00e9ativit\u00e9 f\u00e9line dans les pattes de sa ma\u00eetresse, Madame revient dans un troisi\u00e8me tome tout en humour et en jeux de mots.  La verve toujours aussi vive, Madame d\u00e9crypte et commente l'actualit\u00e9 avec lucidit\u00e9 et po\u00e9sie au fil de ses p\u00e9r\u00e9grinations quotidiennes. Gr\u00e8ve des cheminots, affaire du lait contamin\u00e9, inondations, rien n'\u00e9chappe \u00e0 son \u0153il aguerri ni \u00e0 sa griffe aff\u00fbt\u00e9 ! Surtout pas la rubrique des chiens \u00e9cras\u00e9s !  Initialement publi\u00e9 tout les samedis dans La Matinale du site Le Monde.fr, ce recueil en bichromie, embarque le lecteur dans les tr\u00e9pidantes aventures journalistiques de Madame Grand reporter.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/00_couve_9526_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/MADAME_T3_extraits_9518_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/MADAME_T3_extraits2_9519_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/MADAME_T3_extraits3_9520_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/MADAME_T3_extraits4_9521_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/MADAME_T3_extraits5_9522_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/MADAME_T3_extraits6_9523_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/MADAME_T3_extraits7_9524_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/382/MADAME_T3_extraits8_9525_big.jpg"], "series": "Madame", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849533215", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532744", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/261", "title": "Madame T2 : Un temps de chien", "summary": "De l'humour et de la po\u00e9sie en bichromie. Toujours en pleine forme pour partager ses r\u00e9flexions f\u00e9lines et ses exp\u00e9rimentations diaboliques, Madame revient dans un second tome plein d'esprit.  Au grand dam de Nancy Pe\u00f1a, l'espi\u00e8gle minette n'en a pas termin\u00e9 avec les b\u00eatises. Tour \u00e0 tour styliste (grunge), paysagiste (cataclysmique) et m\u00eame lave-vaiselle (turbo et cycle court !), Madame ne compte pas brider ses comp\u00e9tences et exp\u00e9riences.  Qui a dit que les chats se pr\u00e9lassaient dans l'oisivet\u00e9 ?  Un ouvrage savoureux dans lequel se retrouve tout le talent de Nancy Pe\u00f1a !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/couv_9782849532744_grande_212_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/9782849532744_1_1897_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/9782849532744_2_1898_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/9782849532744_3_1899_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/9782849532744_4_1900_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/9782849532744_5_1901_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/9782849532744_6_1902_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/9782849532744_7_1903_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/261/9782849532744_8_1904_big.jpg"], "series": "Madame", "date": "2016-11-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849532744", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532546", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/239", "title": "Madame T1 : L'ann\u00e9e du Chat", "summary": "De l'humour et de la po\u00e9sie en bichromie. Le saviez-vous ? L'appartement d'une artiste est le lieu id\u00e9al pour exp\u00e9rimenter mille et une b\u00eatises. Et \u00e7a, Madame, chaton de son \u00e9tat, l'a bien compris.  Non contente de pouvoir exprimer \u00e0 loisir sa cr\u00e9ativit\u00e9 f\u00e9line, Madame \u00e9volue dans l'univers de sa propri\u00e9taire, entre encre de chine et suite Adobe.  Au fil des saisons, elle d\u00e9couvre le monde alentour, virevolte dans les jambes de Nancy et atterrit dans ce petit recueil plein d'humour qui raconte avec tendresse la relation d'un ma\u00eetre et de son chat.  Pour tous ceux et celles qui appr\u00e9cient ces compagnons \u00e0 quatre pattes !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/couv_9782849532546_grande_180_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/9782849532546_1_1643_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/9782849532546_2_1644_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/9782849532546_3_1645_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/9782849532546_4_1646_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/9782849532546_5_1647_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/9782849532546_6_1648_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/9782849532546_7_1649_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/239/9782849532546_8_1650_big.jpg"], "series": "Madame", "date": "2015-11-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849532546", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532973", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/324", "title": "Maison sans fen\u00eatres : Enfances meurtries en Centrafrique", "summary": "Sous le trait sensible de Didier Kassa\u00ef (Temp\u00eate sur Bangui), un reportage BD mariant photos et dessins sur les enfants des rues de Bangui.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRE_1eCOUV_8356_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRES_INT_8209_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRES_INT2_8210_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRES_INT3_8211_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRES_INT4_8212_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRES_INT5_8213_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRES_INT6_8214_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRES_INT7_8215_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/324/MAISON_SANS_FENETRES_INT8_8216_big.jpg"], "series": "Maison sans fen\u00eatres", "date": null, "book": "", "pages": "160", "ean": "9782849532973", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Didier Kassa\u00ef"], "writers": ["Marc Ellison"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532683", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/256", "title": "Mbote Kinshasa, Article 15", "summary": "Le petit Samuel va user de tous sa d\u00e9brouillardise pour s\u2019acheter de nouvelles chaussures. Une com\u00e9die en hommage \u00e0 la vitalit\u00e9 et \u00e0 l\u2019optimisme des Congolais !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/couv_9782849532683_grande_216_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/9782849532683_1_1927_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/9782849532683_2_1928_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/9782849532683_3_1929_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/9782849532683_4_1930_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/9782849532683_5_1931_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/9782849532683_6_1932_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/9782849532683_7_1933_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/256/9782849532683_8_1934_big.jpg"], "series": "Mbote Kinshasa, Article 15", "date": "2016-09-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "56", "ean": "9782849532683", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Kash"], "writers": ["S\u00e9bastien Maitre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539712", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/365", "title": "Lucha - Num\u00e9rique :  chronique d'une r\u00e9volution sans armes au Congo", "summary": "Un t\u00e9moignage fort et \u00e9difiant sur cinq ans de lutte pacifique pour le changement en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, cinq ans de courage, mais surtout cinq ans d\u2019espoir.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/365/LUCHA_ID365_0_8798_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/365/extrait_Page_1_9075_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/365/extrait_Page_2_9076_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/365/extrait_Page_3_9077_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/365/extrait_Page_4_9078_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/365/extrait_Page_5_9079_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/365/extrait_Page_6_9080_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/365/extrait_Page_7_9081_big.jpg"], "series": "Lucha", "date": "2018-04-01", "book": "", "pages": "104", "ean": "9782849539712", "price": {"amount": 8.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Kamgang", "Annick"], "writers": ["Justine Brabant"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533031", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/330", "title": "Lucha :  chronique d'une r\u00e9volution sans armes au Congo", "summary": "Un t\u00e9moignage fort et \u00e9difiant sur cinq ans de lutte pacifique pour le changement en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, cinq ans de courage, mais surtout cinq ans d\u2019espoir.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/330/couv_lucha6_8424_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/330/extrait_Page_1_9068_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/330/extrait_Page_2_9069_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/330/extrait_Page_3_9070_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/330/extrait_Page_4_9071_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/330/extrait_Page_5_9072_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/330/extrait_Page_6_9073_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/330/extrait_Page_7_9074_big.jpg"], "series": "Lucha", "date": "2018-04-01", "book": "", "pages": "104", "ean": "9782849533031", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Kamgang", "Annick"], "writers": ["Justine Brabant"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539255", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/426", "title": "M\u00e9moires de viet kieu - Num\u00e9rique T1 : Partie 2 - Quitter Saigon", "summary": "Attach\u00e9 au Vietnam et aux destins bris\u00e9s de ses ressortissants, l'auteur met sa sensibilit\u00e9 au service du souvenir de ceux qui se sont arrach\u00e9s \u00e0 leur terre natale : les viet kieu. Au travers de Quitter Saigon, Cl\u00e9ment Baloup donne cette fois la parole \u00e0 ses proches (dont son propre p\u00e8re et son oncle), vietnamiens condamn\u00e9s \u00e0 l'exil par les mouvements de l'Histoire, les occupations tour \u00e0 tour japonaise, fran\u00e7aise et am\u00e9ricaine et la victoire des troupes communistes du Nord.  Dans cette \u00e9dition enrichie et agrandie, \u00e0 travers d\u00e9sormais 5 t\u00e9moignages diff\u00e9rents sont \u00e9voqu\u00e9s les diff\u00e9rentes \u00e9poques et les diff\u00e9rents parcours types des exil\u00e9s vietnamiens.  Des itin\u00e9raires de vie poignants et d'une extr\u00eame sensibilit\u00e9.  Coup de c\u0153ur Prix MSF au Rendez-vous du carnet de voyage de Clermont Ferrand 2012.  Ouvrage recommand\u00e9 par l\"\u00e9ducation nationale en classe de 3\u00e8me.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/426/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_2_ID426_0_10392_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/426/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_2_ID426_3_10394_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/426/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_2_ID426_4_10395_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/426/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_2_ID426_5_10396_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/426/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_2_ID426_6_10397_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/426/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_2_ID426_2_10393_big.jpg"], "series": "M\u00e9moires de viet kieu", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "71", "ean": "9782849539255", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Pierre Daum"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539262", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/425", "title": "M\u00e9moires de viet kieu - Num\u00e9rique T1 : Partie 1 - Quitter Saigon", "summary": "Attach\u00e9 au Vietnam et aux destins bris\u00e9s de ses ressortissants, l'auteur met sa sensibilit\u00e9 au service du souvenir de ceux qui se sont arrach\u00e9s \u00e0 leur terre natale : les viet kieu. Au travers de Quitter Saigon, Cl\u00e9ment Baloup donne cette fois la parole \u00e0 ses proches (dont son propre p\u00e8re et son oncle), vietnamiens condamn\u00e9s \u00e0 l'exil par les mouvements de l'Histoire, les occupations tour \u00e0 tour japonaise, fran\u00e7aise et am\u00e9ricaine et la victoire des troupes communistes du Nord.  Dans cette \u00e9dition enrichie et agrandie, \u00e0 travers d\u00e9sormais 5 t\u00e9moignages diff\u00e9rents sont \u00e9voqu\u00e9s les diff\u00e9rentes \u00e9poques et les diff\u00e9rents parcours types des exil\u00e9s vietnamiens.  Des itin\u00e9raires de vie poignants et d'une extr\u00eame sensibilit\u00e9.  Coup de c\u0153ur Prix MSF au Rendez-vous du carnet de voyage de Clermont Ferrand 2012.  Ouvrage recommand\u00e9 par l\"\u00e9ducation nationale en classe de 3\u00e8me.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/425/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_1_ID425_0_10386_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/425/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_1_ID425_4_10388_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/425/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_1_ID425_5_10389_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/425/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_1_ID425_6_10390_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/425/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_1_ID425_7_10391_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/425/MEMOIRES_DE_VIETKIEU_1_ID425_3_10387_big.jpg"], "series": "M\u00e9moires de viet kieu", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "41", "ean": "9782849539262", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Pierre Daum"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539903", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/300", "title": "M\u00e9moires de viet kieu - Num\u00e9rique : Les linh tho, immigr\u00e9s de force", "summary": "Attach\u00e9 au Vietnam et aux destins bris\u00e9s de ses ressortissants, l'auteur met sa sensibilit\u00e9 au service du souvenir de ceux qui se sont arrach\u00e9s \u00e0 leur terre natale : les viet kieu. Mars 2004, Camargue. Alors qu'il couvre le conflit provoqu\u00e9 par la fermeture annonc\u00e9e de l'usine Lustucru d'Arles, Pierre Daum, journaliste, d\u00e9couvre que cette usine ne fabrique pas seulement des p\u00e2tes : elle conditionne \u00e9galement le riz cultiv\u00e9 par des producteurs locaux. Il d\u00e9cide alors de se renseigner sur les cons\u00e9quences de cette fermeture pour ces petits producteurs.  A l'occasion de ses recherches, il visite un Mus\u00e9e du riz o\u00f9 certaines photos l'interpellent : des Vietnamiens seraient venus planter du riz en Camargue pendant la Seconde Guerre Mondiale ? Pourquoi ce fait est-il si peu connu ?  Il entame alors une enqu\u00eate minutieuse pour retrouver des t\u00e9moins de cette \u00e9poque, susceptibles de lui en dire davantage. Il d\u00e9couvre que 20.000 travailleurs indochinois ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s dans les ann\u00e9es 1940 \u00e0 venir travailler en m\u00e9tropole pour \u201cparticiper \u00e0 l'effort de guerre\u201d\u2026  Une enqu\u00eate prenante entre deux continents, qui s'attache \u00e0 un pan volontairement oubli\u00e9 de l'Histoire. Un Hors S\u00e9rie \u00e9mouvant et sensible des M\u00e9moires de Viet-Kieu.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/300/Linhtho_ID300_0_7489_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/300/9782849532898_1_2073_original_7469_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/300/9782849532898_2_2074_original_7470_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/300/9782849532898_3_2075_original_7471_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/300/9782849532898_4_2076_original_7472_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/300/9782849532898_5_2077_original_7473_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/300/9782849532898_6_2078_original_7474_big.jpg"], "series": "M\u00e9moires de viet kieu", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "56", "ean": "9782849539903", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Pierre Daum"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532898", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/287", "title": "M\u00e9moires de viet kieu : Les linh tho, immigr\u00e9s de force", "summary": "Attach\u00e9 au Vietnam et aux destins bris\u00e9s de ses ressortissants, l'auteur met sa sensibilit\u00e9 au service du souvenir de ceux qui se sont arrach\u00e9s \u00e0 leur terre natale : les viet kieu. Mars 2004, Camargue. Alors qu'il\u00a0couvre le conflit provoqu\u00e9 par la\u00a0fermeture annonc\u00e9e de l'usine\u00a0Lustucru d'Arles, Pierre Daum,\u00a0journaliste, d\u00e9couvre que cette\u00a0usine ne fabrique pas seulement des\u00a0p\u00e2tes : elle conditionne \u00e9galement\u00a0le riz cultiv\u00e9 par des producteurs locaux. Il d\u00e9cide alors de se renseigner sur les cons\u00e9quences de cette\u00a0fermeture pour ces petits producteurs.  A l'occasion de ses recherches, il visite\u00a0un Mus\u00e9e du riz o\u00f9 certaines photos\u00a0l'interpellent : des Vietnamiens\u00a0seraient venus planter du riz en\u00a0Camargue pendant la Seconde\u00a0Guerre Mondiale ? Pourquoi ce fait\u00a0est-il si peu connu ?  Il entame alors une enqu\u00eate minutieuse pour retrouver des\u00a0t\u00e9moins de cette \u00e9poque, susceptibles de lui en dire davantage. Il\u00a0d\u00e9couvre que 20.000 travailleurs\u00a0indochinois ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s dans\u00a0les ann\u00e9es 1940 \u00e0 venir travailler\u00a0en m\u00e9tropole pour \u201cparticiper \u00e0\u00a0l'effort de guerre\u201d\u2026  Une enqu\u00eate prenante entre\u00a0deux continents, qui s'attache \u00e0 un pan volontairement oubli\u00e9 de l'Histoire.\u00a0Un Hors S\u00e9rie \u00e9mouvant et sensible des M\u00e9moires de\u00a0Viet-Kieu.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/287/couv_9782849532898_grande_7461_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/287/9782849532898_1_2073_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/287/9782849532898_2_2074_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/287/9782849532898_3_2075_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/287/9782849532898_4_2076_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/287/9782849532898_5_2077_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/287/9782849532898_6_2078_big.jpg"], "series": "M\u00e9moires de viet kieu", "date": "2017-09-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "56", "ean": "9782849532898", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Pierre Daum"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532348", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/227", "title": "M\u00e9moires de viet kieu T3 : Les Mari\u00e9es de Ta\u00efwan", "summary": "Attach\u00e9 au Vietnam et aux destins bris\u00e9s de ses ressortissants, l'auteur met sa sensibilit\u00e9 au service du souvenir de ceux qui se sont arrach\u00e9s \u00e0 leur terre natale : les viet kieu. Dans ce 3\u00e8me volume des M\u00e9moires de Viet Kieu, Cl\u00e9ment s'int\u00e9resse en particulier \u00e0 celles que l'on nomme les \u00ab\u00a0Mari\u00e9es de Ta\u00efwan\u00a0\u00bb : ces jeunes Vietnamiennes victimes d'un ph\u00e9nom\u00e8ne qui commen\u00e7a \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90, lorsque plusieurs agences matrimoniales virent le jour au Vietnam pour organiser des rencontres avec des hommes taiwanais...  Ainsi des milliers de jeunes femmes, issues de milieux pauvres et campagnards, se mirent en qu\u00eate d'une \u00e9chappatoire vers une vie meilleure \u00e0 travers ces mariages n\u00e9goci\u00e9s.  Mais tout cela ne fut-il pas qu'un miroir aux alouettes\u00a0? Une illusion cruelle ?  Des t\u00e9moignages rares et intimistes, captivants de bout en bout.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/couv_9782849532348_grande_209_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/9782849532348_1_1873_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/9782849532348_2_1874_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/9782849532348_3_1875_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/9782849532348_4_1876_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/9782849532348_5_1877_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/9782849532348_6_1878_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/9782849532348_7_1879_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/227/9782849532348_8_1880_big.jpg"], "series": "M\u00e9moires de viet kieu", "date": "2017-01-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532348", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Pierre Daum"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532447", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/138", "title": "M\u00e9moires de viet kieu T2 : Little Saigon", "summary": "Attach\u00e9 au Vietnam et aux destins bris\u00e9s de ses ressortissants, l'auteur met sa sensibilit\u00e9 au service du souvenir de ceux qui se sont arrach\u00e9s \u00e0 leur terre natale : les viet kieu. Le tome 1 de M\u00e9moires de Viet Kieu proposait quatre t\u00e9moignages de Vietnamiens, dont le p\u00e8re de l\"auteur, ayant d\u00fb s\"exiler \u00e0 cause d\"une succession de guerres de 1945 \u00e0 1975.  Le tome 2 nous plonge au sein de cette m\u00eame diaspora aux Etats-Unis, dans le pays o\u00f9 elle est la plus repr\u00e9sent\u00e9e. Avec ce paradoxe omnipr\u00e9sent pour ces \u201cViet Kieu\u201d de vivre au sein de la nation qui a\u00a0 \u201cassi\u00e9g\u00e9\u201d, ou \u201caid\u00e9\u201d (c\"est selon) leur pays natal.  Quel que soit ce ressenti, ces communaut\u00e9s immigr\u00e9es ne sont pas int\u00e9gr\u00e9es au sens fran\u00e7ais du terme mais vivent en autarcie dans des quartiers appel\u00e9s \"Little Saigon\". A travers des voyages r\u00e9alis\u00e9s en 2009 et 2010, Cl\u00e9ment Baloup donne \u00e0 voir comment s\"est effectu\u00e9 l\"entretien de la m\u00e9moire et de la culture dans ces quartiers asiatiques au coeur des grandes villes am\u00e9ricaines (Chinatown, Little Tokyo, Lao Area, etc.).", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/138/couv_9782849532447_grande_215_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/138/9782849532447_1_1921_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/138/9782849532447_2_1922_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/138/9782849532447_3_1923_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/138/9782849532447_4_1924_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/138/9782849532447_5_1925_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/138/9782849532447_6_1926_big.jpg"], "series": "M\u00e9moires de viet kieu", "date": "2012-01-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "256", "ean": "9782849532447", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Pierre Daum"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530382", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/38", "title": "Les Noy\u00e9s", "summary": "Apr\u00e8s les arcanes politiques, Nabiel Kanan se plonge dans l\u2019intimit\u00e9 d\u2019un magnat de la presse et de la finance.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/39/couv_noyes_grande_50_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/39/noyes_1_662_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/39/noyes_2_663_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/39/noyes_3_664_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/39/noyes_4_665_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/39/noyes_5_666_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/39/noyes_6_667_big.jpg"], "series": null, "date": "2006-09-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849530382", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nabiel Kanan"], "writers": ["Nabiel Kanan"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531815", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/143", "title": "Les Manchots sont de sacr\u00e9s pingouins !", "summary": "On croyait tout conna\u00eetre des empereurs depuis le film de Jacquet. Les fr\u00e8res Coudray se dissimulent dans les glaces du Sud et observent \u00e0 leur tour ces d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bres animaux.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/couv_9782849531815_grande_137_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/9782849531815_1_1335_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/9782849531815_2_1336_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/9782849531815_3_1337_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/9782849531815_4_1338_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/9782849531815_5_1339_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/9782849531815_6_1340_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/9782849531815_7_1341_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/169/9782849531815_8_1342_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-11-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849531815", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Jean-Luc Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531761", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/140", "title": "Les Jardins du Congo", "summary": "Apr\u00e8s quatre ans d\u2019un terrible isolement, le jeune Yvon d\u00e9couvre le Congo, alors colonie belge en pleine effervescence.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_10482_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_1_1178_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_2_1179_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_3_1180_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_4_1181_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_5_1182_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_6_1183_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_7_1184_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/166/9782849531761_8_1185_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "144", "ean": "9782849531761", "price": {"amount": 21.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Pitz"], "writers": ["Nicolas Pitz"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532157", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/170", "title": "Les Heures Noires", "summary": "Au Kariwa\u00ef, pays souffrant d\u2019une terrible s\u00e9cheresse et d\u2019\u00e9pid\u00e9mies chroniques, l\u2019exp\u00e9dition humanitaire de la D.A.U. parcourt les pistes pour mener sa campagne de vaccination.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/couv_9782849532157_grande_155_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/9782849532157_1_1483_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/9782849532157_2_1484_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/9782849532157_3_1485_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/9782849532157_4_1486_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/9782849532157_5_1487_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/9782849532157_6_1488_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/9782849532157_7_1489_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/203/9782849532157_8_1490_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-01-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "168", "ean": "9782849532157", "price": {"amount": 25.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00ebl  Remise"], "writers": ["Fabien  Tillon"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531563", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/124", "title": "Les Fleurs de Tchernobyl", "summary": "Gildas Chasseboeuf et Emmanuel Lepage livrent leur t\u00e9moignage de leur s\u00e9jour dans la r\u00e9gion de Tchernobyl en Ukraine, o\u00f9 ils ont s\u00e9journ\u00e9 du 25 avril au 12 mai 2008.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/couv_9782849531563_grande_149_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_1_1432_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_2_1433_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_3_1434_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_4_1435_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_5_1436_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_6_1437_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_7_1438_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_8_1439_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/147/9782849531563_9_1440_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-10-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531563", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Gildas Chasseboeuf"], "writers": ["Emmanuel Lepage"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531037", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/84", "title": "Les Chemins de traverse", "summary": "A travers le t\u00e9moignage crois\u00e9 de deux militants, l\u2019un isra\u00e9lien, l\u2019autre palestinien, Soulman et Maximilien Le Roy invitent \u00e0 la conciliation de deux peuples qui se d\u00e9chirent.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/couv_cheminstraverse_grande_21_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_1_384_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_2_385_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_3_386_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_4_387_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_5_388_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_6_389_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_7_390_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_8_391_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_9_392_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/96/cheminstraverse_10_393_big.jpg"], "series": null, "date": "2010-06-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849531037", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Soulman"], "writers": ["Maximilien Le Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532836", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/234", "title": "L\u00e9o Cassebonbons : 3 histoires de L\u00e9o Cassebonbons", "summary": "L\u00e9o Cassebonbons porte bien son nom. Ce n\u2019est pourtant pas un enfant difficile ou partculi\u00e8rement turbulent, mais voil\u00e0, il en pose, des questions !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/couv_9782849532836_grande_219_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/9782849532836_1_1951_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/9782849532836_2_1952_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/9782849532836_3_1953_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/9782849532836_4_1954_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/9782849532836_5_1955_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/9782849532836_6_1956_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/9782849532836_7_1957_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/280/9782849532836_8_1958_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-06-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532836", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Fran\u00e7ois Duprat"], "writers": ["Fran\u00e7ois Duprat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531549", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/121", "title": "Lehman, la crise et moi", "summary": "Ce t\u00e9moignage retrace le parcours d\u2019un patron de PME dont l\u2019entreprise se retrouve violemment frapp\u00e9e par la crise de 2008 et les r\u00e9percussions de la chute de Lehman Brothers.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/couv_9782849531549_grande_107_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/9782849531549_1_1096_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/9782849531549_2_1097_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/9782849531549_3_1098_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/9782849531549_4_1099_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/9782849531549_5_1100_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/9782849531549_6_1101_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/9782849531549_7_1102_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/142/9782849531549_8_1103_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-10-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531549", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Etienne Appert"], "writers": ["Florent Papin"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532065", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/157", "title": "Le Vaurien", "summary": "Dans un Vietnam m\u00e9di\u00e9val, un vieil homme ronchon au faci\u00e8s de singe se trouve embarqu\u00e9 dans une mission qui ne l\u2019enchante pas : retrouver une jeune fille myst\u00e9rieusement disparue.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/couv_9782849532065_grande_152_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/9782849532065_1_1459_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/9782849532065_2_1460_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/9782849532065_3_1461_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/9782849532065_4_1462_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/9782849532065_5_1463_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/9782849532065_6_1464_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/9782849532065_7_1465_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/187/9782849532065_8_1466_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-06-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849532065", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532508", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/201", "title": "Le Syndrome du petit pois", "summary": "Un r\u00e9cit touchant sur les personnes atteintes de maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives et sur l\u2019impact de celles-ci sur leur entourage.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/couv_9782849532508_grande_189_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/9782849532508_1_1713_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/9782849532508_2_1714_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/9782849532508_3_1715_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/9782849532508_4_1716_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/9782849532508_5_1717_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/9782849532508_6_1718_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/9782849532508_7_1719_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/241/9782849532508_8_1720_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-03-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "288", "ean": "9782849532508", "price": {"amount": 28.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Domas"], "writers": ["Domas"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532102", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/180", "title": "Le Roman d'un gland", "summary": "Le quotidien de la rupture vu par un auteur \u00e0 l\u2019humour d\u00e9jant\u00e9 et au second degr\u00e9 r\u00e9jouissant.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/couv_9782849532102_grande_179_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/9782849532102_1_1635_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/9782849532102_2_1636_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/9782849532102_3_1637_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/9782849532102_4_1638_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/9782849532102_5_1639_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/9782849532102_6_1640_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/9782849532102_7_1641_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/214/9782849532102_8_1642_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-04-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532102", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Samos"], "writers": ["Samos"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539705", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/366", "title": "Les Ovniens - Num\u00e9rique", "summary": "Un recueil de gags en une page, extr\u00eamement lucides sur notre soci\u00e9t\u00e9, notre mode de vie, et notre rapport aux autres.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/366/LES_OVNIENS_ID366_0_8797_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/366/LES_OVNIENS_ID366_3_10644_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/366/LES_OVNIENS_ID366_4_10645_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/366/LES_OVNIENS_ID366_5_10646_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/366/LES_OVNIENS_ID366_6_10647_big.jpg"], "series": "Les Ovniens", "date": "2018-04-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849539705", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Jean-Luc Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533048", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/329", "title": "Les Ovniens", "summary": "Un recueil de gags en une page, extr\u00eamement lucides sur notre soci\u00e9t\u00e9, notre mode de vie, et notre rapport aux autres.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/329/OVNIENS_COUV_8167_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/329/OVNIENS1_8168_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/329/OVNIENS2_8169_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/329/OVNIENS3_8170_big.jpg"], "series": "Les Ovniens", "date": "2018-04-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849533048", "price": {"amount": 9.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Jean-Luc Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532768", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/228", "title": "Le Petit Mozart", "summary": "L\u2019enfance du g\u00e9nie de la musique, vue sous un angle tendre et humoristique.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/couv_9782849532768_grande_224_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/9782849532768_1_1991_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/9782849532768_2_1992_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/9782849532768_3_1993_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/9782849532768_4_1994_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/9782849532768_5_1995_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/9782849532768_6_1996_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/9782849532768_7_1997_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/274/9782849532768_8_1998_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-04-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849532768", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["William Augel"], "writers": ["William Augel"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532805", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/285", "title": "Les Fant\u00f4mes de Ermo V1", "summary": "Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et\u00a0d\u2019horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole... Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et d\u2019horizons lointains, Ermo rejoint, \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 1936, la troupe du magicien Sidi Oadin qui parcourt l\u2019Espagne en roulotte. Le jeune gar\u00e7on ne se doute pas que ce voyage s\u2019av\u00e8rera plus mouvement\u00e9 et dangereux que pr\u00e9vu car le pays bascule peu \u00e0 peu dans la guerre civile.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/Ermointegrale_1eCOUV_7523_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_1_2054_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_2_2055_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_3_2056_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_4_2057_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_5_2058_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_6_2059_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_7_2060_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_8_2061_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/285/9782849532805_9_2062_big.jpg"], "series": "Les Fant\u00f4mes de Ermo", "date": "2017-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532805", "price": {"amount": 25.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539163", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/435", "title": "Les Coll\u00e8gues - Num\u00e9rique", "summary": "Bienvenue dans le monde de l\u2019entreprise, en particulier celui de la pub !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/435/LES_COLLEGUES_ID435_0_10380_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/435/LES_COLLEGUES_ID435_4_10382_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/435/LES_COLLEGUES_ID435_5_10383_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/435/LES_COLLEGUES_ID435_3_10381_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/435/LES_COLLEGUES_ID435_6_10384_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/435/LES_COLLEGUES_ID435_7_10385_big.jpg"], "series": "Les Coll\u00e8gues", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "41", "ean": "9782849539163", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "writers": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531327", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/126", "title": "Les Coll\u00e8gues", "summary": "Bienvenue dans le monde de l\u2019entreprise, en particulier celui de la pub !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/126/couv_9782849531327_grande_88_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/126/9782849531327_1_955_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/126/9782849531327_2_956_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/126/9782849531327_3_957_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/126/9782849531327_4_958_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/126/9782849531327_5_959_big.jpg"], "series": "Les Coll\u00e8gues", "date": null, "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "32", "ean": "9782849531327", "price": {"amount": 10.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "writers": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539323", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/419", "title": "Les Belles Ann\u00e9es - Num\u00e9rique", "summary": "Artiste, Bernard Grandjean revient sur les petits riens qui ont fait ses jeunes ann\u00e9es.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/419/LES_BELLES_ANNEES_ID419_0_10374_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/419/LES_BELLES_ANNEES_ID419_5_10376_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/419/LES_BELLES_ANNEES_ID419_6_10377_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/419/LES_BELLES_ANNEES_ID419_7_10378_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/419/LES_BELLES_ANNEES_ID419_8_10379_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/419/LES_BELLES_ANNEES_ID419_4_10375_big.jpg"], "series": "Les Belles Ann\u00e9es", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "152", "ean": "9782849539323", "price": {"amount": 5.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bernard Grandjean"], "writers": ["Bernard Grandjean"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530757", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/73", "title": "Les Belles Ann\u00e9es", "summary": "Artiste, Bernard Grandjean revient sur les petits riens qui ont fait ses jeunes ann\u00e9es.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/couv_bellesannees_grande_26_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/bellesannees_1_417_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/bellesannees_2_418_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/bellesannees_3_419_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/bellesannees_4_420_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/bellesannees_5_421_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/bellesannees_6_422_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/bellesannees_7_423_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/73/bellesannees_8_424_big.jpg"], "series": "Les Belles Ann\u00e9es", "date": "2009-03-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "152", "ean": "9782849530757", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bernard Grandjean"], "writers": ["Bernard Grandjean"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539866", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/313", "title": "Les Fant\u00f4mes de Ermo - Num\u00e9rique T6 : Mort \u00e0 Madrid", "summary": "Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et\u00a0d\u2019horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/313/Fantomes_Ermo_6_ID313_0_8035_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/313/Fantomes_Ermo_6_ID313_4_8075_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/313/Fantomes_Ermo_6_ID313_5_8076_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/313/Fantomes_Ermo_6_ID313_6_8077_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/313/Fantomes_Ermo_6_ID313_7_8078_big.jpg"], "series": "Les Fant\u00f4mes de Ermo", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "78", "ean": "9782849539866", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539422", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/409", "title": "Le Voeu de... - Num\u00e9rique : Le Voeu de Simon", "summary": "Marc est \u00e9colier. Simon est m\u00e9decin. Tous deux vont tomber sur le g\u00e9nie (radin) de la lampe de poche qui n'exauce qu'un voeu. Simon travaille dans un centre m\u00e9dical. Poursuivant une jeune patiente fugueuse (S\u00e9verine du V\u0153u de Marc) dans les sous-sols, il tombe bien malgr\u00e9 lui sur le g\u00e9nie radin de la lampe de poche, qui n'exhausse qu'un v\u0153u. D\u00e9contenanc\u00e9, il formule celui de pouvoir (ainsi que son \u00e9quipe) soulager les patients de leurs maux, pour rendre leur calvaire plus supportable.   Ce pouvoir g\u00e9n\u00e9reux et d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 va se r\u00e9v\u00e9ler exigeant pour ses b\u00e9n\u00e9ficiaires : afin de soulager leurs patients, ils leur faut en effet prendre sur eux tous les maux de ces derniers. Avec toutefois la possibilit\u00e9 de les leur rendre. Ils d\u00e9cident donc de proposer \u00e0 leurs patients d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de leurs douleurs le temps d'une journ\u00e9e.  Mais quelqu'un qui se trouve soulag\u00e9 de ces maux pour la journ\u00e9e peut-il \u00eatre aussi honn\u00eate que Simon et ses coll\u00e8gues ?   Le retour du G\u00e9nie de la lampe (d\u00e9couvert dans Le V\u0153u de Marc) sur un th\u00e8me plus sentimental et adulte.   Un humour d\u00e9jant\u00e9 et tendre, port\u00e9 par les dessins acidul\u00e9s d'une dessinatrice au talent tr\u00e8s personnel.   Un travail intimiste de Boulet qui conserve son humour distanci\u00e9 pour explorer un th\u00e8me cher \u00e0 sa complice Lucie Albon : peut-on accepter de prendre la douleur de l'autre par compassion ou amour ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/409/LE_VOEU_DE_SIMON_ID409_0_10368_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/409/LE_VOEU_DE_SIMON_ID409_4_10370_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/409/LE_VOEU_DE_SIMON_ID409_5_10371_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/409/LE_VOEU_DE_SIMON_ID409_6_10372_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/409/LE_VOEU_DE_SIMON_ID409_7_10373_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/409/LE_VOEU_DE_SIMON_ID409_3_10369_big.jpg"], "series": "Le Voeu de...", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849539422", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Boulet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539439", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/408", "title": "Le Voeu de... - Num\u00e9rique : Le Voeu de Marc", "summary": "Marc est \u00e9colier. Simon est m\u00e9decin. Tous deux vont tomber sur le g\u00e9nie (radin) de la lampe de poche qui n'exauce qu'un voeu. R\u00e9fugi\u00e9 dans les souterrains du village avec sa classe, Marc d\u00e9couvre par hasard une lampe merveilleuse \u2013 mais quand m\u00eame \u00e9lectrique. Lorsque le g\u00e9nie qui y reposait, lui demande quel v\u0153u il souhaite voir exhauss\u00e9, le gar\u00e7on a une id\u00e9e de \u201cg\u00e9nie\u201d : \u00ab Je veux que tous mes v\u0153ux soient exhauss\u00e9s ! \u00bb Ce que Marc ignore, c'est qu'il vient d'ouvrir la porte \u00e0 d'innombrables ennuis car il ne fait pas vraiment bon voir tous ses souhaits devenir r\u00e9alit\u00e9 ! D'autant qu'\u00e0 chaque nouveau v\u0153u formul\u00e9 appara\u00eet un petit lutin suppl\u00e9mentaire\u2026 La crise de nerf n'est pas loin !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/408/LE_VOEU_DE_MARC_ID408_0_10362_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/408/LE_VOEU_DE_MARC_ID408_4_10364_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/408/LE_VOEU_DE_MARC_ID408_5_10365_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/408/LE_VOEU_DE_MARC_ID408_6_10366_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/408/LE_VOEU_DE_MARC_ID408_7_10367_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/408/LE_VOEU_DE_MARC_ID408_3_10363_big.jpg"], "series": "Le Voeu de...", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849539439", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Boulet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530429", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/48", "title": "Le Voeu de... : Le Voeu de Simon", "summary": "Marc est \u00e9colier. Simon est m\u00e9decin. Tous deux vont tomber sur le g\u00e9nie (radin) de la lampe de poche qui n'exauce qu'un voeu. Simon travaille dans un centre m\u00e9dical. Poursuivant une jeune patiente fugueuse (S\u00e9verine du V\u0153u de Marc) dans les sous-sols, il tombe bien malgr\u00e9 lui sur le g\u00e9nie radin de la lampe de poche, qui n'exhausse qu'un v\u0153u. D\u00e9contenanc\u00e9, il formule celui de pouvoir (ainsi que son \u00e9quipe) soulager les patients de leurs maux, pour rendre leur calvaire plus supportable.   Ce pouvoir g\u00e9n\u00e9reux et d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 va se r\u00e9v\u00e9ler exigeant pour ses b\u00e9n\u00e9ficiaires : afin de soulager leurs patients, ils leur faut en effet prendre sur eux tous les maux de ces derniers. Avec toutefois la possibilit\u00e9 de les leur rendre. Ils d\u00e9cident donc de proposer \u00e0 leurs patients d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de leurs douleurs le temps d'une journ\u00e9e.  Mais quelqu'un qui se trouve soulag\u00e9 de ces maux pour la journ\u00e9e peut-il \u00eatre aussi honn\u00eate que Simon et ses coll\u00e8gues ?   Le retour du G\u00e9nie de la lampe (d\u00e9couvert dans Le V\u0153u de Marc) sur un th\u00e8me plus sentimental et adulte.   Un humour d\u00e9jant\u00e9 et tendre, port\u00e9 par les dessins acidul\u00e9s d'une dessinatrice au talent tr\u00e8s personnel.   Un travail intimiste de Boulet qui conserve son humour distanci\u00e9 pour explorer un th\u00e8me cher \u00e0 sa complice Lucie Albon : peut-on accepter de prendre la douleur de l'autre par compassion ou amour ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/couv_simon_grande_53_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_1_697_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_2_698_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_3_699_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_4_700_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_6_701_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_7_702_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_8_703_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_9_704_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/48/simon_10_705_big.jpg"], "series": "Le Voeu de...", "date": "2007-05-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849530429", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Boulet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538975", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/455", "title": "Le Songe de Siwel - Num\u00e9rique T2", "summary": "Une jeune fille t\u00eatue et curieuse croise le chemin d'un lapin tr\u00e8s en retard (qui n'est autre que le Lapinot de Lewis Trondheim\u00a0!)\u2026 Cela vous rappelle quelque chose\u00a0?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/455/LE_SONGE_DE_SIWEL_2_ID455_0_10356_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/455/LE_SONGE_DE_SIWEL_2_ID455_2_10358_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/455/LE_SONGE_DE_SIWEL_2_ID455_3_10359_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/455/LE_SONGE_DE_SIWEL_2_ID455_4_10360_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/455/LE_SONGE_DE_SIWEL_2_ID455_5_10361_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/455/LE_SONGE_DE_SIWEL_2_ID455_1_10357_big.jpg"], "series": "Le Songe de Siwel", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "66", "ean": "9782849538975", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Enfin Libre"], "writers": ["Enfin Libre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538999", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/453", "title": "Le Songe de Siwel - Num\u00e9rique T1", "summary": "Une jeune fille t\u00eatue et curieuse croise le chemin d'un lapin tr\u00e8s en retard (qui n'est autre que le Lapinot de Lewis Trondheim\u00a0!)\u2026 Cela vous rappelle quelque chose\u00a0?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/453/LE_SONGE_DE_SIWEL_1_ID453_0_10350_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/453/LE_SONGE_DE_SIWEL_1_ID453_4_10352_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/453/LE_SONGE_DE_SIWEL_1_ID453_5_10353_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/453/LE_SONGE_DE_SIWEL_1_ID453_6_10354_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/453/LE_SONGE_DE_SIWEL_1_ID453_7_10355_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/453/LE_SONGE_DE_SIWEL_1_ID453_3_10351_big.jpg"], "series": "Le Songe de Siwel", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "60", "ean": "9782849538999", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Enfin Libre"], "writers": ["Enfin Libre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530993", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/90", "title": "Le Songe de Siwel", "summary": "Une jeune fille t\u00eatue et curieuse croise le chemin d'un lapin tr\u00e8s en retard (qui n'est autre que le Lapinot de Lewis Trondheim\u00a0!)\u2026 Cela vous rappelle quelque chose\u00a0?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/90/couv_siwel_grande_17_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/90/siwel_1_356_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/90/siwel_2_357_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/90/siwel_3_358_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/90/siwel_5_359_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/90/siwel_7_360_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/90/siwel_9_361_big.jpg"], "series": "Le Songe de Siwel", "date": null, "book": "", "pages": "128", "ean": "9782849530993", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Enfin Libre"], "writers": ["Enfin Libre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530283", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/23", "title": "Le Voeu de... : Le Voeu de Marc", "summary": "Marc est \u00e9colier. Simon est m\u00e9decin. Tous deux vont tomber sur le g\u00e9nie (radin) de la lampe de poche qui n'exauce qu'un voeu. R\u00e9fugi\u00e9 dans les souterrains du village avec sa classe, Marc d\u00e9couvre par hasard une lampe merveilleuse \u2013 mais quand m\u00eame \u00e9lectrique. Lorsque le g\u00e9nie qui y reposait, lui demande quel v\u0153u il souhaite voir exhauss\u00e9, le gar\u00e7on a une id\u00e9e de \u201cg\u00e9nie\u201d : \u00ab Je veux que tous mes v\u0153ux soient exhauss\u00e9s ! \u00bb Ce que Marc ignore, c'est qu'il vient d'ouvrir la porte \u00e0 d'innombrables ennuis car il ne fait pas vraiment bon voir tous ses souhaits devenir r\u00e9alit\u00e9 ! D'autant qu'\u00e0 chaque nouveau v\u0153u formul\u00e9 appara\u00eet un petit lutin suppl\u00e9mentaire\u2026 La crise de nerf n'est pas loin !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/couv_voeumarc_grande_40_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/voeumarc_1_583_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/voeumarc_2_584_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/voeumarc_3_585_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/voeumarc_4_586_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/voeumarc_5_587_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/voeumarc_6_588_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/voeumarc_7_589_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/23/voeumarc_8_590_big.jpg"], "series": "Le Voeu de...", "date": "2005-04-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849530283", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Boulet"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539873", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/312", "title": "Les Fant\u00f4mes de Ermo - Num\u00e9rique T5 : Cargo pour Barcelone", "summary": "Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et\u00a0d\u2019horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/312/Fantomes_Ermo_5_ID312_0_8034_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/312/Fantomes_Ermo_5_ID312_3_8079_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/312/Fantomes_Ermo_5_ID312_4_8080_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/312/Fantomes_Ermo_5_ID312_5_8081_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/312/Fantomes_Ermo_5_ID312_6_8082_big.jpg"], "series": "Les Fant\u00f4mes de Ermo", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "53", "ean": "9782849539873", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539095", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/442", "title": "Le Pays des Purs - Num\u00e9rique T2", "summary": "Une immersion\u00a0sous-tension dans le hors-champ du reportage photographique, \u00e0 travers les yeux de Sarah Caron, photographe fran\u00e7aise au Pakistan.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/442/PAYS_DES_PURS_2_ID442_0_10404_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/442/PAYS_DES_PURS_2_ID442_4_10406_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/442/PAYS_DES_PURS_2_ID442_5_10407_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/442/PAYS_DES_PURS_2_ID442_6_10408_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/442/PAYS_DES_PURS_2_ID442_7_10409_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/442/PAYS_DES_PURS_2_ID442_3_10405_big.jpg"], "series": "Le Pays des Purs", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "100", "ean": "9782849539095", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Hubert Maury"], "writers": ["Sarah Caron"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538944", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/459", "title": "Le nouveau monde paysan au qu\u00e9bec - Num\u00e9rique T2", "summary": "Rencontre avec les acteurs d'un nouvel e\u0301cosyste\u0300me agricole, de nouvelles solidarite\u0301s, au c\u0153ur de la campagne que\u0301becoise.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/459/LE_NOUVEAU_MONDE_V2_ID459_0_10608_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/459/LE_NOUVEAU_MONDE_V2_ID459_2_10609_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/459/LE_NOUVEAU_MONDE_V2_ID459_3_10610_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/459/LE_NOUVEAU_MONDE_V2_ID459_4_10611_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/459/LE_NOUVEAU_MONDE_V2_ID459_5_10612_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/459/LE_NOUVEAU_MONDE_V2_ID459_6_10613_big.jpg"], "series": "Le nouveau monde paysan au qu\u00e9bec", "date": null, "book": "", "pages": "114", "ean": "9782849538944", "price": {"amount": 7.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["St\u00e9phane Lemardel\u00e9"], "writers": ["St\u00e9phane Lemardel\u00e9"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539354", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/416", "title": "Le Mus\u00e9e insolite de Limul Goma - Num\u00e9rique V1 : Hautes \u0152uvres - Petit trait\u00e9 d\u2019humanisme \u00e0 la fran\u00e7aise", "summary": "Autour de faits historiques (un \u00e9pisode de la vie de\u00a0Charles-Henri Sanson, futur r\u00e9gicide et l'ind\u00e9pendance du Cambodge) des r\u00e9cits d\u00e9brid\u00e9s mais plausibles, teint\u00e9s d'humour noir.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/416/LE_MUSEE_INSOLITE_ID416_0_10344_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/416/LE_MUSEE_INSOLITE_ID416_3_10346_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/416/LE_MUSEE_INSOLITE_ID416_4_10347_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/416/LE_MUSEE_INSOLITE_ID416_5_10348_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/416/LE_MUSEE_INSOLITE_ID416_6_10349_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/416/LE_MUSEE_INSOLITE_ID416_2_10345_big.jpg"], "series": "Le Mus\u00e9e insolite de Limul Goma", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849539354", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531525", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/153", "title": "Le Mus\u00e9e insolite de Limul Goma V2 : Le Massacre", "summary": "Autour de faits historiques (un \u00e9pisode de la vie de\u00a0Charles-Henri Sanson, futur r\u00e9gicide et l'ind\u00e9pendance du Cambodge) des r\u00e9cits d\u00e9brid\u00e9s mais plausibles, teint\u00e9s d'humour noir. Acte 1 : Simon met aux ench\u00e8res un \u00ab massacre \u00bb (troph\u00e9e de chasse) trouv\u00e9 par son amie Louise dans des affaires l\u00e9gu\u00e9es \u00e0 son grand-p\u00e8re par un ami cambodgien. La mise en vente de ce massacre d\u00e9clenche les hostilit\u00e9s entre deux collectionneurs qui s'arrachent l'antiquit\u00e9 \u00e0 des sommes astronomiques. Le vainqueur, le collectionneur Limul Goma invite Simon \u00e0 passer le voir. Il lui explique que le troph\u00e9e est celui d'un kouprey, animal mythique cambodgien dont la race est aujourd'hui \u00e9teinte.  Acte 2 (ant\u00e9rieur) : Limul Goma fait la rencontre (suite \u00e0 un tuyau d'un de ses \u00ab informateurs \u00bb) d'un tr\u00e8s vieil homme ayant v\u00e9cu au Cambodge et qui s'accuse d'\u00eatre \u00e0 l'origine des malheurs de ce pays, d'un massacre au sens le plus habituel et le plus sinistre du terme. Il \u00e9tait venu s'installer en Indochine fran\u00e7aise, apr\u00e8s la grande guerre, d\u00e9go\u00fbt\u00e9 par les tueries auxquelles il avait surv\u00e9cu. Tr\u00e8s solitaire, il se m\u00eale tout de m\u00eame \u00e0 quelques activit\u00e9s avec les autres colons, notamment des parties de chasse o\u00f9 il se refuse \u00e0 tuer le moindre animal.  Un jour, pourtant, afin de sauver un enfant qu'il pense charg\u00e9 par un kouprey, il tue l'animal mythique. De l\u00e0 viendraient tous les malheurs \u00e0 suivre\u2026  Autour de la grande histoire (L'ind\u00e9pendance du Cambodge et la prise du pouvoir par les khmers rouges), un r\u00e9cit d\u00e9brid\u00e9 mais plausible, construit autour de personnages r\u00e9els mais librement r\u00e9invent\u00e9s, \u00e0 la narration virtuose et teint\u00e9 d'humour noir.  Nota : l\"auteur et l\"\u00e9diteur tiennent en particulier \u00e0 faire savoir que, contrairement \u00e0 ce que raconte le r\u00e9cit, le premier massacre de Kouprey connu fut bien abattu par Ren\u00e9 Sauvel.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/couv_9782849531525_grande_120_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_1_1202_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_2_1203_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_3_1204_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_4_1205_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_5_1206_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_6_1207_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_7_1208_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_8_1209_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/153/9782849531525_9_1210_big.jpg"], "series": "Le Mus\u00e9e insolite de Limul Goma", "date": "2013-01-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "56", "ean": "9782849531525", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531730", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/171", "title": "Le Mus\u00e9e insolite de Limul Goma V1 : Hautes \u0152uvres - Petit trait\u00e9 d\u2019humanisme \u00e0 la fran\u00e7aise", "summary": "Autour de faits historiques (un \u00e9pisode de la vie de\u00a0Charles-Henri Sanson, futur r\u00e9gicide et l'ind\u00e9pendance du Cambodge) des r\u00e9cits d\u00e9brid\u00e9s mais plausibles, teint\u00e9s d'humour noir.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/couv_9782849531730_grande_35_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/9782849531730_1_541_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/9782849531730_2_542_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/9782849531730_3_543_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/9782849531730_4_544_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/9782849531730_5_545_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/9782849531730_6_546_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/9782849531730_7_547_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/171/9782849531730_8_548_big.jpg"], "series": "Le Mus\u00e9e insolite de Limul Goma", "date": "2013-10-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849531730", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538951", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/458", "title": "Le nouveau monde paysan au qu\u00e9bec - Num\u00e9rique T1", "summary": "Rencontre avec les acteurs d'un nouvel e\u0301cosyste\u0300me agricole, de nouvelles solidarite\u0301s, au c\u0153ur de la campagne que\u0301becoise.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/458/LE_NOUVEAU_MONDE_V1_ID458_0_10602_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/458/LE_NOUVEAU_MONDE_V1_ID458_6_10603_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/458/LE_NOUVEAU_MONDE_V1_ID458_7_10604_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/458/LE_NOUVEAU_MONDE_V1_ID458_8_10605_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/458/LE_NOUVEAU_MONDE_V1_ID458_9_10606_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/458/LE_NOUVEAU_MONDE_V1_ID458_10_10607_big.jpg"], "series": "Le nouveau monde paysan au qu\u00e9bec", "date": null, "book": "", "pages": "142", "ean": "9782849538951", "price": {"amount": 7.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["St\u00e9phane Lemardel\u00e9"], "writers": ["St\u00e9phane Lemardel\u00e9"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533284", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/386", "title": "Le nouveau monde paysan au qu\u00e9bec", "summary": "Rencontre avec les acteurs d'un nouvel e\u0301cosyste\u0300me agricole, de nouvelles solidarite\u0301s, au c\u0153ur de la campagne que\u0301becoise.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/386/NOUVEAU_MONDE_PAYSAN_COUV_10587_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/386/PAYSANSteaser01Arecolte_10650_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/386/PAYSANSteaser01Brecolte_10651_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/386/PAYSANSteaser02Ajmf_10652_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/386/PAYSANSteaser02Bjmf_10653_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/386/PAYSANSteaser03Amel_10654_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/386/PAYSANSteaser03Bmel_10655_big.jpg"], "series": "Le nouveau monde paysan au qu\u00e9bec", "date": null, "book": "", "pages": "256", "ean": "9782849533284", "price": {"amount": 29.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["St\u00e9phane Lemardel\u00e9"], "writers": ["St\u00e9phane Lemardel\u00e9"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539101", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/441", "title": "Le Pays des Purs - Num\u00e9rique T1", "summary": "Une immersion\u00a0sous-tension dans le hors-champ du reportage photographique, \u00e0 travers les yeux de Sarah Caron, photographe fran\u00e7aise au Pakistan.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/441/PAYS_DES_PURS_1_ID441_0_10398_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/441/PAYS_DES_PURS_1_ID441_5_10400_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/441/PAYS_DES_PURS_1_ID441_6_10401_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/441/PAYS_DES_PURS_1_ID441_7_10402_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/441/PAYS_DES_PURS_1_ID441_8_10403_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/441/PAYS_DES_PURS_1_ID441_4_10399_big.jpg"], "series": "Le Pays des Purs", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "76", "ean": "9782849539101", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Hubert Maury"], "writers": ["Sarah Caron"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532829", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/276", "title": "Le Pays des Purs", "summary": "Une immersion\u00a0sous-tension dans le hors-champ du reportage photographique, \u00e0 travers les yeux de Sarah Caron, photographe fran\u00e7aise au Pakistan.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/couv_9782849532829_grande_223_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/9782849532829_1_1983_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/9782849532829_2_1984_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/9782849532829_3_1985_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/9782849532829_4_1986_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/9782849532829_5_1987_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/9782849532829_6_1988_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/9782849532829_7_1989_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/276/9782849532829_8_1990_big.jpg"], "series": "Le Pays des Purs", "date": "2017-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "192", "ean": "9782849532829", "price": {"amount": 25.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Hubert Maury"], "writers": ["Sarah Caron"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539880", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/311", "title": "Les Fant\u00f4mes de Ermo - Num\u00e9rique T4 : Mujeres libres", "summary": "Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et\u00a0d\u2019horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/311/Fantomes_Ermo_4_ID311_0_8033_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/311/Les_Fantomes_ID293_4_7442_original_8018_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/311/Les_Fantomes_ID293_5_7443_original_8019_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/311/Les_Fantomes_ID293_6_7444_original_8020_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/311/Les_Fantomes_ID293_7_7445_original_8021_big.jpg"], "series": "Les Fant\u00f4mes de Ermo", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "58", "ean": "9782849539880", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539941", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/293", "title": "Les Fant\u00f4mes de Ermo - Num\u00e9rique T3 : Une nuit en Aragon", "summary": "Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et\u00a0d\u2019horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/293/Les_Fantomes_ID293_0_7412_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/293/Les_Fantomes_ID293_4_7442_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/293/Les_Fantomes_ID293_5_7443_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/293/Les_Fantomes_ID293_6_7444_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/293/Les_Fantomes_ID293_7_7445_big.jpg"], "series": "Les Fant\u00f4mes de Ermo", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "60", "ean": "9782849539941", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539958", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/292", "title": "Les Fant\u00f4mes de Ermo - Num\u00e9rique T2 : Les Barricades", "summary": "Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et\u00a0d\u2019horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/292/Les_Fantomes_ID292_0_7411_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/292/Les_Fantomes_ID292_5_7438_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/292/Les_Fantomes_ID292_6_7439_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/292/Les_Fantomes_ID292_7_7440_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/292/Les_Fantomes_ID292_8_7441_big.jpg"], "series": "Les Fant\u00f4mes de Ermo", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "55", "ean": "9782849539958", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539965", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/291", "title": "Les Fant\u00f4mes de Ermo - Num\u00e9rique T1 : Le Magicien", "summary": "Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et\u00a0d\u2019horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/291/Les_Fantomes_ID291_0_7410_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/291/Les_Fantomes_ID291_5_7434_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/291/Les_Fantomes_ID291_6_7435_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/291/Les_Fantomes_ID291_7_7436_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/291/Les_Fantomes_ID291_8_7437_big.jpg"], "series": "Les Fant\u00f4mes de Ermo", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "50", "ean": "9782849539965", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532812", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/306", "title": "Les Fant\u00f4mes de Ermo V2", "summary": "Orphelin des rues r\u00eavant d\u2019aventures et\u00a0d\u2019horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole... De retour du front d\u2019Aragon, Sidi, Luz et Ermo de\u0301couvrent Barcelone de\u0301vaste\u0301e par la Guerre. Les re\u0301fugie\u0301s affluent, la solidarite\u0301 s\u2019organise pour faire face a\u0300 la monte\u0301e toujours plus forte du fascisme. Confronte\u0301 a\u0300 la mort et a\u0300 la trahison, Ermo perd peu a\u0300 peu son innocence, d\u2019autant que la pre\u0301sence rassurante de ses de\u0301funts parents semble s\u2019estomper progressivement.", "cover": null, "samples": [], "series": "Les Fant\u00f4mes de Ermo", "date": "2017-11-01", "book": "", "pages": "184", "ean": "9782849532812", "price": {"amount": 25.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532775", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/227", "title": "Le Monde \u00e0 tes pieds", "summary": "Chronique de l\u2019Espagne contemporaine en trois chapitres, \"Le Monde \u00e0 tes pieds\" se penche sur le malaise de trois existences. En s\u00e9lection officielle Angoul\u00eame 2018.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/couv_9782849532775_grande_226_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/9782849532775_1_2007_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/9782849532775_2_2008_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/9782849532775_3_2009_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/9782849532775_4_2010_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/9782849532775_5_2011_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/9782849532775_6_2012_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/9782849532775_7_2013_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/273/9782849532775_8_2014_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-03-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "224", "ean": "9782849532775", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nadar"], "writers": ["Nadar"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532669", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/214", "title": "Le Marathon de New York \u00e0 la petite semelle", "summary": "S\u00e9dentaire endurci, S\u00e9bastien se met tout \u00e0 coup en t\u00eate de courir le marathon de New-York.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/couv_9782849532669_grande_206_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/9782849532669_1_1849_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/9782849532669_2_1850_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/9782849532669_3_1851_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/9782849532669_4_1852_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/9782849532669_5_1853_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/9782849532669_6_1854_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/9782849532669_7_1855_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/255/9782849532669_8_1856_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-10-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "192", "ean": "9782849532669", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sebastien Samson"], "writers": ["Sebastien Samson"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532386", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/194", "title": "Le Huiti\u00e8me jour", "summary": "Une anthologie d\u2019histoires courtes d\u2019une grande finesse.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/233/couv_9782849532386_grande_167_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/233/9782849532386_1_1574_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/233/9782849532386_2_1575_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/233/9782849532386_3_1576_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532386", "price": {"amount": 12.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Daniel Torres"], "writers": ["Daniel Torres"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530344", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/34", "title": "Le Dessinateur, la Colline et le Cosmos", "summary": "O\u00f9 le dessinateur puise-t-il son imagination ? De ce qu'il voit. D'o\u00f9 vient ce qu'il voit ? De ce qui l'entoure. Mais qui donc, \u00e0 l'origine de toute chose, a bien pu imaginer les contours de ce que nous voyons ? Pour que les arbres ressemblent aux arbres, les collines aux collines et les fleuves aux fleuves, n'a-t-il pas fallu le concours d'un dessinateur ? Du Dessinateur avec un grand \"D\" ?  A travers les aventures d\u00e9jant\u00e9es d?un dessinateur que l'on prive arbitrairement de sa main droite pour avoir cr\u00e9\u00e9 un animal incoh\u00e9rent, J\u00e9r\u00f4me Anfr\u00e9 nous emm\u00e8ne dans les coulisses de la Cr\u00e9ation. Mais des coulisses aussi rocambolesques qu'oniriques : sous la direction de contrema\u00eetres hauts en couleur, des \u00e9quipes s'affairent pour dessiner, fabriquer puis convoyer les collines, la v\u00e9g\u00e9tation et les animaux qui donneront naissance \u00e0 la terre. Pourtant, in\u00e9vitablement, un grain de sable coince les rouages : rien n'est plus sous contr\u00f4le et la cr\u00e9ation peut prendre le pas sur la raison pour repousser ses limites.  Sous ses airs de fable, Le Dessinateur, la colline et le cosmos cache une v\u00e9ritable plaidoirie pour la cr\u00e9ation sans limite et sans contrainte. A sa lecture, on pense in\u00e9vitablement \u00e0 Lewis Carroll, Winsor McCay, Terry Gilliam, et surtout \u00e0 l'incontournable Fred. Mais ne le dites pas \u00e0 l'auteur, sa modestie en souffrirait !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/couv_dessinateur_grande_46_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/dessinateur_1_633_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/dessinateur_2_634_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/dessinateur_3_635_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/dessinateur_4_636_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/dessinateur_5_637_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/dessinateur_6_638_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/dessinateur_7_639_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/35/dessinateur_8_640_big.jpg"], "series": null, "date": "2006-01-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849530344", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531808", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/147", "title": "Le Chevalier double", "summary": "Une adaptation du conte fantastique de Th\u00e9ophile Gautier, \u00e0 la fois tr\u00e8s personnelle et respectueuse du texte initial.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/couv_9782849531808_grande_178_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/9782849531808_1_1627_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/9782849531808_2_1628_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/9782849531808_3_1629_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/9782849531808_4_1630_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/9782849531808_5_1631_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/9782849531808_6_1632_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/9782849531808_7_1633_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/177/9782849531808_8_1634_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531808", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Modrimane"], "writers": ["Modrimane"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531426", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/113", "title": "Le Chant du corbeau", "summary": "Notre corbeau a du vague \u00e0 l'\u00e2me. Et ce n\u2019est pas quelques cadavres de h\u00e9rissons grignot\u00e9s sur les routes d\u00e9partementales qui vont le d\u00e9rider.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/couv_9782849531426_grande_92_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/9782849531426_1_980_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/9782849531426_2_981_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/9782849531426_3_982_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/9782849531426_4_983_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/9782849531426_5_984_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/9782849531426_6_985_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/9782849531426_7_986_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/130/9782849531426_8_987_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531426", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": ["Jean-Christophe Morandeau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530016", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/3", "title": "Le Cabinet Chinois", "summary": "Le Cabinet chinois est une des pi\u00e8ces qui composent Verzegeldhuis, la maison labyrinthique d\u2019un riche n\u00e9gociant en soie de la Hanse.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_10283_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_1_238_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_2_239_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_3_240_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_4_241_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_5_242_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_6_243_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_7_244_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_8_245_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_9_246_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/3/9782849530016_10_247_big.jpg"], "series": null, "date": "2003-11-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849530016", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533345", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/287", "title": "La Trahison du r\u00e9el", "summary": "Une magnifique mise en lumi\u00e8re d'Unica Z\u00fcrn, artiste schizophr\u00e8ne, ic\u00f4ne du surr\u00e9alisme.", "cover": null, "samples": [], "series": null, "date": "2019-04-03", "book": "", "pages": "144", "ean": "9782849533345", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["C\u00e9line Wagner"], "writers": ["C\u00e9line Wagner"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531938", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/162", "title": "La Philosophie dans la piscine", "summary": "Ray Banana, le rastaquou\u00e8re gomin\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Ted Benoit, l'homme qui semble \u00e9ternellement fig\u00e9 dans les ann\u00e9es 50, se d\u00e9couvre un int\u00e9r\u00eat pour la philosophie.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/couv_9782849531938_grande_153_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/9782849531938_1_1467_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/9782849531938_2_1468_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/9782849531938_3_1469_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/9782849531938_4_1470_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/9782849531938_5_1471_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/9782849531938_6_1472_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/9782849531938_7_1473_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/192/9782849531938_8_1474_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-08-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "88", "ean": "9782849531938", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ted Benoit"], "writers": ["Ted Benoit"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532652", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/216", "title": "La Petite fille et la cigarette", "summary": "Beno\u00eet commet l\u2019erreur fatale de fumer une cigarette dans un monde hygi\u00e9niste o\u00f9 les enfants sont rois\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/couv_9782849532652_grande_207_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/9782849532652_1_1857_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/9782849532652_2_1858_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/9782849532652_3_1859_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/9782849532652_4_1860_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/9782849532652_5_1861_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/9782849532652_6_1862_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/9782849532652_7_1863_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/257/9782849532652_8_1864_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-09-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "256", "ean": "9782849532652", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain-Moizie"], "writers": ["Sylvain-Moizie"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531280", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/107", "title": "La Femme de l'Ogre", "summary": "Qui ne connait pas le conte du petit Poucet ? Mais qui connait l'histoire de la femme de l'ogre ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/couv_9782849531280_grande_18_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/9782849531280_1_362_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/9782849531280_2_363_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/9782849531280_3_364_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/9782849531280_4_365_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/9782849531280_5_366_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/9782849531280_6_367_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/9782849531280_7_368_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/122/9782849531280_8_369_big.jpg"], "series": null, "date": "2011-09-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "144", "ean": "9782849531280", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Etienne Appert"], "writers": ["Bernadette Appert"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530108", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/9", "title": "La Fant\u00f4me", "summary": "Marion est aveugle de naissance. N'ayant plus de famille, elle passe ses journ\u00e9es ? la terrasse du caf\u00e9 du village, r\u00eavassant ou \u00e9changeant quelques mots avec Jacques, son serveur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. Ses plus intenses moments de bonheur elle les puise dans les r\u00e9cits d'Andr\u00e9, vieux baroudeur sur le retour aux exploits aussi nombreux que son imagination est fertile. Jusqu'au jour o\u00f9 son monde bascule, s'effondre.  La Fant\u00f4me est un conte \u00e0 la fois po\u00e9tique, contemplatif et tr\u00e8s quotidien, proche de ses personnages. Ce r\u00e9cit sur l'int\u00e9riorit\u00e9, le d\u00e9calage entre le monde que l'on se cr\u00e9e et celui qui existe r\u00e9ellement est port\u00e9 par des images chaleureuses, des mots simples mais justes. Premi\u00e8re BD cr\u00e9\u00e9e par deux amis venus de la sc\u00e8ne musicale, ils ont su transposer une force d'\u00e9vocation, une forme d'\u00e9criture tr\u00e8s proche de la chanson.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/9782849530108_10805_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_2_492_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_3_493_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_4_494_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_5_495_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_6_496_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_7_497_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_8_498_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_9_499_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_10_500_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_11_501_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_12_502_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/11/fantome_13_503_big.jpg"], "series": null, "date": "2004-05-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849530108", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539286", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/423", "title": "Le Fluink - Num\u00e9rique", "summary": "De part et d'autre d'une grande bande d'encre noire, le Fluink, deux peuples qui vivent dans l'ignorance l'un de l'autre, vont enfin se rencontrer...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/423/LE_FLUINK_ID423_0_10563_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/423/LE_FLUINK_ID423_3_10564_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/423/LE_FLUINK_ID423_4_10565_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/423/LE_FLUINK_ID423_5_10566_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/423/LE_FLUINK_ID423_6_10567_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/423/LE_FLUINK_ID423_7_10568_big.jpg"], "series": "Le Fluink", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "47", "ean": "9782849539286", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Enfin Libre"], "writers": ["Enfin Libre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530917", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/91", "title": "Le Fluink", "summary": "De part et d'autre d'une grande bande d'encre noire, le Fluink, deux peuples qui vivent dans l'ignorance l'un de l'autre, vont enfin se rencontrer...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/91/couv_fluink_grande_79_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/91/fluink_1_896_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/91/fluink_3_897_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/91/fluink_5_898_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/91/fluink_7_899_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/91/fluink_9_900_big.jpg"], "series": "Le Fluink", "date": null, "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849530917", "price": {"amount": 12.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Enfin Libre"], "writers": ["Enfin Libre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531624", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/126", "title": "La Danse Macabre", "summary": "Une \u00e9pop\u00e9e haute en couleurs, pleine de monstres, de sexe, de personnages l\u00e9gendaires, port\u00e9e par un dessin qui tient parfois de l\u2019enluminure.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/couv_9782849531624_grande_115_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/9782849531624_1_1162_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/9782849531624_2_1163_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/9782849531624_3_1164_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/9782849531624_4_1165_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/9782849531624_5_1166_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/9782849531624_6_1167_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/9782849531624_7_1168_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/149/9782849531624_8_1169_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531624", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Yann Taillefer"], "writers": ["Yohan Radomski"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531143", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/124", "title": "Le Chat du kimono : Les Carnets du kimono", "summary": "Le Chat du kimono n\u2019est pas une s\u00e9rie comme les autres : plus que l\u2019intrigue de ses albums, ce qui captive ses lecteurs, c\u2019est son ambiance, ses personnages, son graphisme\u2026 Nancy recr\u00e9e une Angleterre plus victorienne que nature, empreinte d'Art Nouveau et d'influences japonisantes.  Cet univers bien entendu peupl\u00e9 de chats, elle le fait vivre \u00e9galement hors des bulles et des cases, au travers d'objets et d'images\u2026  Sa complice, C\u00e9line Badaroux Denizon, lui donne m\u00eame un prolongement presque th\u00e9\u00e2tral avec la cr\u00e9ation de costumes issus des livres et leur mise en sc\u00e8ne soign\u00e9e, qui permettent de mettre sur photo des Alice Barnes et Victor Neville plus vrais que nature\u2026  Un ouvrage \u00e9tonnant, un r\u00e9gal pour les yeux\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/couv_9782849531143_grande_22_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/9782849531143_1_394_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/9782849531143_2_395_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/9782849531143_3_396_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/9782849531143_4_397_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/9782849531143_5_398_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/9782849531143_6_399_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/9782849531143_7_400_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/124/9782849531143_8_401_big.jpg"], "series": "Le Chat du kimono", "date": "2011-12-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849531143", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531136", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/121", "title": "Le Chat du kimono T3 : It's not a Piece of Cake", "summary": "Le Chat du kimono n\u2019est pas une s\u00e9rie comme les autres : plus que l\u2019intrigue de ses albums, ce qui captive ses lecteurs, c\u2019est son ambiance, ses personnages, son graphisme\u2026 Suite \u00e0 un nouveau pari lanc\u00e9 par deux lords de la tr\u00e9s haute soci\u00e9t\u00e9 victorienne, Viktor Neville est envoy\u00e9 en Ecosse, \u00e0 Montrose Castle. Sa mission ? Retrouver la recette des succulents \u201cblack shortbreads\u201d invent\u00e9e en son temps par la Duchesse de Montrose, Moira Grantham.  Face \u00e0 lui, la tr\u00e8s jolie, mais non moins dangereuse Alice Barnes (rencontr\u00e9e dans Tea Party), mais aussi son propre fr\u00e8re, Percy Neville, mandat\u00e9 par Sir Barnes pour pr\u00eater main forte \u00e0 sa fille.  Les retrouvailles entre les deux fr\u00e8res ne manquent pas de sel. Leur p\u00e8re, Lawrence Neville, fut employ\u00e9 \u00e0 Montrose Castle. Cookery Counseller de g\u00e9nie, il chercha en vain cette fameuse recette avant de tr\u00e9passer dans d'\u00e9tranges circonstances? Or, Neville p\u00e8re \u00e9tait \u00e0 la fois un cuisinier virtuose et un espion de talent.  Chacun de ses fils ayant h\u00e9rit\u00e9 d'une seule de ces qualit\u00e9s, pourront-ils s'affronter et n\u00e9anmoins mettre la main sur cette recette ?  Un ouvrage publi\u00e9 avec l'aide du CNL", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/couv_9782849531136_grande_199_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/9782849531136_1_1793_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/9782849531136_2_1794_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/9782849531136_3_1795_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/9782849531136_4_1796_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/9782849531136_5_1797_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/9782849531136_6_1798_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/9782849531136_7_1799_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/121/9782849531136_8_1800_big.jpg"], "series": "Le Chat du kimono", "date": "2011-10-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849531136", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530702", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/72", "title": "Le Chat du kimono T2 : Tea Party", "summary": "Le Chat du kimono n\u2019est pas une s\u00e9rie comme les autres : plus que l\u2019intrigue de ses albums, ce qui captive ses lecteurs, c\u2019est son ambiance, ses personnages, son graphisme\u2026 Victor Neville est conseiller culinaire \u00e0 Londres. Il souffre d'une \u00e9trange maladie : il s'endort sans le vouloir et fait toujours le m\u00eame r\u00eave, obsessionnel.  Dans le cadre d'une \u00ab Tea Party \u00bb organis\u00e9e entre 2 lords prestigieux, il est engag\u00e9 pour d\u00e9nicher le meilleur th\u00e9 possible et mener son employeur \u00e0 la victoire.  Si un ma\u00eetre de th\u00e9 japonais vient en personne pour le pr\u00e9parer \u00e0 cette mission, Neville va connaitre bien des difficult\u00e9s, face \u00e0 la concurrence du conseiller commissionn\u00e9 par l'adversaire de son employeur.  Heureusement, il rencontre la propre fille de son concurrent, Alice (la petite fille de Chat du kimono), qui semble d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 l'aider afin de contrer l'arrivisme de son p\u00e8re par tous les moyens.  Dans ce match \u00ab culinaire \u00bb de prestige, Victor n'est pas au bout de ses surprises...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/couv_teaparty_grande_4_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/teaparty_1_270_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/teaparty_2_271_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/teaparty_3_272_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/teaparty_4_273_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/teaparty_5_274_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/teaparty_6_275_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/teaparty_7_276_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/72/teaparty_8_277_big.jpg"], "series": "Le Chat du kimono", "date": "2009-01-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "78", "ean": "9782849530702", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539279", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/424", "title": "La Rumeur - Num\u00e9rique", "summary": "Un homme habill\u00e9 en noir, seul, avance, silencieux, \u00e0 travers la campagne. Un dr\u00f4le d'\u00e9nergum\u00e8ne habill\u00e9 plut\u00f4t comme \"un de la ville\". Quel est son but ? Qui est-il ? O\u00f9 va t'il ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/424/LA_RUMEUR_ID424_0_10557_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/424/LA_RUMEUR_ID424_3_10558_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/424/LA_RUMEUR_ID424_4_10559_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/424/LA_RUMEUR_ID424_5_10560_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/424/LA_RUMEUR_ID424_6_10561_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/424/LA_RUMEUR_ID424_7_10562_big.jpg"], "series": "La Rumeur", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849539279", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Enfin Libre"], "writers": ["Enfin Libre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539361", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/415", "title": "La Route de la soie... en lambeaux - Num\u00e9rique", "summary": "Carnet de voyage de Ted Rall, cartoonist am\u00e9ricain, dans une Asie centrale travers\u00e9e de conflits.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/415/couv_soie_grande_56_original_9770_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/415/soie_1_718_original_9771_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/415/soie_2_719_original_9772_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/415/soie_3_720_original_9773_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/415/soie_4_721_original_9774_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/415/soie_5_722_original_9775_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/415/soie_6_723_original_9776_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/415/soie_7_724_original_9777_big.jpg"], "series": "La Route de la soie... en lambeaux", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "304", "ean": "9782849539361", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ted Rall"], "writers": ["Ted Rall"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539026", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/450", "title": "La plus belle femme du monde - Num\u00e9rique T2 : The Incredible Life of Hedy Lamarr", "summary": "L\u2019histoire vraie d\u2019Hedy Lamarr, juive autrichienne devenue star hollywoodienne", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/450/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T2_ID450_0_10153_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/450/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T2_ID450_9_10500_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/450/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T2_ID450_10_10501_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/450/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T2_ID450_11_10502_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/450/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T2_ID450_12_10503_big.jpg"], "series": "La plus belle femme du monde", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "90", "ean": "9782849539026", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain Dorange"], "writers": ["William Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539033", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/449", "title": "La plus belle femme du monde - Num\u00e9rique T1 : The Incredible Life of Hedy Lamarr", "summary": "L\u2019histoire vraie d\u2019Hedy Lamarr, juive autrichienne devenue star hollywoodienne", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/449/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T1_ID449_0_10145_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/449/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T1_ID449_9_10496_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/449/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T1_ID449_10_10497_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/449/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T1_ID449_11_10498_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/449/LA_PLUS_BELLE_FEMME_T1_ID449_12_10499_big.jpg"], "series": "La plus belle femme du monde", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "85", "ean": "9782849539033", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain Dorange"], "writers": ["William Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533000", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/377", "title": "La plus belle femme du monde : The Incredible Life of Hedy Lamarr", "summary": "L\u2019histoire vraie d\u2019Hedy Lamarr, juive autrichienne devenue star hollywoodienne", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/9782849533000_9303_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/LPBFDM_1_9164_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/LPBFDM_2_9165_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/LPBFDM_3_9166_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/LPBFDM_4_9167_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/LPBFDM_5_9168_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/LPBFDM_6_9169_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/LPBFDM_7_9170_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/377/LPBFDM_8_9171_big.jpg"], "series": "La plus belle femme du monde", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "176", "ean": "9782849533000", "price": {"amount": 23.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sylvain Dorange"], "writers": ["William Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539330", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/418", "title": "La Maison dans les bl\u00e9s - Num\u00e9rique", "summary": "Gabriel, artiste-peintre, s\u2019interroge sur l\u2019amour naissant qu\u2019il \u00e9prouve pour Lucie, une jeune femme qui a l\u2019\u00e2ge de sa fille.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/418/LA_MAISON_DANS_LES_BLES_ID418_0_10326_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/418/LA_MAISON_DANS_LES_BLES_ID418_4_10328_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/418/LA_MAISON_DANS_LES_BLES_ID418_5_10329_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/418/LA_MAISON_DANS_LES_BLES_ID418_6_10330_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/418/LA_MAISON_DANS_LES_BLES_ID418_7_10331_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/418/LA_MAISON_DANS_LES_BLES_ID418_3_10327_big.jpg"], "series": "La Maison dans les bl\u00e9s", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "222", "ean": "9782849539330", "price": {"amount": 7.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jean-Christophe Morandeau"], "writers": ["Jean-Christophe Morandeau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530511", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/50", "title": "La Guilde de la mer T2 : Au point d'entre-deux", "summary": "Les aventures de Gib et de sa m\u00e8re Patted\u00f4le, dans un monde peupl\u00e9 d\u2019animaux et domin\u00e9 par la myst\u00e9rieuse et mena\u00e7ante Guilde. Apr\u00e8s la disparition ancienne et inexpliqu\u00e9e des Dragons, les animaux n\u2019ont plus su vivre en harmonie. Chaque peuple (Murides, Sinois, Reptons\u2026) s\u2019est retir\u00e9 en son \u00eele d\u2019origine.  Seule la Guilde de la mer, consortium de marchands et d\u2019aventuriers, sorte de Venise renaissante, pr\u00e9serve un lien \u00e9conomique entre les peuples et un certain universalisme en ses murs.  Dans un contexte racial et \u00e9conomique tendu, la guerre se fait mena\u00e7ante. Et il semblerait que le plus grand danger vienne\u2026de la Guilde\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/50/couv_guilde2_grande_54_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/50/guilde2_1_706_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/50/guilde2_2_707_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/50/guilde2_3_708_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/50/guilde2_4_709_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/50/guilde2_5_710_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/50/guilde2_6_711_big.jpg"], "series": "La Guilde de la mer", "date": "2007-06-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849530511", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539583", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/389", "title": "La Guerre des autres - Num\u00e9rique T2 : Rumeurs sur Beyrouth", "summary": "La vie d'une famille libanaise tr\u00e8s post soixante-huitarde boulevers\u00e9e par la guerre du Liban.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/389/La_Guerre_Des_Autres_V2_ID389_0_9420_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/389/La_Guerre_Des_Autres_V2_ID389_2_9437_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/389/La_Guerre_Des_Autres_V2_ID389_3_9438_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/389/La_Guerre_Des_Autres_V2_ID389_4_9439_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/389/La_Guerre_Des_Autres_V2_ID389_5_9440_big.jpg"], "series": "La Guerre des autres", "date": "2018-09-01", "book": "", "pages": "85", "ean": "9782849539583", "price": {"amount": 7.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00ebl Henry"], "writers": ["Bernard Boulad"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539590", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/388", "title": "La Guerre des autres - Num\u00e9rique T1 : Rumeurs sur Beyrouth", "summary": "La vie d'une famille libanaise tr\u00e8s post soixante-huitarde boulevers\u00e9e par la guerre du Liban.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/388/La_Guerre_Des_Autres_V1_ID388_0_9419_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/388/La_Guerre_Des_Autres_V1_ID388_5_9433_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/388/La_Guerre_Des_Autres_V1_ID388_6_9434_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/388/La_Guerre_Des_Autres_V1_ID388_7_9435_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/388/La_Guerre_Des_Autres_V1_ID388_8_9436_big.jpg"], "series": "La Guerre des autres", "date": "2018-09-01", "book": "", "pages": "89", "ean": "9782849539590", "price": {"amount": 7.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00ebl Henry"], "writers": ["Bernard Boulad"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533154", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/372", "title": "La Guerre des autres : Rumeurs sur Beyrouth", "summary": "La vie d'une famille libanaise tr\u00e8s post soixante-huitarde boulevers\u00e9e par la guerre du Liban.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/9782849533154_9306_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/LA_GUERRE_DES_AUTRES_INT_9211_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/LA_GUERRE_DES_AUTRES_INT2_9212_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/LA_GUERRE_DES_AUTRES_INT3_9213_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/LA_GUERRE_DES_AUTRES_INT4_9214_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/LA_GUERRE_DES_AUTRES_INT5_9215_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/LA_GUERRE_DES_AUTRES_INT6_9216_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/LA_GUERRE_DES_AUTRES_INT7_9217_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/372/LA_GUERRE_DES_AUTRES_INT8_9218_big.jpg"], "series": "La Guerre des autres", "date": "2018-09-01", "book": "", "pages": "176", "ean": "9782849533154", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00ebl Henry"], "writers": ["Bernard Boulad"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530214", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/37", "title": "La Guilde de la mer T1 : Au point de devant", "summary": "Les aventures de Gib et de sa m\u00e8re Patted\u00f4le, dans un monde peupl\u00e9 d\u2019animaux et domin\u00e9 par la myst\u00e9rieuse et mena\u00e7ante Guilde. Apr\u00e8s la disparition ancienne et inexpliqu\u00e9e des Dragons, les animaux n\u2019ont plus su vivre en harmonie. Chaque peuple (Murides, Sinois, Reptons\u2026) s\u2019est retir\u00e9 en son \u00eele d\u2019origine.  Seule la Guilde de la mer, consortium de marchands et d\u2019aventuriers, sorte de Venise renaissante, pr\u00e9serve un lien \u00e9conomique entre les peuples et un certain universalisme en ses murs.  Dans un contexte racial et \u00e9conomique tendu, la guerre se fait mena\u00e7ante. Et il semblerait que le plus grand danger vienne\u2026de la Guilde\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/37/couv_guilde_grande_48_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/37/guilde_1_651_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/37/guilde_2_652_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/37/guilde_3_653_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/37/guilde_4_654_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/37/guilde_5_655_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/37/guilde_6_656_big.jpg"], "series": "La Guilde de la mer", "date": "2006-04-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849530214", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530665", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/65", "title": "La Maison dans les bl\u00e9s", "summary": "Gabriel, artiste-peintre, s\u2019interroge sur l\u2019amour naissant qu\u2019il \u00e9prouve pour Lucie, une jeune femme qui a l\u2019\u00e2ge de sa fille.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/couv_maisonbles_grande_70_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/maisonbles_1_831_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/maisonbles_2_832_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/maisonbles_3_833_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/maisonbles_4_834_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/maisonbles_5_835_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/maisonbles_6_836_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/maisonbles_7_837_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/65/maisonbles_8_838_big.jpg"], "series": "La Maison dans les bl\u00e9s", "date": "2008-07-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "216", "ean": "9782849530665", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jean-Christophe Morandeau"], "writers": ["Jean-Christophe Morandeau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530559", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/52", "title": "La Route de la soie... en lambeaux", "summary": "Carnet de voyage de Ted Rall, cartoonist am\u00e9ricain, dans une Asie centrale travers\u00e9e de conflits.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/52/couv_soie_grande_56_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/52/soie_1_718_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/52/soie_2_719_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/52/soie_3_720_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/52/soie_4_721_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/52/soie_5_722_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/52/soie_6_723_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/52/soie_7_724_big.jpg"], "series": "La Route de la soie... en lambeaux", "date": null, "book": "", "pages": "304", "ean": "9782849530559", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ted Rall"], "writers": ["Ted Rall"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530603", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/58", "title": "La Rumeur", "summary": "Un homme habill\u00e9 en noir, seul, avance, silencieux, \u00e0 travers la campagne. Un dr\u00f4le d'\u00e9nergum\u00e8ne habill\u00e9 plut\u00f4t comme \"un de la ville\". Quel est son but ? Qui est-il ? O\u00f9 va t'il ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/58/couv_rumeur_grande_68_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/58/rumeur_1_809_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/58/rumeur_2_810_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/58/rumeur_3_811_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/58/rumeur_4_812_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/58/rumeur_5_813_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/58/rumeur_6_814_big.jpg"], "series": "La Rumeur", "date": "2008-01-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849530603", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Enfin Libre"], "writers": ["Enfin Libre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530405", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/47", "title": "Le Chat du kimono T1 : Le Chat du Kimono", "summary": "Le Chat du kimono n\u2019est pas une s\u00e9rie comme les autres : plus que l\u2019intrigue de ses albums, ce qui captive ses lecteurs, c\u2019est son ambiance, ses personnages, son graphisme\u2026 Le Chat du kimono se pr\u00e9sente \u2013 faussement \u2013 comme un recueil d'histoires courtes. La premi\u00e8re de ces histoires se d\u00e9roule dans l'\u00eele de Kyusku o\u00f9 la fille du propri\u00e9taire d'une filature de soie aimait se parer des plus beaux kimonos qui se puissent voir. Son favori, orn\u00e9 de chats espi\u00e8gles, avait \u00e9t\u00e9 confectionn\u00e9 par un tisseur qui l'aimait en secret.  Mais le jour o\u00f9 le jeune homme osa lui d\u00e9clarer sa flamme, la belle n'y pr\u00eata pas attention. Furieux, celui-ci se broda deux kimonos, l'un aux motifs de rats et de mulots, l'autre de grues. \u00c0 chaque fois que la belle le croisait, les chats tiraient sur son kimono pour attraper les animaux de celui du tisseur. Ils tiraient si fort, qu'un jour, un des chats \u2013 celui qui prot\u00e9geait le sein gauche de la belle \u2013 s'enfuit \u00e0 la poursuite d'une grue\u2026  Ainsi d\u00e9butent les p\u00e9r\u00e9grinations du Chat noir, parti en qu\u00eate du kimono perdu. Une d\u00e9ambulation qui l'am\u00e8ne \u00e0 croiser une galerie de personnages  particuli\u00e8rement vari\u00e9e, parmi lesquels le c\u00e9l\u00e8bre Sherlock Holmes et son fid\u00e8le adjoint\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/couv_kimono_grande_3_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/kimono_1_262_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/kimono_2_263_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/kimono_3_264_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/kimono_4_265_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/kimono_5_266_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/kimono_6_267_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/kimono_7_268_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/47/kimono_8_269_big.jpg"], "series": "Le Chat du kimono", "date": null, "book": "", "pages": "104", "ean": "9782849530405", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nancy Pe\u00f1a"], "writers": ["Nancy Pe\u00f1a"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532072", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/168", "title": "La Cabane", "summary": "Trois amis se retrouvent sur les lieux de leur enfance. C\u2019est l\u2019occasion de faire le point sur le temps \u00e9coul\u00e9 et sur ce qui a entra\u00een\u00e9 l\u2019un d\u2019entre eux vers la d\u00e9linquance.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/couv_9782849532072_grande_161_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/9782849532072_1_1531_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/9782849532072_2_1532_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/9782849532072_3_1533_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/9782849532072_4_1534_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/9782849532072_5_1535_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/9782849532072_6_1536_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/9782849532072_7_1537_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/201/9782849532072_8_1538_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-01-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532072", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Stibane"], "writers": ["Benjamin Fischer"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532485", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/236", "title": "La Bicyclette", "summary": "Autour d\u2019une bicyclette na\u00eet une curieuse amiti\u00e9 entre un gamin de Singapour et un soldat japonais\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/couv_9782849532485_grande_228_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_1_2023_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_2_2024_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_3_2025_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_4_2026_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_5_2027_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_6_2028_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_7_2029_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_8_2030_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_9_2031_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_10_2032_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_11_2033_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_12_2034_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_13_2035_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_14_2036_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_15_2037_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_16_2038_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/282/9782849532485_17_2039_big.jpg"], "series": null, "date": "2017-07-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849532485", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Cheah Sinann"], "writers": ["Cheah Sinann"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532195", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/176", "title": "L'Odyss\u00e9e du microscopique", "summary": "Une \u00e9vocation fine et sensible des parcours d\u2019Elias et Sabrina, tous deux en plein doute sur leur vie.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/couv_9782849532195_grande_168_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/9782849532195_1_1577_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/9782849532195_2_1578_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/9782849532195_3_1579_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/9782849532195_4_1580_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/9782849532195_5_1581_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/9782849532195_6_1582_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/9782849532195_7_1583_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/210/9782849532195_8_1584_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849532195", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["L\u00e9andre Ackermann"], "writers": ["Olivier F. Delasalle"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531167", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/97", "title": "L'Empire des Hauts Murs", "summary": "Au d\u00e9but des grandes vacances, alors qu\u2019ils maraudent quelques prunes, deux fr\u00e8res d\u00e9couvrent une grande b\u00e2tisse abandonn\u00e9e.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/111/couv_9782849531167_grande_125_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/111/9782849531167_1_1242_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/111/9782849531167_2_1243_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/111/9782849531167_3_1244_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/111/9782849531167_4_1245_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/111/9782849531167_5_1246_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849531167", "price": {"amount": 12.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531990", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/149", "title": "Kompilasi Komikus : [Carnet de r\u00e9sidences] en Indon\u00e9sie", "summary": "Un album vivant et color\u00e9 qui invite \u00e0 d\u00e9couvrir ce pays lointain qu'est l'Indon\u00e9sie.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/couv_9782849531990_grande_32_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_1_522_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_2_523_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_3_524_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_4_525_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_5_526_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_6_527_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_7_528_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_8_529_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/179/9782849531990_9_530_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "240", "ean": "9782849531990", "price": {"amount": 29.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "writers": ["Jo\u00ebl Alessandra"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532591", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/206", "title": "Journ\u00e9es rouges et boulettes bleues", "summary": "Les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 vont \u00eatre tout sauf reposantes pour Fran\u00e7ois et ses fils\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/couv_9782849532591_grande_201_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/9782849532591_1_1809_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/9782849532591_2_1810_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/9782849532591_3_1811_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/9782849532591_4_1812_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/9782849532591_5_1813_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/9782849532591_6_1814_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/9782849532591_7_1815_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/246/9782849532591_8_1816_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-04-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532591", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": ["Olivier Perret (dit Pero)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532706", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/225", "title": "John Bost, un pr\u00e9curseur", "summary": "Le portrait du protestant fran\u00e7ais le plus embl\u00e9matique du XIXe si\u00e8cle dont l\u2019\u0153uvre\u00a0contribua \u00e0 changer le regard pos\u00e9 sur les personnes atteintes d\u2019un handicap physique ou mental.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/couv_9782849532706_grande_225_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/9782849532706_1_1999_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/9782849532706_2_2000_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/9782849532706_3_2001_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/9782849532706_4_2002_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/9782849532706_5_2003_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/9782849532706_6_2004_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/9782849532706_7_2005_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/271/9782849532706_8_2006_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "cartonn\u00e9", "pages": "144", "ean": "9782849532706", "price": {"amount": 22.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Vincent Henry"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531600", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/125", "title": "Je me souviendrai", "summary": "Un ouvrage collectif sur le mouvement social \u00ab\u00a0Je me souviendrai\u00a0\u00bb, apparu au Qu\u00e9bec en 2012.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/couv_9782849531600_grande_106_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/9782849531600_1_1088_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/9782849531600_2_1089_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/9782849531600_3_1090_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/9782849531600_4_1091_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/9782849531600_5_1092_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/9782849531600_6_1093_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/9782849531600_7_1094_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/148/9782849531600_8_1095_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-10-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "256", "ean": "9782849531600", "price": {"amount": 21.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Collectif Je me souviendrai"], "writers": ["Collectif Je me souviendrai"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539736", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/353", "title": "La Ballade des dangereuses - Num\u00e9rique : Journal d'une incarc\u00e9ration", "summary": "Touchant et attachant, La Ballade des dangereuses suit l\u2019arriv\u00e9e de Val\u00e9rie Z\u00e9z\u00e9 dans la maison d\u2019arr\u00eat de Berkendael en Belgique.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/353/LA_BALLADE_ID353_0_8572_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/353/LA_BALLADE_ID353_4_8584_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/353/LA_BALLADE_ID353_5_8585_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/353/LA_BALLADE_ID353_6_8586_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/353/LA_BALLADE_ID353_7_8587_big.jpg"], "series": "La Ballade des dangereuses", "date": "2018-03-01", "book": "", "pages": "129", "ean": "9782849539736", "price": {"amount": 11.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Delphine Hermans"], "writers": ["Hermans"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532737", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/260", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 - Int\u00e9grale V4 : Tomes 12 \u00e0 15", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie Tout est simple, Encore plus fort !, \u00c0 vos risques et p\u00e9rils, Un monde parfait, autant de tomes de l'Ours Barnab\u00e9, parus \u00e0 La Bo\u00eete \u00e0 Bulles, enfin r\u00e9unis en int\u00e9grale !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/couv_9782849532737_grande_211_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/9782849532737_1_1889_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/9782849532737_2_1890_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/9782849532737_3_1891_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/9782849532737_4_1892_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/9782849532737_5_1893_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/9782849532737_6_1894_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/9782849532737_7_1895_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/260/9782849532737_8_1896_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2016-11-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "144", "ean": "9782849532737", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531532", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/146", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 - Int\u00e9grale V3", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie Le dernier volume de cette int\u00e9grale reprend l'int\u00e9gralit\u00e9 des gags des ouvrages\u00a0: De mieux en mieux, Restons calmes,  Le Monde \u00e0 l'envers  et les 46 derni\u00e8res pages de Tout est possible.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/couv_9782849531532_grande_104_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/9782849531532_1_1072_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/9782849531532_2_1073_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/9782849531532_3_1074_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/9782849531532_4_1075_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/9782849531532_5_1076_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/9782849531532_6_1077_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/9782849531532_7_1078_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/146/9782849531532_8_1079_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2012-11-01", "book": "", "pages": "208", "ean": "9782849531532", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531570", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/145", "title": "L'Immeuble d'en face - Int\u00e9grale : Int\u00e9grale", "summary": "Tranches de vie d\u2019un immeuble, o\u00f9 les voisins se croisent et tissent des liens. Dans L\u2019Immeuble d\u2019en face, se trouvent trois appartements, un \u00e0 chaque \u00e9tage. Au premier vit B\u00e9atrice, une maman c\u00e9libataire, enceinte de son second enfant. Au second, un couple d\u2019une bonne quarantaine, Fabienne et Jacky, qui n\u2019a pas d\u2019enfant mais un gros chien Gipsy\u00a0! Enfin au troisi\u00e8me logent deux jeunes tourtereaux, Claire et Louis, \u00e9tudiants tous les deux.  Chacun de ces groupes m\u00e8ne son existence propre, avec ses joies, ses lassitudes, ses jalousies, ses drames (perte d'une grand-m\u00e8re, accident du chien\u2026).   Et les hasards de la vie les font se croiser, s\u2019entraider, se d\u00e9sirer\u2026   Une chronique d\u2019une subtilit\u00e9 rare\u2026 en version int\u00e9grale avec 16 pages in\u00e9dites\u00a0!", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/couv_9782849531570_grande_103_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/9782849531570_1_1064_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/9782849531570_2_1065_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/9782849531570_3_1066_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/9782849531570_4_1067_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/9782849531570_5_1068_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/9782849531570_6_1069_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/9782849531570_7_1070_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/145/9782849531570_8_1071_big.jpg"], "series": "L'Immeuble d'en face", "date": "2012-11-01", "book": "", "pages": "496", "ean": "9782849531570", "price": {"amount": 32.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Vanyda"], "writers": ["Vanyda"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532454", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/221", "title": "L'Evasion T1 : Journal d'un condamn\u00e9", "summary": "Un t\u00e9moignage sinc\u00e8re et plein d\u2019humour sur l\u2019exp\u00e9rience de la prison. Suite \u00e0 deux cambriolages, Berthet se retrouve incarc\u00e9r\u00e9 pour une bonne dizaine d\u2019ann\u00e9es.  Derri\u00e8re les barreaux, le jeune homme se re-d\u00e9couvre une passion pour la bande dessin\u00e9e, ce qui lui permet de s\u2019\u00e9vader symboliquement de sa cellule \u00e9triqu\u00e9e.  De son \u0153il malin, le dessinateur observe et retranscrit avec un humour irr\u00e9sistible le quotidien des prisonniers\u00a0: d\u00e9tenus psychopathes, repas infects, hygi\u00e8ne douteuse et rapports houleux...  Mais aussi la r\u00e9sinsertion et tout le monde y passe : les cod\u00e9tenus, les coll\u00e9giens de l\u2019\u00e9tablissement o\u00f9 Berthet est amen\u00e9 \u00e0 travailler, son agent de probation et les \u00e9ventuels employeurs d\u2019ex-d\u00e9tenus\u2026 Le tout administr\u00e9 avec une sacr\u00e9e dose d\u2019ironie parsem\u00e9e d\u2019autod\u00e9rision.  \u00c0 travers ces tranches de vie d\u2019une mordante sinc\u00e9rit\u00e9, les cases de Berthet deviennent une fen\u00eatre ouverte sur l\u2019univers carc\u00e9ral.  Le trait caract\u00e9ristique de Berthet est \u00e9galement au rendez-vous, avec ses influences graphiques venues de Fluide Glacial, du hip-hop et de la culture graff, et qui l\u2019inscrivent dans les pas d\u2019un Robert Crumb \u00e0 la sauce cit\u00e9.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/221/couv_9782849532454_grande_173_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/221/9782849532454_1_1597_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/221/9782849532454_2_1598_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/221/9782849532454_3_1599_big.jpg"], "series": "L'Evasion", "date": "2015-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "72", "ean": "9782849532454", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Berthet One"], "writers": ["Berthet One"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539293", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/422", "title": "L'Et\u00e9 de Luca - Num\u00e9rique", "summary": "Lucas, 12 ans, en vacances chez son grand-p\u00e8re, s\u2019appr\u00eate \u00e0 vivre un \u00e9t\u00e9 riche en \u00e9motions.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/422/L_ETE_DE_LUCAS_ID422_0_10302_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/422/L_ETE_DE_LUCAS_ID422_6_10304_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/422/L_ETE_DE_LUCAS_ID422_7_10305_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/422/L_ETE_DE_LUCAS_ID422_5_10303_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/422/L_ETE_DE_LUCAS_ID422_8_10306_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/422/L_ETE_DE_LUCAS_ID422_9_10307_big.jpg"], "series": "L'Et\u00e9 de Luca", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "110", "ean": "9782849539293", "price": {"amount": 5.49, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": ["Malik Deshors"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530832", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/81", "title": "L'Et\u00e9 de Luca", "summary": "Lucas, 12 ans, en vacances chez son grand-p\u00e8re, s\u2019appr\u00eate \u00e0 vivre un \u00e9t\u00e9 riche en \u00e9motions.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/81/couv_luca_grande_76_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/81/luca_1_881_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/81/luca_2_882_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/81/luca_3_883_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/81/luca_4_884_big.jpg"], "series": "L'Et\u00e9 de Luca", "date": "2009-09-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849530832", "price": {"amount": 14.5, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": ["Malik Deshors"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532676", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/259", "title": "L'Ann\u00e9e de... T2 : L'Ann\u00e9e de la Ch\u00e8vre", "summary": "Des r\u00e9cits doux et intimes sur les doutes de l\u2019\u00e2ge adulte sans oublier ceux des adolescents. Install\u00e9e dans une routine qui semble lui convenir, Bernadette \u2013 celle que Franck avait rencontr\u00e9 15 ans plus t\u00f4t dans L\u2019Ann\u00e9e du Dragon \u2013 a maintenant 36 ans. Mari\u00e9e et m\u00e8re de deux enfants, elle m\u00e8ne une vie rythm\u00e9e par sa famille et son travail d\u2019enseignante, sans se douter que l\u2019ann\u00e9e qui d\u00e9bute marquera un tournant d\u00e9cisif.  Car cette ann\u00e9e est celle de la Ch\u00e8vre, le signe de Bernadette dans l\u2019astrologie chinoise, ainsi que celui de sa fille, Ana\u00efs. Mais les astres n\u2019ont pas pr\u00e9vu d\u2019\u00eatre cl\u00e9ments envers elles et, petit \u00e0 petit, le ciel s\u2019obscurcit.  Tandis qu\u2019Ana\u00efs, r\u00eaveuse et mal dans sa peau, entre dans l\u2019adolescence, Bernadette se heurte \u00e0 la l\u00e2chet\u00e9 de son mari et se laisse dangereusement approcher par Samuel, son coach sportif. Sa vie paisible s\u2019effrite : Ana\u00efs se renferme, son couple bat de l\u2019aile, les non-dits persistent dans sa famille, sa m\u00e8re se remet \u00e0 boire...  Le doute et le d\u00e9sir de libert\u00e9 la bousculent. L\u2019herbe ne serait-elle pas plus verte ailleurs ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/couv_9782849532676_grande_217_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/9782849532676_1_1935_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/9782849532676_2_1936_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/9782849532676_3_1937_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/9782849532676_4_1938_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/9782849532676_5_1939_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/9782849532676_6_1940_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/9782849532676_7_1941_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/259/9782849532676_8_1942_big.jpg"], "series": "L'Ann\u00e9e de...", "date": "2016-10-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849532676", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Fran\u00e7ois Duprat (Dessin)"], "writers": ["Fran\u00e7ois Duprat (Dessin)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532287", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/258", "title": "L'Ann\u00e9e de... T1 : L'Ann\u00e9e du Dragon", "summary": "Des r\u00e9cits doux et intimes sur les doutes de l\u2019\u00e2ge adulte sans oublier ceux des adolescents. Franck, 25 ans, squatte le canap\u00e9 de son grand fr\u00e8re. Il vient tout juste de trouver un emploi dans un centre a\u00e9r\u00e9 o\u00f9 il rencontre Bernadette, une jolie blonde rapidement s\u00e9duite par son humour particulier. Aupr\u00e8s d\u2019elle il se console du d\u00e9part de Kim, une amie dont il est amoureux. Mais l\u2019effet placebo est de courte dur\u00e9e\u2026 Kim rentre de Paris et Franck sombre en pleine confusion amoureuse.  Ajoutons \u00e0 cela son fr\u00e8re qui l\u2019exhorte \u00e0 trouver un logement et son p\u00e8re atteint d\u2019un cancer qui s\u2019aggrave\u2026 Franck doit-il vraiment \u00e9couter ce que Kim lui certifie ? Que cette ann\u00e9e, celle du Dragon en astrologie chinoise, est \u00ab son ann\u00e9e \u00bb ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/couv_9782849532287_grande_208_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/9782849532287_1_1865_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/9782849532287_2_1866_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/9782849532287_3_1867_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/9782849532287_4_1868_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/9782849532287_5_1869_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/9782849532287_6_1870_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/9782849532287_7_1871_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/258/9782849532287_8_1872_big.jpg"], "series": "L'Ann\u00e9e de...", "date": "2016-10-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532287", "price": {"amount": 23.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Fran\u00e7ois Duprat"], "writers": ["Fran\u00e7ois Duprat"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533277", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/390", "title": "Kaboul Disco - Int\u00e9grale", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit. L'int\u00e9grale de la s\u00e9rie culte de Nicolas Wild,vendue \u00e0 plus de 35 000 exemplaires.  En 2005, Nicolas Wild, dessinateur de bande dessin\u00e9e, trouve \u00e0 la fois un plan squat et un boulot. Seulement c\u2019est un peu loin : \u00e0 Kaboul, dans un Afghanistan encore instable apr\u00e8s la guerre. Voil\u00e0 donc ce jeune insouciant transport\u00e9 dans une capitale en crise, charg\u00e9 de dessiner une adaptation de la constitution afghane, puis d'\u0153uvrer \u00e0 une campagne de communication pour la lutte contre l\u2019opium.  Un v\u00e9ritable succ\u00e8s pour cette s\u00e9rie port\u00e9e par l'engouement de ses lecteurs.", "cover": null, "samples": [], "series": "Kaboul Disco", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "336", "ean": "9782849533277", "price": {"amount": 29.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539132", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/438", "title": "Kaboul Disco - Num\u00e9rique T2 : Kaboul Requiem", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit. Enfin la suite de Kaboul Disco, la s\u00e9rie culte de Nicolas Wild : si Nicolas ne s'est pas fait kidnapper, Sean Langan, lui, si !   Son \u00e9pouse a beau le supplier de ne plus y aller, Sean Langan veut retourner en Afghanistan. Ce pays, le journaliste anglais, le conna\u00eet comme sa poche \u00e0 travers de nombreux reportages r\u00e9alis\u00e9s pour la BBC notamment.   En 2008, alors que le reporter aguerri cherche \u00e0 interviewer un chef pachtoune taliban, combattant les forces de l'OTAN, lui et son fixer se font kidnapper en zone tribale pakistanaise. Leur vie ne tient plus qu'\u00e0 un fil...   Heureusement, son humour anglais le tient \u00e0 l'abri du d\u00e9sespoir. Les complexes mais g\u00e9n\u00e9reuses r\u00e8gles de l'hospitalit\u00e9 pachtounes le prot\u00e8gent finalement des pires menaces. De son cachot, Sean devient l'observateur avis\u00e9 des tensions qui agitent ces tribus d'hommes d'honneur...   Au travers des aventures de Sean Langan, Nicolas Wild porte une nouvelle fois un regard d\u00e9capant et plein d'humour sur la r\u00e9alit\u00e9 afghane.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/438/KABOUL_REQUIEM_T2_ID438_0_10126_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/438/KABOUL_REQUIEM_T2_ID438_1_10491_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/438/KABOUL_REQUIEM_T2_ID438_2_10492_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/438/KABOUL_REQUIEM_T2_ID438_3_10493_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/438/KABOUL_REQUIEM_T2_ID438_4_10494_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "70", "ean": "9782849539132", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539248", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/427", "title": "Journal d'une bipolaire - Num\u00e9rique", "summary": "Le journal d\u2019une bipolaire est le r\u00e9cit autobiographique bouleversant d\u2019une jeune femme en proie \u00e0 une fluctuation anormale des troubles de l\u2019humeur.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/427/JOURNAL_BIPOLAIRE_ID427_0_10269_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/427/JOURNAL_BIPOLAIRE_ID427_6_10271_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/427/JOURNAL_BIPOLAIRE_ID427_7_10272_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/427/JOURNAL_BIPOLAIRE_ID427_8_10273_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/427/JOURNAL_BIPOLAIRE_ID427_9_10274_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/427/JOURNAL_BIPOLAIRE_ID427_5_10270_big.jpg"], "series": "Journal d'une bipolaire", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "112", "ean": "9782849539248", "price": {"amount": 5.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Emilie Guillon"], "writers": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531068", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/102", "title": "Journal d'une bipolaire", "summary": "Le journal d\u2019une bipolaire est le r\u00e9cit autobiographique bouleversant d\u2019une jeune femme en proie \u00e0 une fluctuation anormale des troubles de l\u2019humeur.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/102/couv_bipolaire_grande_83_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/102/bipolaire_1_924_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/102/bipolaire_2_925_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/102/bipolaire_3_926_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/102/bipolaire_4_927_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/102/bipolaire_5_928_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/102/bipolaire_6_929_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/102/bipolaire_7_930_big.jpg"], "series": "Journal d'une bipolaire", "date": "2010-10-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531068", "price": {"amount": 14.2, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Emilie Guillon"], "writers": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539040", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/448", "title": "Jeanne, d\u00e9tective de la jungle - Num\u00e9rique : Premi\u00e8res enqu\u00eates - Partie 2", "summary": "Deux enqu\u00eates mordantes et d\u00e9cal\u00e9es pour tout public dans la veine du Grand M\u00e9chant Renard !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/448/JEANNE_P2_ID448_0_10096_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/448/JEANNE_P2_ID448_3_10097_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/448/JEANNE_P2_ID448_4_10098_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/448/JEANNE_P2_ID448_5_10099_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/448/JEANNE_P2_ID448_6_10100_big.jpg"], "series": "Jeanne, d\u00e9tective de la jungle", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "36", "ean": "9782849539040", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lucie Maillot"], "writers": ["Michel-Yves Schmitt"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539217", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/430", "title": "Je suis pas petite !!! - Num\u00e9rique T2 : Le petit deuxi\u00e8me", "summary": "Elle n\u2019a pas de nom. Mais elle n\u2019en a pas pour autant sa langue dans sa poche. Et elle jette sur son univers un regard tout \u00e0 la fois plein de fra\u00eeche na\u00efvet\u00e9 et de malice.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/430/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_2_ID430_0_10263_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/430/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_2_ID430_4_10265_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/430/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_2_ID430_5_10266_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/430/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_2_ID430_6_10267_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/430/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_2_ID430_3_10264_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/430/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_2_ID430_7_10268_big.jpg"], "series": "Je suis pas petite !!!", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "65", "ean": "9782849539217", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Duhamel"], "writers": ["Bruno Duhamel"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539224", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/429", "title": "Je suis pas petite !!! - Num\u00e9rique T1", "summary": "Elle n\u2019a pas de nom. Mais elle n\u2019en a pas pour autant sa langue dans sa poche. Et elle jette sur son univers un regard tout \u00e0 la fois plein de fra\u00eeche na\u00efvet\u00e9 et de malice.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/429/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_1_ID429_0_10257_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/429/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_1_ID429_4_10259_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/429/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_1_ID429_5_10260_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/429/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_1_ID429_6_10261_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/429/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_1_ID429_3_10258_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/429/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_1_ID429_7_10262_big.jpg"], "series": "Je suis pas petite !!!", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849539224", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Duhamel"], "writers": ["Bruno Duhamel"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539187", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/433", "title": "Intrus \u00e0 l'Etrange - Num\u00e9rique", "summary": "Suite au d\u00e9c\u00e8s de son grand-p\u00e8re ador\u00e9, Martial d\u00e9couvre sans le vouloir un bien curieux \u00ab h\u00e9ritage \u00bb qui va le mener de myst\u00e8re en myst\u00e8re.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/433/INTRUS_A_L_ETRANGE_ID433_0_10243_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/433/INTRUS_A_L_ETRANGE_ID433_6_10245_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/433/INTRUS_A_L_ETRANGE_ID433_7_10246_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/433/INTRUS_A_L_ETRANGE_ID433_8_10247_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/433/INTRUS_A_L_ETRANGE_ID433_9_10248_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/433/INTRUS_A_L_ETRANGE_ID433_5_10244_big.jpg"], "series": "Intrus \u00e0 l'Etrange", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "152", "ean": "9782849539187", "price": {"amount": 6.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531266", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/119", "title": "Intrus \u00e0 l'Etrange", "summary": "Suite au d\u00e9c\u00e8s de son grand-p\u00e8re ador\u00e9, Martial d\u00e9couvre sans le vouloir un bien curieux \u00ab h\u00e9ritage \u00bb qui va le mener de myst\u00e8re en myst\u00e8re.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/couv_9782849531266_grande_98_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/9782849531266_1_1026_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/9782849531266_2_1027_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/9782849531266_3_1028_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/9782849531266_4_1029_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/9782849531266_5_1030_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/9782849531266_6_1031_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/9782849531266_7_1032_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/119/9782849531266_8_1033_big.jpg"], "series": "Intrus \u00e0 l'Etrange", "date": "2011-06-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "152", "ean": "9782849531266", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530870", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/108", "title": "Je suis pas petite !!! T2 : Le petit deuxi\u00e8me", "summary": "Elle n\u2019a pas de nom. Mais elle n\u2019en a pas pour autant sa langue dans sa poche. Et elle jette sur son univers un regard tout \u00e0 la fois plein de fra\u00eeche na\u00efvet\u00e9 et de malice.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/108/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_T2_10034_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/108/9782849530870_1_949_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/108/9782849530870_2_950_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/108/9782849530870_3_951_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/108/9782849530870_4_952_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/108/9782849530870_5_953_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/108/9782849530870_6_954_big.jpg"], "series": "Je suis pas petite !!!", "date": "2011-05-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849530870", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Duhamel"], "writers": ["Bruno Duhamel"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531259", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/56", "title": "Je suis pas petite !!! T1", "summary": "Elle n\u2019a pas de nom. Mais elle n\u2019en a pas pour autant sa langue dans sa poche. Et elle jette sur son univers un regard tout \u00e0 la fois plein de fra\u00eeche na\u00efvet\u00e9 et de malice.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/56/JE_NE_SUIS_PAS_PETITE_T1_10033_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/56/bibi_1_937_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/56/bibi_2_938_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/56/bibi_3_939_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/56/bibi_4_940_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/56/bibi_5_941_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/56/bibi_6_942_big.jpg"], "series": "Je suis pas petite !!!", "date": "2011-05-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849531259", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Duhamel"], "writers": ["Bruno Duhamel"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539057", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/447", "title": "Jeanne, d\u00e9tective de la jungle - Num\u00e9rique : Premi\u00e8res enqu\u00eates - Partie 1", "summary": "Deux enqu\u00eates mordantes et d\u00e9cal\u00e9es pour tout public dans la veine du Grand M\u00e9chant Renard !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_P1_ID447_0_10124_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_INT_9330_original_10066_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_INT2_9331_original_10067_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_INT3_9332_original_10068_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_INT4_9333_original_10069_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_INT5_9334_original_10070_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_INT6_9335_original_10071_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_INT7_9336_original_10072_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/447/JEANNE_INT8_9337_original_10073_big.jpg"], "series": "Jeanne, d\u00e9tective de la jungle", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "31", "ean": "9782849539057", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lucie Maillot"], "writers": ["Michel-Yves Schmitt"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533178", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/373", "title": "Jeanne, d\u00e9tective de la jungle : Premi\u00e8res enqu\u00eates", "summary": "Deux enqu\u00eates mordantes et d\u00e9cal\u00e9es pour tout public dans la veine du Grand M\u00e9chant Renard !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/9782849533178_9482_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/JEANNE_INT_9330_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/JEANNE_INT2_9331_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/JEANNE_INT3_9332_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/JEANNE_INT4_9333_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/JEANNE_INT5_9334_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/JEANNE_INT6_9335_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/JEANNE_INT7_9336_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/373/JEANNE_INT8_9337_big.jpg"], "series": "Jeanne, d\u00e9tective de la jungle", "date": "2018-10-01", "book": "", "pages": "64", "ean": "9782849533178", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lucie Maillot"], "writers": ["Michel-Yves Schmitt"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539149", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/437", "title": "Kaboul Disco - Num\u00e9rique T1 : Kaboul Requiem", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit. Enfin la suite de Kaboul Disco, la s\u00e9rie culte de Nicolas Wild : si Nicolas ne s'est pas fait kidnapper, Sean Langan, lui, si !   Son \u00e9pouse a beau le supplier de ne plus y aller, Sean Langan veut retourner en Afghanistan. Ce pays, le journaliste anglais, le conna\u00eet comme sa poche \u00e0 travers de nombreux reportages r\u00e9alis\u00e9s pour la BBC notamment.   En 2008, alors que le reporter aguerri cherche \u00e0 interviewer un chef pachtoune taliban, combattant les forces de l'OTAN, lui et son fixer se font kidnapper en zone tribale pakistanaise. Leur vie ne tient plus qu'\u00e0 un fil...   Heureusement, son humour anglais le tient \u00e0 l'abri du d\u00e9sespoir. Les complexes mais g\u00e9n\u00e9reuses r\u00e8gles de l'hospitalit\u00e9 pachtounes le prot\u00e8gent finalement des pires menaces. De son cachot, Sean devient l'observateur avis\u00e9 des tensions qui agitent ces tribus d'hommes d'honneur...   Au travers des aventures de Sean Langan, Nicolas Wild porte une nouvelle fois un regard d\u00e9capant et plein d'humour sur la r\u00e9alit\u00e9 afghane.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/437/KABOUL_REQUIEM_T1_ID437_0_10125_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/437/KABOUL_REQUIEM_T1_ID437_4_10487_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/437/KABOUL_REQUIEM_T1_ID437_5_10488_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/437/KABOUL_REQUIEM_T1_ID437_6_10489_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/437/KABOUL_REQUIEM_T1_ID437_7_10490_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "88", "ean": "9782849539149", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539378", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/414", "title": "Kaboul Disco - Num\u00e9rique T2 : Partie 2 - Comment je ne suis pas devenu opiomane en Aghanistan", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/414/KABOUL_DISCO_T2P2_ID414_0_10296_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/414/KABOUL_DISCO_T2P2_ID414_2_10298_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/414/KABOUL_DISCO_T2P2_ID414_3_10299_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/414/KABOUL_DISCO_T2P2_ID414_4_10300_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/414/KABOUL_DISCO_T2P2_ID414_5_10301_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/414/KABOUL_DISCO_T2P2_ID414_1_10297_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "66", "ean": "9782849539378", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539385", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/413", "title": "Kaboul Disco - Num\u00e9rique T2 : Partie 1 - Comment je ne suis pas devenu opiomane en Aghanistan", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/413/KABOUL_DISCO_T2P1_ID413_0_10290_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/413/KABOUL_DISCO_T2P1_ID413_6_10292_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/413/KABOUL_DISCO_T2P1_ID413_7_10293_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/413/KABOUL_DISCO_T2P1_ID413_8_10294_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/413/KABOUL_DISCO_T2P1_ID413_9_10295_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/413/KABOUL_DISCO_T2P1_ID413_5_10291_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "107", "ean": "9782849539385", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539392", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/412", "title": "Kaboul Disco - Num\u00e9rique T1 : Partie 2 - Comment je ne me suis pas fait kidnapper en Afghanistan", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/412/KABOUL_DISCO_T1P2_ID412_0_10284_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/412/KABOUL_DISCO_T1P2_ID412_2_10286_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/412/KABOUL_DISCO_T1P2_ID412_3_10287_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/412/KABOUL_DISCO_T1P2_ID412_4_10288_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/412/KABOUL_DISCO_T1P2_ID412_5_10289_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/412/KABOUL_DISCO_T1P2_ID412_1_10285_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849539392", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539408", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/411", "title": "Kaboul Disco - Num\u00e9rique T1 : Partie 1 - Comment je ne me suis pas fait kidnapper en Afghanistan", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/411/KABOUL_DISCO_T1P1_ID411_0_10277_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/411/KABOUL_DISCO_T1P1_ID411_4_10279_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/411/KABOUL_DISCO_T1P1_ID411_5_10280_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/411/KABOUL_DISCO_T1P1_ID411_6_10281_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/411/KABOUL_DISCO_T1P1_ID411_7_10282_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/411/KABOUL_DISCO_T1P1_ID411_3_10278_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "62", "ean": "9782849539408", "price": {"amount": 4.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532911", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/383", "title": "Kaboul Disco : Kaboul Requiem", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit. Enfin la suite de Kaboul Disco, la s\u00e9rie culte de Nicolas Wild : si Nicolas ne s'est pas fait kidnapper, Sean Langan, lui, si !   Son \u00e9pouse a beau le supplier de ne plus y aller, Sean Langan veut retourner en Afghanistan. Ce pays, le journaliste anglais, le conna\u00eet comme sa poche \u00e0 travers de nombreux reportages r\u00e9alis\u00e9s pour la BBC notamment.   En 2008, alors que le reporter aguerri cherche \u00e0 interviewer un chef pachtoune taliban, combattant les forces de l'OTAN, lui et son fixer se font kidnapper en zone tribale pakistanaise. Leur vie ne tient plus qu'\u00e0 un fil...   Heureusement, son humour anglais le tient \u00e0 l'abri du d\u00e9sespoir. Les complexes mais g\u00e9n\u00e9reuses r\u00e8gles de l'hospitalit\u00e9 pachtounes le prot\u00e8gent finalement des pires menaces. De son cachot, Sean devient l'observateur avis\u00e9 des tensions qui agitent ces tribus d'hommes d'honneur...   Au travers des aventures de Sean Langan, Nicolas Wild porte une nouvelle fois un regard d\u00e9capant et plein d'humour sur la r\u00e9alit\u00e9 afghane.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/383/KABOULREQUIEM_COUV_9619_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/383/65_66_Page_1_9494_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/383/65_66_Page_2_9495_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/383/72_73_Page_1_9496_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/383/72_73_Page_2_9497_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/383/91_92_Page_1_9498_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/383/91_92_Page_2_9499_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2018-11-01", "book": "", "pages": "160", "ean": "9782849532911", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530542", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/67", "title": "Kaboul Disco T2 : Comment je ne suis pas devenu opiomane en Aghanistan", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/couv_kaboul2_grande_58_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_1_734_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_2_735_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_3_736_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_4_737_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_5_738_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_6_739_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_7_740_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_8_741_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_9_742_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/67/kaboul2_10_743_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2008-11-01", "book": "", "pages": "176", "ean": "9782849530542", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530535", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/51", "title": "Kaboul Disco T1 : Comment je ne me suis pas fait kidnapper en Afghanistan", "summary": "Un regard de faux na\u00eff, ironique et pertinent sur les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019Afghanistan, dont l\u2019instabilit\u00e9 cro\u00eet au fur et \u00e0 mesure du r\u00e9cit.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/KD1_9295_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_1_294_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_2_295_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_3_296_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_4_297_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_5_298_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_6_299_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_7_300_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_8_301_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/51/kaboul_9_302_big.jpg"], "series": "Kaboul Disco", "date": "2007-10-01", "book": "", "pages": "160", "ean": "9782849530535", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nicolas Wild"], "writers": ["Nicolas Wild"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532270", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/220", "title": "L'Evasion T2 : Vive la liberthet !", "summary": "Un t\u00e9moignage sinc\u00e8re et plein d\u2019humour sur l\u2019exp\u00e9rience de la prison. Suite \u00e0 deux cambriolages, Berthet se retrouve incarc\u00e9r\u00e9 pour une bonne dizaine d\u2019ann\u00e9es.  Derri\u00e8re les barreaux, le jeune homme se re-d\u00e9couvre une passion pour la bande dessin\u00e9e, ce qui lui permet de s\u2019\u00e9vader symboliquement de sa cellule \u00e9triqu\u00e9e.  De son \u0153il malin, le dessinateur observe et retranscrit avec un humour irr\u00e9sistible le quotidien des prisonniers\u00a0: d\u00e9tenus psychopathes, repas infects, hygi\u00e8ne douteuse et rapports houleux...  Mais aussi la r\u00e9sinsertion et tout le monde y passe : les cod\u00e9tenus, les coll\u00e9giens de l\u2019\u00e9tablissement o\u00f9 Berthet est amen\u00e9 \u00e0 travailler, son agent de probation et les \u00e9ventuels employeurs d\u2019ex-d\u00e9tenus\u2026 Le tout administr\u00e9 avec une sacr\u00e9e dose d\u2019ironie parsem\u00e9e d\u2019autod\u00e9rision.  \u00c0 travers ces tranches de vie d\u2019une mordante sinc\u00e9rit\u00e9, les cases de Berthet deviennent une fen\u00eatre ouverte sur l\u2019univers carc\u00e9ral.  Le trait caract\u00e9ristique de Berthet est \u00e9galement au rendez-vous, avec ses influences graphiques venues de Fluide Glacial, du hip-hop et de la culture graff, et qui l\u2019inscrivent dans les pas d\u2019un Robert Crumb \u00e0 la sauce cit\u00e9.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/couv_9782849532270_grande_163_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/9782849532270_1_1547_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/9782849532270_2_1548_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/9782849532270_3_1549_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/9782849532270_4_1550_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/9782849532270_5_1551_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/9782849532270_6_1552_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/9782849532270_7_1553_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/220/9782849532270_8_1554_big.jpg"], "series": "L'Evasion", "date": "2015-08-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849532270", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Berthet One"], "writers": ["Berthet One"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539507", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/401", "title": "L'Immeuble d'en face - Num\u00e9rique T1 : Partie 1", "summary": "Tranches de vie d\u2019un immeuble, o\u00f9 les voisins se croisent et tissent des liens.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/401/L_IMMEUBLE_T1_ID401_0_10308_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/401/L_IMMEUBLE_T1_ID401_4_10309_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/401/L_IMMEUBLE_T1_ID401_5_10310_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/401/L_IMMEUBLE_T1_ID401_6_10311_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/401/L_IMMEUBLE_T1_ID401_7_10312_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/401/L_IMMEUBLE_T1_ID401_8_10313_big.jpg"], "series": "L'Immeuble d'en face", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "90", "ean": "9782849539507", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Vanyda"], "writers": ["Vanyda"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539491", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/402", "title": "L'Immeuble d'en face - Num\u00e9rique T1 : Partie 2", "summary": "Tranches de vie d\u2019un immeuble, o\u00f9 les voisins se croisent et tissent des liens.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/402/L_IMMEUBLE_T2_ID402_0_10314_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/402/L_IMMEUBLE_T2_ID402_1_10315_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/402/L_IMMEUBLE_T2_ID402_2_10316_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/402/L_IMMEUBLE_T2_ID402_3_10317_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/402/L_IMMEUBLE_T2_ID402_4_10318_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/402/L_IMMEUBLE_T2_ID402_5_10319_big.jpg"], "series": "L'Immeuble d'en face", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "78", "ean": "9782849539491", "price": {"amount": 3.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Vanyda"], "writers": ["Vanyda"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530955", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/93", "title": "L'Immeuble d'en face T3", "summary": "Tranches de vie d\u2019un immeuble, o\u00f9 les voisins se croisent et tissent des liens. Nous avions laiss\u00e9 les habitants de l\u2019Immeuble, un soir, tard dans la nuit. A un moment terrible, crucial et banal \u00e0 la fois. A un moment o\u00f9 des \u00e9v\u00e9nements a priori anodins peuvent tout changer\u00a0: Claire, morose, qui d\u00e9cide d\u2019appeler Maurice, un gar\u00e7on crois\u00e9 au Nouvel An\u00a0; Jacky qui passe la nuit chez Fa\u00adbienne, la voisine du dessous\u00a0; Gipsy le chien, \u00e0 la clinique v\u00e9t\u00e9rinaire, entre la vie et la mort.   Et Louis qui disait, confiant en l\u2019avenir, \u00e0 ce fameux r\u00e9veillon, qu\u2019il avait eu la chance de rencontrer la femme de sa vie d\u00e8s le lyc\u00e9e...   Le dernier tome d\u2019un malicieux \u201cmanga \u00e0 la fran\u00e7aise\u201d, qui a s\u00e9duit aussi bien les amateurs de shojo que ceux de romans graphiques\u00a0!", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/93/couv_immeuble3_V2012_7522_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/93/immeuble3_1_322_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/93/immeuble3_2_323_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/93/immeuble3_3_324_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/93/immeuble3_4_325_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/93/immeuble3_5_326_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/93/immeuble3_6_327_big.jpg"], "series": "L'Immeuble d'en face", "date": "2010-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849530955", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Vanyda"], "writers": ["Vanyda"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530498", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/46", "title": "L'Immeuble d'en face T2", "summary": "Tranches de vie d\u2019un immeuble, o\u00f9 les voisins se croisent et tissent des liens. Dans L\u2019Immeuble, les habitants continuent de se croiser, et les liens amorc\u00e9s dans le tome 1 s\u2018affirment. Tandis que Claire et Louis encha\u00eenent moments de tendresse et soir\u00e9es entre potes, B\u00e9atrice au premier s\u2019efforce de g\u00e9rer au mieux sa situation de m\u00e8re c\u00e9libataire. Pour cela elle peut compter sur sa maman, mais aussi sur ses voisins : Louis bien s\u00fbr, qui s\u2019est pris d\u2019affection pour le petit R\u00e9mi, mais aussi Fabienne du 2nd, toujours pr\u00eate \u00e0 rendre service et \u00e0 discuter de tout et de rien (mais surtout de son chien !), voire Jacky, le mari un peu bourru de Fabienne...  Apr\u00e8s un premier volume acclam\u00e9 par la presse et remarqu\u00e9 par le jury d'Angoul\u00eame, Vanyda nous offre un second volet de la vie de ces personnages qu'on retrouve avec plaisir et tendresse, comme s'ils faisaient un peu partie de notre entourage...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/46/couv_immeuble_2_HD_7521_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/46/immeuble2_1_696_big.jpg"], "series": "L'Immeuble d'en face", "date": null, "book": "", "pages": "160", "ean": "9782849530498", "price": {"amount": 14.7, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Vanyda"], "writers": ["Vanyda"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530023", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/1", "title": "L'Immeuble d'en face T1", "summary": "Tranches de vie d\u2019un immeuble, o\u00f9 les voisins se croisent et tissent des liens. S\u00e9lection meilleur premier album au festival international de la bande dessin\u00e9e d'Angoul\u00eame en 2005, Prix Darn\u00e9tal en 2004, et \u00e9lu meilleur manga de l'ann\u00e9e 2006 par Publishers Weekly aux \u00c9tats-Unis.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/1/cover_immeuble1_V8_7520_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/1/immeuble_1_416_big.jpg"], "series": "L'Immeuble d'en face", "date": "2004-01-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "168", "ean": "9782849530023", "price": {"amount": 15.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Vanyda"], "writers": ["Vanyda"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531341", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/128", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 - Int\u00e9grale V2", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie Le second volume de cette int\u00e9grale reprend l'int\u00e9gralit\u00e9 des gags des ouvrages : De mieux en mieux, \u00c7a baigne !, Comme un poisson dans l\"eau, Tout est possible.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/128/couv_9782849531341_grande_90_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/128/9782849531341_1_966_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/128/9782849531341_2_967_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/128/9782849531341_3_968_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/128/9782849531341_4_969_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/128/9782849531341_5_970_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/128/9782849531341_6_971_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2012-01-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "192", "ean": "9782849531341", "price": {"amount": 23.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530856", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/95", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 - Int\u00e9grale V1", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie Le premier volume de cette int\u00e9grale reprend l'ensemble des gags des ouvrages de Gardons l'\u00e9quilibre, Sans l'ombre d'un doute, Ventre \u00e0 terre et une partie de R\u00e9ponse \u00e0 tout & La nuit porte conseil.  Cet ouvrage a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\"une aide du Centre National du Livre.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/couv_barnabeint1_grande_123_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_1_1225_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_2_1226_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_3_1227_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_4_1228_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_5_1229_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_6_1230_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_7_1231_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_8_1232_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_9_1233_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_10_1234_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/95/barnabeint1_11_1235_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2010-04-01", "book": "", "pages": "192", "ean": "9782849530856", "price": {"amount": 23.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538937", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/467", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 - Num\u00e9rique V19 : Vive la nature !", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie L\u2019ours Barnab\u00e9 est de retour ! Apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert un nouveau monde, le voici qui se frotte aux joies de la nature ! Entre for\u00eats, lacs, et rivi\u00e8res, le valeureux plantigrade ne manque pas de ressources pour se sortir de toutes les situations les plus farfelues.  Cr\u00e9\u00e9 en 1980, L'Ours Barnab\u00e9 traverse les \u00e2ges et fait le bonheur des petits comme des grands. Mu par une dou-ceur de vivre communicative, notre ours fait preuve d\u2019une spiritualit\u00e9 pleine d\u2019humour qui fait mouche. \u00c0 la fois dr\u00f4le, intelligent et philosophique, ce 19e tome est une fois de plus propice \u00e0 la r\u00e9flexion et \u00e0 l\u2019imagination, sans pour autant \u00eatre moralisateur.  Une s\u00e9rie de plus de 900 gags, unique en son genre\u202f!", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/467/BARNABE_T19_ID467_0_10750_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/467/BARNABE_T19_ID467_3_10751_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/467/BARNABE_T19_ID467_4_10752_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/467/BARNABE_T19_ID467_5_10753_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/467/BARNABE_T19_ID467_6_10754_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/467/BARNABE_T19_ID467_7_10755_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2019-03-06", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849538937", "price": {"amount": 1.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533307", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/456", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T19 : Vive la nature !", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie L\u2019ours Barnab\u00e9 est de retour ! Apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert un nouveau monde, le voici qui se frotte aux joies de la nature ! Entre for\u00eats, lacs, et rivi\u00e8res, le valeureux plantigrade ne manque pas de ressources pour se sortir de toutes les situations les plus farfelues.  Cr\u00e9\u00e9 en 1980, L'Ours Barnab\u00e9 traverse les \u00e2ges et fait le bonheur des petits comme des grands. Mu par une dou-ceur de vivre communicative, notre ours fait preuve d\u2019une spiritualit\u00e9 pleine d\u2019humour qui fait mouche. \u00c0 la fois dr\u00f4le, intelligent et philosophique, ce 19e tome est une fois de plus propice \u00e0 la r\u00e9flexion et \u00e0 l\u2019imagination, sans pour autant \u00eatre moralisateur.  Une s\u00e9rie de plus de 900 gags, unique en son genre\u202f!", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_COUV_10643_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_INT_10765_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_INT2_10766_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_INT3_10767_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_INT4_10768_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_INT5_10769_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_INT6_10770_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_INT7_10771_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/456/Barnaba_T19_INT8_10772_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2019-03-06", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849533307", "price": {"amount": 9.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532904", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/289", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T18 : Un nouveau monde", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/289/couv_9782849532904_grande_237_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/289/9782849532904_1_2099_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/289/9782849532904_2_2100_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/289/9782849532904_3_2101_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/289/9782849532904_4_2102_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/289/9782849532904_5_2103_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/289/9782849532904_6_2104_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2017-10-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849532904", "price": {"amount": 12.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532638", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/251", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T17 : Un pour tous, tous pour un !", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/couv_9782849532638_grande_198_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/9782849532638_1_1785_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/9782849532638_2_1786_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/9782849532638_3_1787_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/9782849532638_4_1788_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/9782849532638_5_1789_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/9782849532638_6_1790_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/9782849532638_7_1791_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/251/9782849532638_8_1792_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2016-06-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849532638", "price": {"amount": 12.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532461", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/235", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T16 : Trucs et astuces", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/couv_9782849532461_grande_181_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/9782849532461_1_1651_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/9782849532461_2_1652_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/9782849532461_3_1653_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/9782849532461_4_1654_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/9782849532461_5_1655_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/9782849532461_6_1656_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/9782849532461_7_1657_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/235/9782849532461_8_1658_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2015-11-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849532461", "price": {"amount": 12.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532126", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/195", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T15 : Un monde parfait", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/couv_9782849532126_grande_146_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/9782849532126_1_1408_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/9782849532126_2_1409_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/9782849532126_3_1410_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/9782849532126_4_1411_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/9782849532126_5_1412_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/9782849532126_6_1413_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/9782849532126_7_1414_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/195/9782849532126_8_1415_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2014-11-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849532126", "price": {"amount": 12.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531792", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/170", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T14 : A vos risques et p\u00e9rils", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/couv_9782849531792_grande_128_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/9782849531792_1_1261_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/9782849531792_2_1262_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/9782849531792_3_1263_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/9782849531792_4_1264_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/9782849531792_5_1265_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/9782849531792_6_1266_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/9782849531792_7_1267_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/170/9782849531792_8_1268_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2013-11-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849531792", "price": {"amount": 12.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531198", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/113", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T13 : Encore plus fort !", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/113/couv_9782849531198_grande_84_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/113/9782849531198_1_931_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/113/9782849531198_2_932_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/113/9782849531198_3_933_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/113/9782849531198_4_934_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/113/9782849531198_5_935_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/113/9782849531198_6_936_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2011-05-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849531198", "price": {"amount": 12.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530849", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/84", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T12 : Tout est simple", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/84/couv_ours12_grande_78_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/84/ours12_1_891_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/84/ours12_2_892_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/84/ours12_3_893_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/84/ours12_4_894_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/84/ours12_5_895_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2009-11-01", "book": "", "pages": "48", "ean": "9782849530849", "price": {"amount": 11.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531389", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/131", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 T5 : La nuit porte conseil", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie La Bo\u00eete \u00e0 Bulles a choisi de republier ce volume (parmi les 11 jadis publi\u00e9s par les \u00e9ditions Mango) car il figure sur la liste des ouvrages recommand\u00e9s par l'\u00c9ducation Nationale pour les classes de cycle III. Il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 dommage pour les enfants et leurs professeurs qu'il demeure indisponible !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/couv_9782849531389_grande_93_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/9782849531389_1_988_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/9782849531389_2_989_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/9782849531389_3_990_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/9782849531389_4_991_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/9782849531389_5_992_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/9782849531389_6_993_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/9782849531389_7_994_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/131/9782849531389_8_995_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2012-03-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531389", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531402", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/132", "title": "L'Ours Barnab\u00e9 : Sans paroles", "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1980, l\u2019ours Barnab\u00e9 a travers\u00e9 les d\u00e9cennies, offrant \u00e0 ses lecteurs un plaisir de lecture teint\u00e9 d\u2019humour, d\u2019une touche de po\u00e9sie et de philosophie", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/couv_9782849531402_grande_94_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/9782849531402_1_996_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/9782849531402_2_997_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/9782849531402_3_998_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/9782849531402_4_999_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/9782849531402_5_1000_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/9782849531402_6_1001_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/9782849531402_7_1002_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/132/9782849531402_8_1003_big.jpg"], "series": "L'Ours Barnab\u00e9", "date": "2012-03-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "32", "ean": "9782849531402", "price": {"amount": 7.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Philippe Coudray"], "writers": ["Philippe Coudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532928", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/326", "title": "La Ballade des dangereuses : Journal d'une incarc\u00e9ration", "summary": "Touchant et attachant, La Ballade des dangereuses suit l\u2019arriv\u00e9e de Val\u00e9rie Z\u00e9z\u00e9 dans la maison d\u2019arr\u00eat de Berkendael en Belgique.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/La_ballade_des_dangereuses_1eCOUV_8440_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/BDD_8140_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/BDD2_8141_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/BDD3_8142_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/BDD4_8143_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/BDD5_8144_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/BDD6_8145_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/BDD7_8146_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/326/BDDj8_8147_big.jpg"], "series": "La Ballade des dangereuses", "date": "2018-03-01", "book": "", "pages": "128", "ean": "9782849532928", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Delphine Hermans"], "writers": ["Hermans"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530894", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/75", "title": "Hosni", "summary": "Sous la plume et le crayon de Maximilien Le Roy, Hosni raconte son parcours, de la prison \u00e0 la rue, sans jamais perdre espoir.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/83/couv_hosni_grande_77_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/83/hosni_1_885_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/83/hosni_2_886_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/83/hosni_3_887_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/83/hosni_4_888_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/83/hosni_5_889_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/83/hosni_6_890_big.jpg"], "series": null, "date": "2009-10-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849530894", "price": {"amount": 14.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Maximilien Le Roy"], "writers": ["Maximilien Le Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532492", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/209", "title": "Holy Wood : Portrait fantasm\u00e9 de Marilyn Monroe", "summary": "Le portrait revisit\u00e9 de Marilyn Monroe dans un Hollywood fantasmagorique, fascinant et inqui\u00e9tant.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/couv_9782849532492_grande_195_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/9782849532492_1_1761_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/9782849532492_2_1762_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/9782849532492_3_1763_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/9782849532492_4_1764_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/9782849532492_5_1765_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/9782849532492_6_1766_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/9782849532492_7_1767_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/249/9782849532492_8_1768_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-06-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "256", "ean": "9782849532492", "price": {"amount": 32.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Tommy Redolfi"], "writers": ["Tommy Redolfi"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531433", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/115", "title": "Gueule d'amour", "summary": "L\u2019apr\u00e8s-guerre vue par les yeux d\u2019une \u00ab\u00a0gueule cass\u00e9e\u00a0\u00bb qui tente tant bien que mal de revivre apr\u00e8s le traumatisme de sa mutilation.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/couv_9782849531433_grande_96_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/9782849531433_1_1012_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/9782849531433_2_1013_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/9782849531433_3_1014_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/9782849531433_4_1015_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/9782849531433_5_1016_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/9782849531433_6_1017_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/9782849531433_7_1018_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/134/9782849531433_8_1019_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-05-01", "book": "", "pages": "112", "ean": "9782849531433", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Delphine Priet Mah\u00e9o"], "writers": ["Aur\u00e9lien Ducoudray"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531372", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/114", "title": "Grumf", "summary": "Le parcours d\u2019une famille sur plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, dans un monde centr\u00e9 sur l\u2019\u00e9cologie mais qui n\u2019en est pas \u00e0 une contradiction pr\u00e8s\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/couv_9782849531372_grande_95_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/9782849531372_1_1004_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/9782849531372_2_1005_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/9782849531372_3_1006_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/9782849531372_4_1007_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/9782849531372_5_1008_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/9782849531372_6_1009_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/9782849531372_7_1010_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/133/9782849531372_8_1011_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-03-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "48", "ean": "9782849531372", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Enfin Libre"], "writers": ["Enfin Libre"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530795", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/67", "title": "Gaza, d\u00e9cembre 2008 - janvier 2009 : Un pav\u00e9 \u00e0 la mer", "summary": "Un recueil de t\u00e9moignages poignants sur les bombardements massifs de Gaza par Isra\u00ebl en d\u00e9cembre 2008.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/couv_gaza_grande_38_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/gaza_1_567_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/gaza_2_568_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/gaza_3_569_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/gaza_4_570_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/gaza_5_571_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/gaza_6_572_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/gaza_7_573_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/75/gaza_8_574_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "", "pages": "320", "ean": "9782849530795", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Collectif Gaza"], "writers": ["Collectif Gaza"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530931", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/88", "title": "Femmes en voie de resociabilisation : R\u00e9surgences", "summary": "Bordeaux, 2008, un groupe d\u2019une dizaine de femmes suit un stage de six mois au CIDFF de Bordeaux destin\u00e9 \u00e0 faciliter leur r\u00e9insertion professionnelle.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/couv_resurgences_grande_16_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_1_346_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_2_347_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_3_348_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_4_349_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_5_350_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_6_351_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_7_352_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_8_353_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_9_354_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/92/resurgences_10_355_big.jpg"], "series": null, "date": "2010-03-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849530931", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sandrine Revel"], "writers": ["Sandrine Revel"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530788", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/258", "title": "Fauteuils en \u00e9tat de si\u00e8ge", "summary": "A travers l\u2019exp\u00e9rience de Paul Samanos, d\u00e9couvrez les mille et une petites facettes d\u2019un monde qui ne marche pas toujours comme sur des roulettes.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/couv_fauteuils_grande_82_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_1_915_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_2_916_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_3_917_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_4_918_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_5_919_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_6_920_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_7_921_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_8_922_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/79/fauteuils_9_923_big.jpg"], "series": null, "date": "2009-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849530788", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531440", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/116", "title": "Ennedi : La beaut\u00e9 du monde", "summary": "Construit sous la forme d\u2019un journal, \"Ennedi, la beaut\u00e9 du monde\" raconte douze jours de p\u00e9riple \u00e0 travers cette r\u00e9gion d\u00e9sertique du nord est du Tchad.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/couv_9782849531440_grande_99_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/9782849531440_1_1034_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/9782849531440_2_1035_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/9782849531440_3_1036_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/9782849531440_4_1037_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/9782849531440_5_1038_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/9782849531440_6_1039_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/9782849531440_7_1040_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/135/9782849531440_8_1041_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-05-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531440", "price": {"amount": 20.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jo\u00ebl Alessandra"], "writers": ["Pascal Villecroix"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531631", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/127", "title": "En chiennet\u00e9 : Tentative d\u2019\u00e9vasion artistique en milieu carc\u00e9ral", "summary": "Bast t\u00e9moigne de son travail comme animateur d\u2019ateliers de bande dessin\u00e9e \u00e0 la Maison d\u2019arr\u00eat de Gradignan.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/couv_9782849531631_grande_113_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_1_1144_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_2_1145_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_3_1146_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_4_1147_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_5_1148_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_6_1149_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_7_1150_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_8_1151_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_9_1152_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/150/9782849531631_10_1153_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-01-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531631", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bast"], "writers": ["Bast"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531501", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/119", "title": "Elo\u00efsa et Napol\u00e9on", "summary": "Tout le monde veut \u00eatre aim\u00e9. C\u2019est parfois facile, parfois tr\u00e8s compliqu\u00e9. Il faut un peu de hasard, un peu de magie, un peu de r\u00e9alit\u00e9 et beaucoup de quotidien.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/couv_9782849531501_grande_101_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/9782849531501_1_1050_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/9782849531501_2_1051_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/9782849531501_3_1052_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/9782849531501_4_1053_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/9782849531501_5_1054_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/9782849531501_6_1055_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/9782849531501_7_1056_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/139/9782849531501_8_1057_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-08-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849531501", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Francisco Ruizge"], "writers": ["Cristina Florido"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530634", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/56", "title": "Du Graal plein la bouche", "summary": "Un d\u00e9lire onirique et plein d\u2019action puisant son inspiration dans diverses \u0153uvres mythiques. Dans un Moyen-\u00c2ge de contes, un d\u00e9mon, Vauvert, apprend de la bouche m\u00eame de la Mort qu\u2019il va bient\u00f4t \u00eatre tu\u00e9 par le Diable. Pour se d\u00e9fendre, et contre-attaquer, Vauvert l\u00e8ve une arm\u00e9e de monstres : des mercenaires de tous bords et de tout acabit, bon nombre des d\u00e9mons de toute origine, une pleine fourn\u00e9e de dragons, d\u2019ogres. Son principal objectif est de mettre la main sur Chr\u00e9tien de Troyes, le second fils du Diable \u2013 le premier \u00e9tant Merlin l\u2019enchanteur !  Ne trouvant refuge que dans la fuite, le diable semble petit \u00e0 petit rattrap\u00e9 de toutes parts, ne cherchant m\u00eame pas \u00e0 lever sa propre arm\u00e9e. Il a pour seules alli\u00e9es trois s\u0153urs \u00e9tranges et d\u00e9cr\u00e9pies qui n\u2019ont qu\u2019une dent et un \u0153il pour elles trois. Un \u0153il, toutefois, qui voit dans l\u2019avenir !  Mais peut \u00eatre cette fuite du diable n\u2019est-elle pas si pitoyable que cela\u2026 mais r\u00e9pond \u00e0 un plan fourbi d\u2019avance !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/61/couv_graal_grande_66_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/61/graal_1_796_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/61/graal_2_797_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/61/graal_3_798_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/61/graal_4_799_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/61/graal_5_800_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/61/graal_6_801_big.jpg"], "series": null, "date": "2008-03-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849530634", "price": {"amount": 14.5, "currency": "eur"}, "illustrators": [""], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531587", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/123", "title": "Donner, c'est donner", "summary": "Je te donne, tu me donnes, nous nous donnons\u2026  Mais pourquoi diable avoir invent\u00e9 ces coutumes ?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/couv_9782849531587_grande_105_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/9782849531587_1_1080_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/9782849531587_2_1081_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/9782849531587_3_1082_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/9782849531587_4_1083_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/9782849531587_5_1084_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/9782849531587_6_1085_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/9782849531587_7_1086_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/144/9782849531587_8_1087_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-11-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849531587", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Olivier Arnera"], "writers": ["Patricia Chalm"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538968", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/457", "title": "Guernica - Num\u00e9rique", "summary": "L\u2019histoire de la trag\u00e9die de Guernica et de la cr\u00e9ation d'un des plus c\u00e9l\u00e8bres tableaux de Pablo Picasso.  Bruno Loth (Sc\u00e9nario et dessin)  Corentin Loth (Couleurs)", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/457/GUERNICA_ID457_0_10614_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/457/GUERNICA_ID457_3_10615_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/457/GUERNICA_ID457_4_10616_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/457/GUERNICA_ID457_5_10617_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/457/GUERNICA_ID457_6_10618_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/457/GUERNICA_ID457_7_10619_big.jpg"], "series": "Guernica", "date": null, "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849538968", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533291", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/387", "title": "Guernica", "summary": "L\u2019histoire de la trag\u00e9die de Guernica et de la cr\u00e9ation d'un des plus c\u00e9l\u00e8bres tableaux de Pablo Picasso.  Bruno Loth (Sc\u00e9nario et dessin)  Corentin Loth (Couleurs)", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/GUERNICA_COUV_10591_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/extrait_guernica_10656_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/extrait_guernica2_10657_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/extrait2_guernica_10658_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/extrait2_guernica2_10659_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/extrait3_guernica_10660_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/extrait3_guernica2_10661_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/extrait4_guernica_10662_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/387/extrait4_guernica2_10663_big.jpg"], "series": "Guernica", "date": null, "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849533291", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539484", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/403", "title": "Fille perdue - Num\u00e9rique", "summary": "Beth est \u00e0 l'\u00e2ge des d\u00e9couvertes. En vacances en camping avec ses parents, l'adolescente est fascin\u00e9e par une fille \u00e0 peine plus \u00e2g\u00e9e qu'elle mais bien plus libre.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/403/FILLE_PERDUE_ID403_0_10237_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/403/FILLE_PERDUE_ID403_5_10238_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/403/FILLE_PERDUE_ID403_6_10239_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/403/FILLE_PERDUE_ID403_7_10240_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/403/FILLE_PERDUE_ID403_8_10241_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/403/FILLE_PERDUE_ID403_9_10242_big.jpg"], "series": "Fille perdue", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849539484", "price": {"amount": 5.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nabiel Kanan"], "writers": ["Nabiel Kanan"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539415", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/410", "title": "Fikrie - Num\u00e9rique", "summary": "Marchant sur les traces d\u2019Arthur Rimbaud, Tom d\u00e9barque \u00e0 Djibouti. Il y rencontre une jeune Ethiopienne au pass\u00e9 tourment\u00e9, Fikrie, dont il tombe amoureux...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/410/FIKRIE_ID410_0_10231_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/410/FIKRIE_ID410_4_10233_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/410/FIKRIE_ID410_5_10234_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/410/FIKRIE_ID410_6_10235_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/410/FIKRIE_ID410_7_10236_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/410/FIKRIE_ID410_3_10232_big.jpg"], "series": "Fikrie", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "77", "ean": "9782849539415", "price": {"amount": 5.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jo\u00ebl Alessandra"], "writers": ["Jo\u00ebl Alessandra"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539156", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/436", "title": "F\u00eates Himalayennes : Les derniers Kalash - Num\u00e9rique", "summary": "Voyage a\u0300 la rencontre d'un peuple chamaniste du Pakistan dont les traditions et la culture sont voue\u0301es a\u0300 disparai\u0302tre", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/436/FETES_HIMALAYENNES_ID436_0_10225_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/436/FETES_HIMALAYENNES_ID436_2_10227_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/436/FETES_HIMALAYENNES_ID436_3_10228_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/436/FETES_HIMALAYENNES_ID436_4_10229_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/436/FETES_HIMALAYENNES_ID436_5_10230_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/436/FETES_HIMALAYENNES_ID436_1_10226_big.jpg"], "series": "F\u00eates Himalayennes : Les derniers Kalash", "date": "2019-06-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849539156", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Hubert Maury"], "writers": ["Jean-Yves Loude"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533208", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/385", "title": "F\u00eates Himalayennes : Les derniers Kalash", "summary": "Voyage a\u0300 la rencontre d'un peuple chamaniste du Pakistan dont les traditions et la culture sont voue\u0301es a\u0300 disparai\u0302tre", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/9782849533208_9532_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/kalash_9533_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/kalash2_9534_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/kalash3_9535_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/kalash4_9536_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/kalash5_9537_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/kalash6_9538_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/kalash7_9539_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/385/kalash8_9540_big.jpg"], "series": "F\u00eates Himalayennes : Les derniers Kalash", "date": "2019-01-02", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849533208", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Hubert Maury"], "writers": ["Jean-Yves Loude"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530474", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/44", "title": "Fikrie", "summary": "Marchant sur les traces d\u2019Arthur Rimbaud, Tom d\u00e9barque \u00e0 Djibouti. Il y rencontre une jeune Ethiopienne au pass\u00e9 tourment\u00e9, Fikrie, dont il tombe amoureux...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/9782849530474_10481_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/fikrie_1_688_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/fikrie_2_689_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/fikrie_3_690_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/fikrie_4_691_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/fikrie_5_692_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/fikrie_6_693_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/fikrie_7_694_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/44/fikrie_8_695_big.jpg"], "series": "Fikrie", "date": "2006-11-01", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849530474", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jo\u00ebl Alessandra"], "writers": ["Jo\u00ebl Alessandra"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539699", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/367", "title": "Esclaves de l'\u00eele de P\u00e2ques - Num\u00e9rique", "summary": "Sur la c\u00e9l\u00e8bre \u00eele de P\u00e2ques, perdue dans l\u2019oc\u00e9an, une version acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e des ravages caus\u00e9s par la colonisation et l\u2019\u00e9vang\u00e9lisation.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/ESCLAVES_ID367_0_8870_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/extrait_8957_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/extrait2_8958_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/extrait3_8959_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/extrait4_8960_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/extrait5_8961_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/extrait6_8962_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/extrait7_8963_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/367/extrait8_8964_big.jpg"], "series": "Esclaves de l'\u00eele de P\u00e2ques", "date": "2018-05-01", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849539699", "price": {"amount": 8.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Manu Cassier"], "writers": ["Didier Quella-Guyot"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533017", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/356", "title": "Esclaves de l'\u00eele de P\u00e2ques", "summary": "Sur la c\u00e9l\u00e8bre \u00eele de P\u00e2ques, perdue dans l\u2019oc\u00e9an, une version acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e des ravages caus\u00e9s par la colonisation et l\u2019\u00e9vang\u00e9lisation.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/ESCLAVES_1eCOUV_8876_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/extrait_8949_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/extrait2_8950_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/extrait3_8951_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/extrait4_8952_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/extrait5_8953_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/extrait6_8954_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/extrait7_8955_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/356/extrait8_8956_big.jpg"], "series": "Esclaves de l'\u00eele de P\u00e2ques", "date": "2018-05-01", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849533017", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Manu Cassier"], "writers": ["Didier Quella-Guyot"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530030", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/2", "title": "Fille perdue", "summary": "Beth est \u00e0 l'\u00e2ge des d\u00e9couvertes. En vacances en camping avec ses parents, l'adolescente est fascin\u00e9e par une fille \u00e0 peine plus \u00e2g\u00e9e qu'elle mais bien plus libre.", "cover": null, "samples": [], "series": "Fille perdue", "date": "2004-01-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849530030", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nabiel Kanan"], "writers": ["Nabiel Kanan"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532614", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/204", "title": "Dolor\u00e8s", "summary": "Pourquoi la m\u00e8re de Nathalie, pourtant sujette \u00e0 des trous de m\u00e9moire, se met-elle \u00e0 parler espagnol\u00a0? Et pourquoi souhaite-t-elle se faire appeler Dolores\u00a0?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/couv_9782849532614_grande_190_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/9782849532614_1_1721_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/9782849532614_2_1722_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/9782849532614_3_1723_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/9782849532614_4_1724_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/9782849532614_5_1725_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/9782849532614_6_1726_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/9782849532614_7_1727_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/244/9782849532614_8_1728_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-04-01", "book": "cartonn\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849532614", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bruno Loth"], "writers": ["Bruno Loth"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532355", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/191", "title": "Doigts d'honneur : r\u00e9volution en \u00c9gypte et Droits des femmes", "summary": "Au c\u0153ur d\u2019une Egypte en reconstruction, o\u00f9 l\u2019honneur est dans toutes les bouches, les femmes tentent de se frayer un chemin vers leurs droits les plus \u00e9l\u00e9mentaires\u2026 Prix Melouah-Moliterni - 2016 Prix Charles-Henry Salin - 2017 S\u00e9lection Prix Tournesol \u2013 Festival International de la BD d\u2019Angoul\u00eame 2017", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/couv_9782849532355_grande_234_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/9782849532355_1_2079_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/9782849532355_2_2080_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/9782849532355_3_2081_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/9782849532355_4_2082_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/9782849532355_5_2083_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/9782849532355_6_2084_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/9782849532355_7_2085_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/225/9782849532355_8_2086_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-01-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849532355", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bast"], "writers": ["Ferenc"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539729", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/352", "title": "Dryades - Num\u00e9rique", "summary": "Dans la mythologie grecque, les Dryades sont des nymphes, douces et bienveillantes, habitantes et protectrices des for\u00eats. Mais que se passerait-il si elles vivaient en ville\u00a0?", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/352/DRYADES_ID352_0_8571_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/352/DRYADES_ID352_7_8580_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/352/DRYADES_ID352_8_8581_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/352/DRYADES_ID352_9_8582_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/352/DRYADES_ID352_10_8583_big.jpg"], "series": "Dryades", "date": "2018-03-01", "book": "", "pages": "93", "ean": "9782849539729", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Tiffanie Vande Ghinste"], "writers": ["Tiffanie Vande Ghinste"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539651", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/371", "title": "Dr Uriel - Num\u00e9rique T3", "summary": "La guerre d'Espagne vue au travers du t\u00e9moignage d'un m\u00e9decin enr\u00f4l\u00e9 dans les troupes franquistes...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/371/DRURIEL_V3_ID371_0_9006_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/371/DRURIEL_V3_ID371_7_9015_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/371/DRURIEL_V3_ID371_8_9016_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/371/DRURIEL_V3_ID371_9_9017_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/371/DRURIEL_V3_ID371_10_9018_big.jpg"], "series": "Dr Uriel", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "154", "ean": "9782849539651", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sento"], "writers": ["Sento"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539668", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/370", "title": "Dr Uriel - Num\u00e9rique T2", "summary": "La guerre d'Espagne vue au travers du t\u00e9moignage d'un m\u00e9decin enr\u00f4l\u00e9 dans les troupes franquistes...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/370/DRURIEL_V2_ID370_0_9005_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/370/DRURIEL_V2_ID370_7_9011_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/370/DRURIEL_V2_ID370_8_9012_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/370/DRURIEL_V2_ID370_9_9013_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/370/DRURIEL_V2_ID370_10_9014_big.jpg"], "series": "Dr Uriel", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "142", "ean": "9782849539668", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sento"], "writers": ["Sento"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539675", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/369", "title": "Dr Uriel - Num\u00e9rique T1", "summary": "La guerre d'Espagne vue au travers du t\u00e9moignage d'un m\u00e9decin enr\u00f4l\u00e9 dans les troupes franquistes...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/369/DRURIEL_V1_ID369_0_9004_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/369/DRURIEL_V1_ID369_7_9007_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/369/DRURIEL_V1_ID369_8_9008_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/369/DRURIEL_V1_ID369_9_9009_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/369/DRURIEL_V1_ID369_10_9010_big.jpg"], "series": "Dr Uriel", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "142", "ean": "9782849539675", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sento"], "writers": ["Sento"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533109", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/359", "title": "Dr Uriel", "summary": "La guerre d'Espagne vue au travers du t\u00e9moignage d'un m\u00e9decin enr\u00f4l\u00e9 dans les troupes franquistes...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/DRURIEL_COUV_8887_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/Pages_from_DRURIEL_INT_Page_1_8707_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/Pages_from_DRURIEL_INT_Page_2_8708_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/Pages_from_DRURIEL_INT_Page_3_8709_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/Pages_from_DRURIEL_INT_Page_4_8710_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/Pages_from_DRURIEL_INT_Page_5_8711_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/Pages_from_DRURIEL_INT_Page_6_8712_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/Pages_from_DRURIEL_INT_Page_7_8713_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/359/Pages_from_DRURIEL_INT_Page_8_8714_big.jpg"], "series": "Dr Uriel", "date": "2018-06-01", "book": "", "pages": "432", "ean": "9782849533109", "price": {"amount": 29.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sento"], "writers": ["Sento"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533079", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/328", "title": "Dryades", "summary": "Dans la mythologie grecque, les Dryades sont des nymphes, douces et bienveillantes, habitantes et protectrices des for\u00eats. Mais que se passerait-il si elles vivaient en ville\u00a0? Retenue prisonni\u00e8re par un ogre dans un ch\u00eane, Rudica r\u00e9ussit enfin \u00e0 s\u2019\u00e9chapper apr\u00e8s trois tentatives infructueuses, gr\u00e2ce \u00e0 une infusion magique. C'est du moins ce qu'elle raconte... Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9e \u00e0 Bruxelles, le hasard mettra sur son chemin Yacha, une jeune libraire \u00e0 la vie un peu morne, d\u00e9laiss\u00e9e par son colocataire Igor. Ensemble, elle se rendent compte de leur force cr\u00e9atrice hors du commun et d\u00e9cident de l\u2019exploiter pour d\u00e9corer les rues de Bruxelles, et soigner les gens qui les entourent. Mais l\u2019ogre n\u2019est pas loin, et surtout la ville est sem\u00e9e d\u2019emb\u00fbches et leurs bonnes intentions pas forcement du go\u00fbt de tout le monde... Une ballade sensible et po\u00e9tique au fil des rues color\u00e9es de Bruxelles.", "cover": null, "samples": [], "series": "Dryades", "date": "2018-03-01", "book": "", "pages": "88", "ean": "9782849533079", "price": {"amount": 16.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Tiffanie Vande Ghinste"], "writers": ["Tiffanie Vande Ghinste"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532164", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/172", "title": "Des Gorilles et des hommes : [Carnet de voyage] naturaliste au Congo Brazzaville", "summary": "A travers des aquarelles et des portraits r\u00e9alistes magnifi\u00e9s, A.Dan retrace son p\u00e9riple de presque deux mois au Congo Brazzaville aux c\u00f4t\u00e9s de primatologues du CNRS.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/couv_9782849532164_grande_156_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/9782849532164_1_1491_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/9782849532164_2_1492_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/9782849532164_3_1493_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/9782849532164_4_1494_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/9782849532164_5_1495_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/9782849532164_6_1496_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/9782849532164_7_1497_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/209/9782849532164_8_1498_big.jpg"], "series": null, "date": null, "book": "broch\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532164", "price": {"amount": 23.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["A.Dan"], "writers": ["A.Dan"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530207", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/30", "title": "D\u00e9rives", "summary": "C\u2019est la f\u00eate. Mais Luc n\u2019a pas la t\u00eate \u00e0 \u00e7a. Il bougonne dans son coin au point de se disputer avec Anna, sa petite amie. Fin de leur relation.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/couv_derives_grande_43_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_1_605_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_2_606_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_3_607_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_4_608_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_5_609_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_6_610_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_7_611_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_8_612_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_9_613_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/31/derives_10_614_big.jpg"], "series": null, "date": "2005-10-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849530207", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Michel-Yves Schmitt"], "writers": ["Michel-Yves Schmitt"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532966", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/251", "title": "Debout N\u00e9pal : Carnet de route d'une \u00e9cole \u00e0 reconstruire", "summary": "Un carnet de voyage d\u00e9paysant, instructif et profond\u00e9ment humain sur le quotidien de villageois n\u00e9palais.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/325/DEBOUT_NEPAL_1ecouv_8178_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/325/debout_nepal_extrait_p1__8179_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/325/debout_nepal_extrait_p2__8180_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/325/debout_nepal_extrait_3__8181_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/325/debout_nepal_extrait_4__8182_big.jpg"], "series": null, "date": "2018-04-01", "book": "", "pages": "144", "ean": "9782849532966", "price": {"amount": 23.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Sophie Raynal"], "writers": ["Ma\u00eblle Joly"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532317", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/202", "title": "Dans ta Bulle", "summary": "Recueil de tranches de vie et de moments intimes, Dans ta Bulle laisse une porte ouverte sur le coeur et les \u00e9motions de son h\u00e9ros. Recueil de tranches de vie et de moments intimes, Dans ta Bulle laisse une porte ouverte sur le coeur et les \u00e9motions de son h\u00e9ros.  Cette int\u00e9grale raconte les histoires d\u2019amour et d\u2019amiti\u00e9 de Domas, sa rencontre avec Coquillage ainsi que les mille et un d\u00e9tails du quotidien qui sont autant de petits bonheurs diss\u00e9min\u00e9s dans la m\u00e9moire. Au gr\u00e9 de son trait virtuose, se dessinent toute la douceur et la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 que peut avoir la vie.  Un ouvrage sensible et intimiste dont les r\u00e9cits ont inspir\u00e9 le spectacle \u00e9ponyme, com\u00e9die romantique qui m\u00e9lange th\u00e9\u00e2tre, dessin et musique et sillonne la France depuis 2011.  Une ode \u00e0 la vie et aux instants qui comptent, aux sentiments, \u00e0 la bont\u00e9, \u00e0 la fraternit\u00e9\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/couv_9782849532317_grande_203_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/9782849532317_1_1825_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/9782849532317_2_1826_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/9782849532317_3_1827_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/9782849532317_4_1828_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/9782849532317_5_1829_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/9782849532317_6_1830_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/9782849532317_7_1831_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/242/9782849532317_8_1832_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-03-01", "book": "", "pages": "352", "ean": "9782849532317", "price": {"amount": 32.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Domas"], "writers": ["Domas"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531471", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/117", "title": "D'air pur et d'eau fra\u00eeche", "summary": "Joshua est le fils d\u2019un trappeur. Il vit, avec ses parents et sa petite s\u0153ur, une existence difficile, perdu dans la nature. Joshua est le fils d\u2019un trappeur. Il vit, avec ses parents et sa petite s\u0153ur, une existence difficile, perdu dans la nature. Une existence rendue d\u2019autant plus difficile, que son ivrogne de p\u00e8re dilapide le fruit de la vente des peaux dans les bordels et les saloons et exprime violemment ses frustrations sur sa femme et ses enfants.  Joshua se retrouve brutalement orphelin apr\u00e8s l\u2019attaque de la maison familiale par des indiens.  Commence alors pour lui, une existence encore plus pr\u00e9caire o\u00f9 il doit apprendre \u00e0 subsister par ses propres moyens, sans argent, sans domicile, totalement immerg\u00e9 dans la nature sauvage, avec ce qu\u2019elle a de magnifique et de cruel.  Le sort s\u2019acharne sur cet homme sans instruction, vivant en marge d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 pourtant d\u00e9j\u00e0 fruste adapt\u00e9e \u00e0 un environnement difficile.  Sur fond de western, une aventure humaine poignante malgr\u00e9 son cynisme\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/couv_9782849531471_grande_158_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/9782849531471_1_1507_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/9782849531471_2_1508_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/9782849531471_3_1509_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/9782849531471_4_1510_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/9782849531471_5_1511_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/9782849531471_6_1512_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/9782849531471_7_1513_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/136/9782849531471_8_1514_big.jpg"], "series": null, "date": "2012-06-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849531471", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Olivier Perret (dit Pero)"], "writers": ["Olivier Perret (dit Pero)"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532119", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/165", "title": "Cuba, an 56 de la R\u00e9volution", "summary": "Lapin, passionn\u00e9 de vieilles voitures, nous livre le r\u00e9cit de son voyage \u00e0 Cuba.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/couv_9782849532119_grande_147_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/9782849532119_1_1416_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/9782849532119_2_1417_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/9782849532119_3_1418_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/9782849532119_4_1419_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/9782849532119_5_1420_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/9782849532119_6_1421_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/9782849532119_7_1422_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/196/9782849532119_8_1423_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-10-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "192", "ean": "9782849532119", "price": {"amount": 27.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lapin"], "writers": ["Lapin"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531099", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/93", "title": "Corps de r\u00eaves", "summary": "Un jour, on se r\u00e9veille et paf ! on se retrouve enceinte. Un jour, on se r\u00e9veille et paf ! on se retrouve enceinte.L\u2019excitation tout juste dig\u00e9r\u00e9e, Capucine doit se plonger dans les r\u00e9alit\u00e9s de la grossesse, avec tout ce que cela comporte de magique, mais aussi de m\u00e9dical et d\u2019administratif\u2026Avec un corps et un quotidien qui \u00e9voluent chaque jour, l\u2019auteure nous invite \u00e0 partager ses d\u00e9couvertes, ses petits bonheurs, mais aussi ses doutes et ses r\u00e9flexions\u2026Un tableau de bord original d\u2019une p\u00e9riode inoubliable !", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/106/couv_corpsdereves_grande_64_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/106/corpsdereves_1_786_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/106/corpsdereves_2_787_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/106/corpsdereves_3_788_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/106/corpsdereves_4_789_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/106/corpsdereves_5_790_big.jpg"], "series": null, "date": "2010-11-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "64", "ean": "9782849531099", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Capucine"], "writers": ["Capucine"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532577", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/200", "title": "Cher Moktar", "summary": "Retra\u00e7ant son itin\u00e9raire personnel, des HLM marseillais \u00e0 sa vie de famille actuelle en maison pavillonnaire, Yann Mad\u00e9 s\u2019interroge sur la mont\u00e9e du rejet de l'autre en France.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/couv_9782849532577_grande_188_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/9782849532577_1_1705_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/9782849532577_2_1706_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/9782849532577_3_1707_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/9782849532577_4_1708_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/9782849532577_5_1709_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/9782849532577_6_1710_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/9782849532577_7_1711_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/240/9782849532577_8_1712_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-01-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849532577", "price": {"amount": 11.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Yann Mad\u00e9"], "writers": ["Yann Mad\u00e9"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533123", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/185", "title": "Chauves", "summary": "Lorsque Beno\u00eet et Olivia entament leur relation amoureuse, ils sont bien loin de se douter du coup de massue qui les guette. Lorsque Beno\u00eet et Olivia entament leur relation amoureuse, ils sont bien loin de se douter du coup de massue qui les guette.  Un jour, le sein gauche d\u2019Olivia se met \u00e0 faire des siennes. Le diagnostic est sans appel : c\u2019est un cancer.  Cependant, il n\u2019est pas question pour Beno\u00eet de faire l\u2019autruche et de laisser tomber celle qu\u2019il aime. Pour surmonter cette \u00e9preuve, il vient s\u2019installer chez elle, s\u2019empare de ses crayons et de son humour et raconte, depuis son poste de spectateur \u00ab privil\u00e9gi\u00e9 \u00bb mais impuissant, le combat d\u2019Olivia contre la maladie.  Un combat que celle-ci surmonte la t\u00eate haute mais surtout, la t\u00eate nue. Ce qui vaut \u00e0 ce d\u00e9sormais \u00ab\u00a0couple de chauves\u00a0\u00bb, de vivre moultes anecdotes propices \u00e0 l\u2019autod\u00e9rision...  Une approche sensible et pleine de tendresse sur un sujet encore difficile \u00e0 aborder et qui renvoie \u00e0 un quotidien v\u00e9cu par nombre de femmes et de couples.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/couv_9782849532249_grande_160_original_9175_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/9782849532249_1_1523_original_9176_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/9782849532249_2_1524_original_9177_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/9782849532249_3_1525_original_9178_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/9782849532249_4_1526_original_9179_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/9782849532249_5_1527_original_9180_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/9782849532249_6_1528_original_9181_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/9782849532249_7_1529_original_9182_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/378/9782849532249_8_1530_original_9183_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849533123", "price": {"amount": 13.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Beno\u00eet Desprez"], "writers": ["Beno\u00eet Desprez"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530771", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/72", "title": "Caravane", "summary": "Carnet de voyage onirique \u00e0 travers le d\u00e9sert Carnet de voyage onirique \u00e0 travers le d\u00e9sert, cette Caravane nous entra\u00eene, \u00e0 la suite des chameliers et des guides, dans un voyage hors du temps et du monde, dans un espace qui d\u00e9fie toutes les fronti\u00e8res : celles du r\u00eave et du cauchemar, celles du jour et de la nuit, derri\u00e8re un narrateur qui vit ce voyage sans point de d\u00e9part ni but\u2026 Les couleurs du d\u00e9sert blanc se m\u00ealent \u00e0 l\u2019obscurit\u00e9 la plus profonde, restitu\u00e9es ici par Svart qui redonne toute sa dimension color\u00e9e \u00e0 cette d\u00e9ambulation au rythme du pas des chameaux.  Une dimension suppl\u00e9mentaire apport\u00e9e \u00e0 cet ouvrage qui avait d\u00e9j\u00e0 connu un bel accueil pour sa premi\u00e8re \u00e9dition fran\u00e7aise en 2003, en noir et blanc, aux \u00e9ditions Fr\u00e9mok. Un ouvrage dans la veine tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e des carnets de voyage, mais qui apporte une touche tr\u00e8s personnelle \u00e0 ce genre : loin de l\u2019anecdote, le lecteur est transport\u00e9 dans un road-movie sans route, une introspection \u00e0 laquelle font \u00e9cho la beaut\u00e9 des paysages et la simplicit\u00e9 tr\u00e8s graphique du dessin.  Cet ouvrage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 gr\u00e2ce au concours du CNL.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/80/couv_caravane_grande_81_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/80/caravane_1_909_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/80/caravane_2_910_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/80/caravane_3_911_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/80/caravane_4_912_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/80/caravane_5_913_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/80/caravane_6_914_big.jpg"], "series": null, "date": "2009-08-01", "book": "", "pages": "160", "ean": "9782849530771", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Bernard Olivi\u00e9"], "writers": ["Jorge Zentner"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531693", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/134", "title": "Cach\u00e9s", "summary": "Animatrice d'une classe r\u00e9serv\u00e9e aux adultes pr\u00e9sentant des probl\u00e8mes psychologiques ou intellectuels, Mirranda Burton dresse les portraits attachants de ses \u00e9l\u00e8ves.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/couv_9782849531693_grande_109_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/9782849531693_1_1112_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/9782849531693_2_1113_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/9782849531693_3_1114_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/9782849531693_4_1115_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/9782849531693_5_1116_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/9782849531693_6_1117_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/9782849531693_7_1118_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/159/9782849531693_8_1119_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-04-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "96", "ean": "9782849531693", "price": {"amount": 14.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Mirranda Burton"], "writers": ["Mirranda Burton"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532089", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/160", "title": "Bulles", "summary": "Ramon Sanchez part \u00e0 la rencontre de lui-m\u00eame\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/couv_9782849532089_grande_31_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/9782849532089_1_514_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/9782849532089_2_515_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/9782849532089_3_516_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/9782849532089_4_517_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/9782849532089_5_518_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/9782849532089_6_519_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/9782849532089_7_520_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/190/9782849532089_8_521_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-09-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "280", "ean": "9782849532089", "price": {"amount": 24.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Daniel Torres"], "writers": ["Daniel Torres"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532140", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/167", "title": "Bringuebal\u00e9s : Carnet de m\u00e9moires d'immigr\u00e9s", "summary": "Onze artistes issus du collectif des Carnettistes Tribulants ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s par le Mus\u00e9e de l\u2019histoire de l\u2019immigration, \u00e0 r\u00e9aliser des carnets \u00e0 partir des ressources du mus\u00e9e.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/couv_9782849532140_grande_162_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/9782849532140_1_1539_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/9782849532140_2_1540_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/9782849532140_3_1541_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/9782849532140_4_1542_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/9782849532140_5_1543_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/9782849532140_6_1544_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/9782849532140_7_1545_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/199/9782849532140_8_1546_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-10-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "196", "ean": "9782849532140", "price": {"amount": 27.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Les Carnettistes Tribulants"], "writers": ["Les Carnettistes Tribulants"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539071", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/444", "title": "De P\u00e8re en FIV - Num\u00e9rique T2", "summary": "Jeune couple soud\u00e9 et plein de projets, Emma et Guillaume ont tout pour \u00eatre heureux\u2026 except\u00e9 une chose : un enfant.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/444/DE_PERE_EN_FIV_2_ID444_0_10219_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/444/DE_PERE_EN_FIV_2_ID444_2_10221_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/444/DE_PERE_EN_FIV_2_ID444_3_10222_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/444/DE_PERE_EN_FIV_2_ID444_4_10223_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/444/DE_PERE_EN_FIV_2_ID444_5_10224_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/444/DE_PERE_EN_FIV_2_ID444_1_10220_big.jpg"], "series": "De P\u00e8re en FIV", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "62", "ean": "9782849539071", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["William Roy"], "writers": ["William Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539088", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/443", "title": "De P\u00e8re en FIV - Num\u00e9rique T1", "summary": "Jeune couple soud\u00e9 et plein de projets, Emma et Guillaume ont tout pour \u00eatre heureux\u2026 except\u00e9 une chose : un enfant.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/443/DE_PERE_EN_FIV_1_ID443_0_10213_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/443/DE_PERE_EN_FIV_1_ID443_4_10215_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/443/DE_PERE_EN_FIV_1_ID443_5_10216_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/443/DE_PERE_EN_FIV_1_ID443_6_10217_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/443/DE_PERE_EN_FIV_1_ID443_7_10218_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/443/DE_PERE_EN_FIV_1_ID443_3_10214_big.jpg"], "series": "De P\u00e8re en FIV", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849539088", "price": {"amount": 5.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["William Roy"], "writers": ["William Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539453", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/406", "title": "Dans la secte - Num\u00e9rique", "summary": "L\u2019itin\u00e9raire poignant de Marion, endoctrin\u00e9e dans une secte, dont Louis Alloing et Pierre Henri ont recueilli le t\u00e9moignage.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/406/DANS_LA_SECTE_ID406_0_10531_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/406/DANS_LA_SECTE_ID406_7_10532_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/406/DANS_LA_SECTE_ID406_8_10533_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/406/DANS_LA_SECTE_ID406_9_10534_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/406/DANS_LA_SECTE_ID406_10_10535_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/406/DANS_LA_SECTE_ID406_11_10536_big.jpg"], "series": "Dans la secte", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849539453", "price": {"amount": 6.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530092", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/29", "title": "Dans la secte", "summary": "L\u2019itin\u00e9raire poignant de Marion, endoctrin\u00e9e dans une secte, dont Louis Alloing et Pierre Henri ont recueilli le t\u00e9moignage.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/29/couv_secte_grande_42_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/29/secte_1_599_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/29/secte_2_600_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/29/secte_3_601_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/29/secte_4_602_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/29/secte_5_603_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/29/secte_6_604_big.jpg"], "series": "Dans la secte", "date": "2005-08-01", "book": "", "pages": "88", "ean": "9782849530092", "price": {"amount": 14.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Patrice Guillon (alias Pierre Henri)"], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539910", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/299", "title": "Cyparis, le Prisonnier de Saint-Pierre - Num\u00e9rique T3 : Le d\u00e9sastre", "summary": "Printemps 1902, la Martinique s'appr\u00eate \u00e0 vivre la page la plus sombre de son histoire : l'\u00e9ruption de la montagne Pel\u00e9e. Un drame dont Cyparis sera le h\u00e9ros involontaire...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/299/CYPARIS_LE_PRISONNIER_NUM_T3_ID299_0_7981_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/299/Cyparis_ID299_4_7457_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/299/Cyparis_ID299_5_7458_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/299/Cyparis_ID299_6_7459_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/299/Cyparis_ID299_7_7460_big.jpg"], "series": "Cyparis, le Prisonnier de Saint-Pierre", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "94", "ean": "9782849539910", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lucas Vallerie"], "writers": ["Lucas Vallerie"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539927", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/298", "title": "Cyparis, le Prisonnier de Saint-Pierre - Num\u00e9rique T2 : Avertissements", "summary": "Printemps 1902, la Martinique s'appr\u00eate \u00e0 vivre la page la plus sombre de son histoire : l'\u00e9ruption de la montagne Pel\u00e9e. Un drame dont Cyparis sera le h\u00e9ros involontaire...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/298/CYPARIS_LE_PRISONNIER_NUM_T2_ID298_0_7980_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/298/Cyparis_ID298_4_7453_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/298/Cyparis_ID298_5_7454_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/298/Cyparis_ID298_6_7455_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/298/Cyparis_ID298_7_7456_big.jpg"], "series": "Cyparis, le Prisonnier de Saint-Pierre", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "84", "ean": "9782849539927", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lucas Vallerie"], "writers": ["Lucas Vallerie"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539934", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/297", "title": "Cyparis, le Prisonnier de Saint-Pierre - Num\u00e9rique T1 : Le Petit Paris", "summary": "Printemps 1902, la Martinique s'appr\u00eate \u00e0 vivre la page la plus sombre de son histoire : l'\u00e9ruption de la montagne Pel\u00e9e. Un drame dont Cyparis sera le h\u00e9ros involontaire...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/297/CYPARIS_LE_PRISONNIER_NUM_T1_ID297_0_7979_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/297/Cyparis_ID297_6_7449_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/297/Cyparis_ID297_7_7450_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/297/Cyparis_ID297_8_7451_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/297/Cyparis_ID297_9_7452_big.jpg"], "series": "Cyparis, le Prisonnier de Saint-Pierre", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "84", "ean": "9782849539934", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lucas Vallerie"], "writers": ["Lucas Vallerie"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538890", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/471", "title": "Concerto pour main gauche - Num\u00e9rique", "summary": "Voyage au c\u0153ur de la psych\u00e9 du pianiste Paul Wittgenstein, amput\u00e9 du bras droit durant la grande guerre. Inspir\u00e9 par la biographie du pianiste autrichien Paul Wittgenstein, Concerto pour main gauche nous transporte dans un univers onirique et po\u00e9tique, au c\u0153ur de la psych\u00e9 de ce personnage tourment\u00e9, m\u00e9lancolique et complexe, que seule la musique semble apaiser.   Bless\u00e9 lors de la premi\u00e8re guerre mondiale, Paul Wittgenstein fut amput\u00e9 du bras droit mais poursuivit une carri\u00e8re de concertiste malgr\u00e9 ce handicap. La fortune laiss\u00e9 par son p\u00e8re lui permit de commander des \u0153uvres pour la main gauche aux plus grands compositeurs de l\u2019\u00e9poque. Ainsi, c\u2019est \u00e0 sa demande que Maurice Ravel composa le c\u00e9l\u00e8bre Concerto pour la main gauche.  Un destin extraordinaire port\u00e9 par l'\u00e9l\u00e9gance et la po\u00e9sie du dessin de Yann Damezin.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/471/CONCERTO_ID471_0_10744_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/471/CONCERTO_ID471_5_10745_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/471/CONCERTO_ID471_6_10746_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/471/CONCERTO_ID471_7_10747_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/471/CONCERTO_ID471_8_10748_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/471/CONCERTO_ID471_9_10749_big.jpg"], "series": "Concerto pour main gauche", "date": "2019-03-06", "book": "", "pages": "112", "ean": "9782849538890", "price": {"amount": 6.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Yann Damezin"], "writers": ["Yann Damezin"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539682", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/368", "title": "Codine - Num\u00e9rique", "summary": "Adapt\u00e9 de l\u2019\u0153uvre du \"Gorki des Balkans\", un hymne \u00e0 l'amiti\u00e9 \u00e9mouvant et superbement mis en images.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/368/CODINE_ID368_0_8869_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/368/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_1_8597_original_8863_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/368/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_2_8598_original_8864_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/368/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_3_8599_original_8865_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/368/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_4_8600_original_8866_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/368/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_5_8601_original_8867_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/368/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_6_8602_original_8868_big.jpg"], "series": "Codine", "date": "2018-05-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849539682", "price": {"amount": 9.9, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon G\u00e9liot"], "writers": ["Jacques Baujard"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538920", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/470", "title": "Chinh Tri - Num\u00e9rique T3 : Lady Ace", "summary": "Un pan de l'histoire du Vietnam magnifiquement mis en lumi\u00e8re par Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro. Le troisi\u00e8me et dernier tome d'une superbe fiction bas\u00e9e sur une r\u00e9alit\u00e9 historique coloniale m\u00e9connue.  Le 30 avril 1975, Saigon tombe aux mains des troupes nord-vietnamiennes, au terme de plusieurs semaines de combats. Lady Ace, alias Kim Cuong, \"fille\" de Tuan, en couple avec un soldat am\u00e9ricain, souhaite quitter le pays avec lui. Il lui fait alors part de l'existence d'une mission d'\u00e9vacuation appel\u00e9e \"Frequent Wind\": lorsqu\u2019elle entendra la chanson \"White christmas\", elle devra se rendre dans l'un des points de sauvetage, pour tenter de monter dans un h\u00e9licopt\u00e8re. Mais tout ne va pas se passer comme pr\u00e9vu...   Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro mettent cette fois en lumi\u00e8re un \u00e9pisode dramatique de la guerre du Vietnam : la chute de Saigon qui marquera la fin de la guerre et l'\u00e9vacuation chaotique des troupes am\u00e9ricaine.  Le dernier tome d'une trilogie passionnante, au c\u0153ur de la guerre du Vietnam, entre fiction et histoire.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/470/LADY_AVE_ID470_0_10756_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/470/LADY_AVE_ID470_5_10757_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/470/LADY_AVE_ID470_6_10758_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/470/LADY_AVE_ID470_7_10759_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/470/LADY_AVE_ID470_8_10760_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/470/LADY_AVE_ID470_9_10761_big.jpg"], "series": "Chinh Tri", "date": "2019-03-06", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849538920", "price": {"amount": 6.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jiro"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538913", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/469", "title": "Chinh Tri - Num\u00e9rique T2 : Le choix de Ha\u00ef", "summary": "Un pan de l'histoire du Vietnam magnifiquement mis en lumi\u00e8re par Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro. Le second tome d'une superbe fiction bas\u00e9e sur une r\u00e9alit\u00e9 historique coloniale m\u00e9connue.  Apr\u00e8s avoir \u00e9voqu\u00e9 la naissance des premiers mouvements ind\u00e9pendantistes, les auteurs nous immergent cette fois dans le Vietnam de l'apr\u00e8s-guerre, contr\u00e9e tiraill\u00e9e entre diverses influences politiques, en proie \u00e0  une crise profonde et bient\u00f4t plong\u00e9e dans la tourmente du d\u00e9but de la guerre d'Indochine en 1945.  Dans ce chaos, les auteurs nous emm\u00e8nent sur les pas de Ha\u00ef, un jeune leader trotskyste et de Thi, une jeune militante qui doit s\u2019occuper de son grand-p\u00e8re\u2026 Deux destins qui vont finir par se croiser. Et les dilemmes par \u00e9merger.", "cover": null, "samples": [], "series": "Chinh Tri", "date": "2019-03-06", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849538913", "price": {"amount": 6.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jiro"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849538906", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/468", "title": "Chinh Tri - Num\u00e9rique T1 : Le chemin de Tuan", "summary": "Un pan de l'histoire du Vietnam magnifiquement mis en lumi\u00e8re par Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro. Le premier tome d'une fiction magistrale,   d\u00e9voilant une r\u00e9alit\u00e9 historique coloniale m\u00e9connue.  Prenant pour cadre l'empire colonial fran\u00e7ais et les relations entre la M\u00e9tropole et sa colonie d'Indochine, la s\u00e9rie Chinh Tri explore les destins de deux amis, Tuan et Ha\u00ef, qui risquent leurs vies au nom de leur id\u00e9al de libert\u00e9.  Ce premier tome, Le chemin de Tuan raconte la naissance des premiers mouvements ind\u00e9pendantistes, avec pour protagonistes des personnes issues des colonies, des 'indig\u00e8nes', vivant \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 1920.  Chinh Tri qui signifie 'politique' explore ce qui fait le paradoxe de Paris : tout \u00e0 la fois ville de libert\u00e9 et ville d'oppression en tant que seconde capitale coloniale au monde.  C'est avec beaucoup de talent que  Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro font  revivre un Paris oubli\u00e9, avec tous ses paradoxes et ses contradictions.", "cover": null, "samples": [], "series": "Chinh Tri", "date": "2019-03-06", "book": "", "pages": "130", "ean": "9782849538906", "price": {"amount": 6.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jiro"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533321", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/461", "title": "Chinh Tri T3 : Lady Ace", "summary": "Un pan de l'histoire du Vietnam magnifiquement mis en lumi\u00e8re par Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro. Le troisi\u00e8me et dernier tome d'une superbe fiction bas\u00e9e sur une r\u00e9alit\u00e9 historique coloniale m\u00e9connue.  Le 30 avril 1975, Saigon tombe aux mains des troupes nord-vietnamiennes, au terme de plusieurs semaines de combats. Lady Ace, alias Kim Cuong, \"fille\" de Tuan, en couple avec un soldat am\u00e9ricain, souhaite quitter le pays avec lui. Il lui fait alors part de l'existence d'une mission d'\u00e9vacuation appel\u00e9e \"Frequent Wind\": lorsqu\u2019elle entendra la chanson \"White christmas\", elle devra se rendre dans l'un des points de sauvetage, pour tenter de monter dans un h\u00e9licopt\u00e8re. Mais tout ne va pas se passer comme pr\u00e9vu...   Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro mettent cette fois en lumi\u00e8re un \u00e9pisode dramatique de la guerre du Vietnam : la chute de Saigon qui marquera la fin de la guerre et l'\u00e9vacuation chaotique des troupes am\u00e9ricaine.  Le dernier tome d'une trilogie passionnante, au c\u0153ur de la guerre du Vietnam, entre fiction et histoire.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/461/9782849533321__10676_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/461/Pages_from_Chinhtri3_Ladyace_reboot_final_Pag_10773_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/461/Pages_from_Chinhtri3_Ladyace_reboot_final_Pag_10774_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/461/Pages_from_Chinhtri3_Ladyace_reboot_final_Pag_10775_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/461/Pages_from_Chinhtri3_Ladyace_reboot_final_Pag_10776_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/461/Pages_from_Chinhtri3_Ladyace_reboot_final_Pag_10777_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/461/Pages_from_Chinhtri3_Ladyace_reboot_final_Pag_10778_big.jpg"], "series": "Chinh Tri", "date": "2019-03-13", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849533321", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jiro"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539972", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/296", "title": "Capitaine Tikhomiroff - Num\u00e9rique T3 : Voyage", "summary": "Engag\u00e9 dans l\u2019arm\u00e9e blanche pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019enthousiasme tsariste d\u2019un p\u00e8re soucieux de l\u2019honneur de sa famille, le jeune Capitaine Tikhomiroff se retrouve confront\u00e9 \u00e0 la guerre.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/296/Capitaine_Tikhomiroff_ID296_0_7416_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/296/Capitaine_Tikhomiroff_ID296_3_7427_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/296/Capitaine_Tikhomiroff_ID296_4_7428_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/296/Capitaine_Tikhomiroff_ID296_5_7429_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/296/Capitaine_Tikhomiroff_ID296_6_7430_big.jpg"], "series": "Capitaine Tikhomiroff", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "102", "ean": "9782849539972", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "writers": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539989", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/295", "title": "Capitaine Tikhomiroff - Num\u00e9rique T2 : D\u00e9routes", "summary": "Engag\u00e9 dans l\u2019arm\u00e9e blanche pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019enthousiasme tsariste d\u2019un p\u00e8re soucieux de l\u2019honneur de sa famille, le jeune Capitaine Tikhomiroff se retrouve confront\u00e9 \u00e0 la guerre.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/295/Capitaine_Tikhomiroff_ID295_0_7415_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/295/Capitaine_Tikhomiroff_ID295_7_7423_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/295/Capitaine_Tikhomiroff_ID295_8_7424_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/295/Capitaine_Tikhomiroff_ID295_9_7425_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/295/Capitaine_Tikhomiroff_ID295_10_7426_big.jpg"], "series": "Capitaine Tikhomiroff", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "69", "ean": "9782849539989", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "writers": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539996", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/294", "title": "Capitaine Tikhomiroff - Num\u00e9rique T1 : Les Guerres", "summary": "Engag\u00e9 dans l\u2019arm\u00e9e blanche pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019enthousiasme tsariste d\u2019un p\u00e8re soucieux de l\u2019honneur de sa famille, le jeune Capitaine Tikhomiroff se retrouve confront\u00e9 \u00e0 la guerre.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/294/Capitaine_Tikhomiroff_ID294_0_7413_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/294/Capitaine_Tikhomiroff_ID294_4_7419_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/294/Capitaine_Tikhomiroff_ID294_5_7420_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/294/Capitaine_Tikhomiroff_ID294_6_7421_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/294/Capitaine_Tikhomiroff_ID294_7_7422_big.jpg"], "series": "Capitaine Tikhomiroff", "date": "2017-10-01", "book": "", "pages": "71", "ean": "9782849539996", "price": {"amount": 5.99, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "writers": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532881", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/288", "title": "Capitaine Tikhomiroff", "summary": "Engag\u00e9 dans l\u2019arm\u00e9e blanche pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019enthousiasme tsariste d\u2019un p\u00e8re soucieux de l\u2019honneur de sa famille, le jeune Capitaine Tikhomiroff se retrouve confront\u00e9 \u00e0 la guerre. Engag\u00e9 dans l\u2019arm\u00e9e blanche pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019enthousiasme tsariste d\u2019un p\u00e8re soucieux de l\u2019honneur de sa famille, le jeune Capitaine Tikhomiroff se retrouve confront\u00e9 aux horreurs de la guerre, \u00e0 la mort de ses fr\u00e8res d\u2019arme... oblig\u00e9 de fuir, de se battre pour une simple ration d\u2019eau ! Il ira jusqu\u2019\u00e0 se faire incorporer provisoirement dans l\u2019arm\u00e9e rouge afin de sauver sa peau...  Au terme de cette v\u00e9ritable \u00e9pop\u00e9e, il deviendra l\u2019un de ces nombreux Russes blancs r\u00e9fugi\u00e9s en France au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920.  Apr\u00e8s avoir racont\u00e9 la Guerre d\u2019Alg\u00e9rie vue \u00e0 travers les yeux d\u2019Alexandre Tikhomiroff (dit Tiko), Ga\u00e9tan Nocq remonte le fil de l\u2019Histoire et s\u2019int\u00e9resse cette fois, \u00e0 la R\u00e9volution d\u2019Octobre v\u00e9cue par le p\u00e8re de Tiko.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/288/couv_9782849532881_grande_236_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/288/9782849532881_1_2093_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/288/9782849532881_2_2094_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/288/9782849532881_3_2095_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/288/9782849532881_4_2096_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/288/9782849532881_5_2097_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/288/9782849532881_6_2098_big.jpg"], "series": "Capitaine Tikhomiroff", "date": "2017-10-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "240", "ean": "9782849532881", "price": {"amount": 28.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "writers": ["Ga\u00e9tan Nocq"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531884", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/358", "title": "Chinh Tri T2 : Le choix de Ha\u00ef", "summary": "Un pan de l'histoire du Vietnam magnifiquement mis en lumi\u00e8re par Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro. Le second tome d'une superbe fiction bas\u00e9e sur une r\u00e9alit\u00e9 historique coloniale m\u00e9connue.  Apr\u00e8s avoir \u00e9voqu\u00e9 la naissance des premiers mouvements ind\u00e9pendantistes, les auteurs nous immergent cette fois dans le Vietnam de l'apr\u00e8s-guerre, contr\u00e9e tiraill\u00e9e entre diverses influences politiques, en proie \u00e0  une crise profonde et bient\u00f4t plong\u00e9e dans la tourmente du d\u00e9but de la guerre d'Indochine en 1945.  Dans ce chaos, les auteurs nous emm\u00e8nent sur les pas de Ha\u00ef, un jeune leader trotskyste et de Thi, une jeune militante qui doit s\u2019occuper de son grand-p\u00e8re\u2026 Deux destins qui vont finir par se croiser. Et les dilemmes par \u00e9merger.", "cover": null, "samples": [], "series": "Chinh Tri", "date": "2019-03-13", "book": "", "pages": "80", "ean": "9782849531884", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jiro"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531877", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/357", "title": "Chinh Tri T1 : Le chemin de Tuan", "summary": "Un pan de l'histoire du Vietnam magnifiquement mis en lumi\u00e8re par Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro. Le premier tome d'une fiction magistrale,   d\u00e9voilant une r\u00e9alit\u00e9 historique coloniale m\u00e9connue.  Prenant pour cadre l'empire colonial fran\u00e7ais et les relations entre la M\u00e9tropole et sa colonie d'Indochine, la s\u00e9rie Chinh Tri explore les destins de deux amis, Tuan et Ha\u00ef, qui risquent leurs vies au nom de leur id\u00e9al de libert\u00e9.  Ce premier tome, Le chemin de Tuan raconte la naissance des premiers mouvements ind\u00e9pendantistes, avec pour protagonistes des personnes issues des colonies, des 'indig\u00e8nes', vivant \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 1920.  Chinh Tri qui signifie 'politique' explore ce qui fait le paradoxe de Paris : tout \u00e0 la fois ville de libert\u00e9 et ville d'oppression en tant que seconde capitale coloniale au monde.  C'est avec beaucoup de talent que  Cl\u00e9ment Baloup et Mathieu Jiro font  revivre un Paris oubli\u00e9, avec tous ses paradoxes et ses contradictions.", "cover": null, "samples": [], "series": "Chinh Tri", "date": "2019-03-13", "book": "", "pages": "130", "ean": "9782849531877", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Jiro"], "writers": ["Cl\u00e9ment Baloup"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533086", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/355", "title": "Codine", "summary": "Adapt\u00e9 de l\u2019\u0153uvre du \"Gorki des Balkans\", un hymne \u00e0 l'amiti\u00e9 \u00e9mouvant et superbement mis en images.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/355/couv_codine_8884_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/355/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_1_8597_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/355/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_2_8598_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/355/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_3_8599_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/355/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_4_8600_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/355/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_5_8601_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/355/Pages_from_BD_CODINE24jan18_Page_6_8602_big.jpg"], "series": "Codine", "date": "2018-05-01", "book": "", "pages": "96", "ean": "9782849533086", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon G\u00e9liot"], "writers": ["Jacques Baujard"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849533314", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/460", "title": "Concerto pour main gauche", "summary": "Voyage au c\u0153ur de la psych\u00e9 du pianiste Paul Wittgenstein, amput\u00e9 du bras droit durant la grande guerre.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/9782849533314_72_10678_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/CONCERTO_INT_10779_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/CONCERTO_INT2_10780_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/CONCERTO_INT3_10781_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/CONCERTO_INT4_10782_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/CONCERTO_INT5_10783_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/CONCERTO_INT6_10784_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/CONCERTO_INT7_10785_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/460/CONCERTO_INT8_10786_big.jpg"], "series": "Concerto pour main gauche", "date": "2019-03-06", "book": "", "pages": "112", "ean": "9782849533314", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Yann Damezin"], "writers": ["Yann Damezin"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532782", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/286", "title": "Cyparis, le Prisonnier de Saint-Pierre", "summary": "Printemps 1902, la Martinique s'appr\u00eate \u00e0 vivre la page la plus sombre de son histoire : l'\u00e9ruption de la montagne Pel\u00e9e. Un drame dont Cyparis sera le h\u00e9ros involontaire...", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/couv_9782849532782_grande_232_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_1_2063_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_2_2064_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_3_2065_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_4_2066_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_5_2067_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_6_2068_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_7_2069_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_8_2070_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_9_2071_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/286/9782849532782_10_2072_big.jpg"], "series": "Cyparis, le Prisonnier de Saint-Pierre", "date": "2017-09-01", "book": "Cartonn\u00e9", "pages": "256", "ean": "9782849532782", "price": {"amount": 34.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Lucas Vallerie"], "writers": ["Lucas Vallerie"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532034", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/188", "title": "De P\u00e8re en FIV", "summary": "Jeune couple soud\u00e9 et plein de projets, Emma et Guillaume ont tout pour \u00eatre heureux\u2026 except\u00e9 une chose : un enfant.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/couv_9782849532034_grande_145_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/9782849532034_1_1400_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/9782849532034_2_1401_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/9782849532034_3_1402_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/9782849532034_4_1403_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/9782849532034_5_1404_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/9782849532034_6_1405_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/9782849532034_7_1406_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/188/9782849532034_8_1407_big.jpg"], "series": "De P\u00e8re en FIV", "date": "2014-06-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "160", "ean": "9782849532034", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["William Roy"], "writers": ["William Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532478", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/205", "title": "Brest \u00e0 quai : [Carnet de bord] des travailleurs du port", "summary": "Nicola Le Roy et Damien Roudeau ont explor\u00e9 les quais de Brest pour donner la parole aux travailleurs du port.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/couv_9782849532478_grande_191_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/9782849532478_1_1729_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/9782849532478_2_1730_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/9782849532478_3_1731_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/9782849532478_4_1732_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/9782849532478_5_1733_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/9782849532478_6_1734_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/9782849532478_7_1735_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/245/9782849532478_8_1736_big.jpg"], "series": null, "date": "2016-04-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "312", "ean": "9782849532478", "price": {"amount": 29.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Damien Roudeau"], "writers": ["Nicolas Le Roy"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530986", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/80", "title": "Braquages et bras cass\u00e9s", "summary": "Eddy, flic en fin de carri\u00e8re, avait minutieusement mis au point un vol d\u2019objets d\u2019art religieux. Le plan parfait. Eddy, flic en fin de carri\u00e8re, avait minutieusement mis au point un vol d\u2019objets d\u2019art religieux. Le plan parfait.  Malheureusement, le hasard de la vie et des rencontres va compliquer les choses\u2026  Manu est un malfrat qui r\u00eave de devenir l\u2019ennemi public num\u00e9ro 1. Sa vie va basculer le jour o\u00f9 sa route croise celle d\u2019Eddy.  Gaz et Dante sont deux glandeurs vivant aux crochets de papa, garagiste magouilleur et alcoolique. Une nuit, ce dernier se fait agresser dans le garage familial : c\u2019est le d\u00e9but des complications\u2026   Ces personnages, sortes de Pieds Nickel\u00e9s wallons, vont se retrouver pris dans un engrenage de situations inattendues, parfois loufoques, parfois violentes, o\u00f9 ils ne vont cesser de se croiser, de se poursuivre, de se confronter. Un album en noir et blanc palpitant qui plonge le lecteur dans une atmosph\u00e8re sombre et r\u00e9aliste mais n\u00e9anmoins cocasse.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/88/couv_braquages_grande_11_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/88/braquages_1_316_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/88/braquages_2_317_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/88/braquages_3_318_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/88/braquages_4_319_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/88/braquages_5_320_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/88/braquages_6_321_big.jpg"], "series": null, "date": "2010-03-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "112", "ean": "9782849530986", "price": {"amount": 17.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Georges Van Linthout"], "writers": ["Benjamin Fischer"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531716", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/139", "title": "Benigno, m\u00e9moires d\u2019un gu\u00e9rillero du Che", "summary": "1957, Cuba aux temps de la dictature de Batista. Benigno, jeune paysan cubain amoureux et bient\u00f4t p\u00e8re voit sa vie s\u2019effondrer quand sa femme tombe sous les balles des soldats. 1957, Cuba aux temps de la dictature de Batista. Benigno, jeune paysan cubain amoureux et bient\u00f4t p\u00e8re voit sa vie s\u2019effondrer quand sa femme tombe sous les balles des soldats.  Aveugl\u00e9 par son d\u00e9sir de vengeance, il rejoint les gu\u00e9rilleros qui campent pr\u00e8s de chez lui et s\u2019engage aux c\u00f4t\u00e9s de Fidel Castro, Camillo Cienfuegos et du Che. Il les suivra jusqu\u2019\u00e0 la prise de La Havane. Fid\u00e8le \u00e0 ses compagnons et \u00e0 l\u2019id\u00e9al r\u00e9volutionnaire, il continuera le combat dans d\u2019autres pays, notamment en Bolivie o\u00f9 il sera du dernier combat de Che Guevara.  Parmi les seuls survivants de cette r\u00e9volution manqu\u00e9e, il a rejoint Cuba avant de partir, des ann\u00e9es plus tard, en exil en France. C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il a confi\u00e9 \u00e0 Christophe Reveille ses souvenirs de lutte. Celui-ci en a d\u2019abord fait un livre (Benigno, dernier compagnon du Che) puis le sc\u00e9nario d\u2019une bande dessin\u00e9e historique captivante, mise en images par le jeune et talentueux Simon G\u00e9liot.  Tout \u00e0 la fois l\u2019itin\u00e9raire d\u2019un homme sans \u00e9ducation que la r\u00e9volution fa\u00e7onne, un t\u00e9moignage historique et un thriller\u2026", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/couv_9782849531716_grande_112_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/9782849531716_1_1136_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/9782849531716_2_1137_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/9782849531716_3_1138_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/9782849531716_4_1139_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/9782849531716_5_1140_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/9782849531716_6_1141_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/9782849531716_7_1142_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/165/9782849531716_8_1143_big.jpg"], "series": null, "date": "2013-06-01", "book": "", "pages": "100", "ean": "9782849531716", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon G\u00e9liot"], "writers": ["Christophe Reveille"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532294", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/188", "title": "Babyboom", "summary": "L'adaptation d\u2019une nouvelle de Jean Vautrin, auteur incontournable de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Goncourt de la nouvelle en 1986. Duncan et Tracy ne peuvent pas avoir d\u2019enfant, malgr\u00e9 le d\u00e9sir visc\u00e9ral de Tracy d\u2019avoir une petite fille. Son th\u00e9rapeute lui conseille de recourir aux \u00ab\u00a0b\u00e9b\u00e9s-choux\u00a0\u00bb, des poup\u00e9es de chiffon qui font office de substitut \u00e0 l\u2019enfant d\u00e9sir\u00e9...  Mais, alors que son \u00e9pouse s\u2019investit enti\u00e8rement dans cette grotesque parodie de maternit\u00e9, Duncan cherche \u00e0 tout prix \u00e0 retrouver sa vie de couple et en particulier sa vie sexuelle.  L\u2019humour noir se conjugue \u00e0 l\u2019absurde pour offrir un portrait au vitriol de ces jeunes parents n\u00e9vros\u00e9s.  L'adaptation d\u2019une nouvelle de Jean Vautrin, auteur incontournable de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Goncourt de la nouvelle en 1986.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/couv_9782849532294_grande_184_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/9782849532294_1_1675_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/9782849532294_2_1676_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/9782849532294_3_1677_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/9782849532294_4_1678_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/9782849532294_5_1679_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/9782849532294_6_1680_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/9782849532294_7_1681_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/222/9782849532294_8_1682_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-08-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "104", "ean": "9782849532294", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Eug\u00e9nie Lavenant"], "writers": [""], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849532324", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/189", "title": "Au Ritz des Fritz", "summary": "Un album qui donne la parole aux prisonniers de guerre allemands antinazis, d\u00e9tenus aux Etats-Unis \u00e0 la suite de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/couv_9782849532324_grande_164_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/9782849532324_1_1555_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/9782849532324_2_1556_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/9782849532324_3_1557_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/9782849532324_4_1558_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/9782849532324_5_1559_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/9782849532324_6_1560_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/9782849532324_7_1561_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/223/9782849532324_8_1562_big.jpg"], "series": null, "date": "2015-09-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849532324", "price": {"amount": 19.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Nathalie Bodin"], "writers": ["Nathalie Bodin"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849531846", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/work/156", "title": "Au gr\u00e9 des courants", "summary": "Un bel album g\u00e9n\u00e9reux qui nous permet d\u2019ouvrir les yeux sur les beaut\u00e9s du patrimoine fran\u00e7ais.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/couv_9782849531846_grande_143_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_1_1383_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_2_1384_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_3_1385_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_4_1386_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_5_1387_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_6_1388_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_7_1389_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_8_1390_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/186/9782849531846_9_1391_big.jpg"], "series": null, "date": "2014-05-01", "book": "broch\u00e9", "pages": "128", "ean": "9782849531846", "price": {"amount": 18.0, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849530818", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/77", "title": "Aspic Voisine", "summary": "Un ouvrage fort, d\u00e9rangeant, \u00e9rotique, m\u00ealant amours lesbiens et faits divers.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/77/couv_aspicvoisine_grande_75_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/77/aspicvoisine_1_876_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/77/aspicvoisine_2_877_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/77/aspicvoisine_3_878_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/77/aspicvoisine_4_879_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/77/aspicvoisine_5_880_big.jpg"], "series": "Aspic Voisine", "date": "2009-07-01", "book": "Broch\u00e9", "pages": "80", "ean": "9782849530818", "price": {"amount": 14.5, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}
{"objectID": "9782849539316", "publisher": "La Boite \u00e0 Bulles", "url": "https://www.la-boite-a-bulles.com/book/420", "title": "Aspic Voisine - Num\u00e9rique", "summary": "Un ouvrage fort, d\u00e9rangeant, \u00e9rotique, m\u00ealant amours lesbiens et faits divers.", "cover": "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/420/ASPIC_VOISINE_ID420_0_10201_zoomed.jpg", "samples": ["https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/420/ASPIC_VOISINE_ID420_4_10203_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/420/ASPIC_VOISINE_ID420_5_10204_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/420/ASPIC_VOISINE_ID420_3_10202_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/420/ASPIC_VOISINE_ID420_6_10205_big.jpg", "https://www.la-boite-a-bulles.com/assets/CatalogueArticle/420/ASPIC_VOISINE_ID420_7_10206_big.jpg"], "series": "Aspic Voisine", "date": "2018-12-12", "book": "", "pages": "78", "ean": "9782849539316", "price": {"amount": 5.49, "currency": "eur"}, "illustrators": ["Simon Hureau"], "writers": ["Simon Hureau"], "created_at": "2019-03-03T13:05:18"}