[
    {
        "date": "2017-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/addiction/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "drame",
            "vie quotidienne"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741340",
        "series": null,
        "title": "Addiction",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/Addiction_9.jpg"
        ],
        "summary": "Il existe diff\u00e9rents types de d\u00e9pendances\u2026 les petites, les fortes, les dangereuses, les b\u00e9nignes, celles que l\u2019on cache aux autres, celles contre lesquelles on se bat\u2026\nAddiction vous entra\u00eenera dans les pas de six personnages accrocs au jeu, au sexe, aux nouvelles technologies, au travail\u2026 et dont les destins vont se croiser et s\u2019entrem\u00ealer.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 92,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/CouvAddiction-728x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741340",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Josep Busquet",
            "Pedro J. Colombo"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2014-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/amulet-t-6-levasion/",
        "width": 152,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "aventure",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 6,
        "objectID": "9782355741531",
        "series": "Amulet",
        "title": "L\u2019\u00e9vasion",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AmuletT-6-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AmuletT-6-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AmuletT-6-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AmuletT-6-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AmuletT-6-9.jpg"
        ],
        "summary": "En qu\u00eate d\u2019un objet essentiel dans leur combat contre le roi elfe, Navin et ses camarades de classe partent pour Lucent, une cit\u00e9 ravag\u00e9e par la guerre et envahie de myst\u00e9rieuses cr\u00e9atures. Pendant ce temps, Emily retourne dans les limbes avec Max, l\u2019un des fid\u00e8les serviteurs du roi elfe, qui va lui d\u00e9voiler ses plus noirs secrets\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAmulet-6-678x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741531",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Kazu Kibuishi"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2012-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/amulet-t-5-prince-elfes/",
        "width": 152,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "aventure",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 5,
        "objectID": "9782355741173",
        "series": "Amulet",
        "title": "Le Prince des Elfes",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet5-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet5-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet5-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet5-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet5-9.jpg"
        ],
        "summary": "Emily a surv\u00e9cu au chaos de l\u2019Acad\u00e9mie des gardiens, mais Max Griffin a pu d\u00e9rober la Pierre originelle. Gr\u00e2ce \u00e0 elle, le roi elfe fa\u00e7onne de nouvelles amulettes qui lui donneront le pouvoir d\u2018envahir et de d\u00e9truire la nation de Windsor. Emily et ses amis vont guider les soldats de la garde de Cielis dans leur combat contre le roi elfe, mais Max est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 leur barrer la route. Et lorsqu\u2019elle demande des informations \u00e0 la Voix de son amulette, elle d\u00e9couvre que celle-ci est bien plus sinistre qu\u2019elle aurait pu l\u2019imaginer\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAmulet-5-684x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741173",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Kazu Kibuishi"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2011-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/amulet-t-4-dernier-conseil/",
        "width": 152,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "aventure",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 4,
        "objectID": "9782355740923",
        "series": "Amulet",
        "title": "Le dernier Conseil",
        "samples": [],
        "summary": "Emily et ses amis pensent pouvoir trouver de l\u2019aide \u00e0 Cielis, mais quelque chose ne tourne pas rond dans la cit\u00e9. Les rues autrefois anim\u00e9es sont d\u00e9sertes et les quelques habitants restants vivent dans la peur. Emily est rapidement conduite \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie o\u00f9 elle doit passer des \u00e9preuves qui offriront au vainqueur un si\u00e8ge au Conseil des Gardiens, une assembl\u00e9e compos\u00e9e des plus puissants gardiens de la pierre. Mais, alors que le nombre de comp\u00e9titeurs s\u2019amenuise, un affreux secret se fait jour. Un secret qui, s\u2019il devait rester cach\u00e9, menacerait tout ce pour quoi se bat Emily.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAmulet-4-677x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740923",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Kazu Kibuishi"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2010-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/amulet-t-3-les-chercheurs-de-nuages/",
        "width": 152,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "aventure",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 3,
        "objectID": "9782355740718",
        "series": "Amulet",
        "title": "Les Chercheurs de nuages",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-3-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-3-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-3-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-3-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-3-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-3-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-3-8.jpg"
        ],
        "summary": "Dans ce troisi\u00e8me volet palpitant de la s\u00e9rie Amulet, Emily, Navin et leur \u00e9quipe de r\u00e9sistants affr\u00e8tent un dirigeable et lancent \u00e0 la recherche de Cielis, une ville mythique qui, croit-on, se situerait sur une \u00eele au-dessus des nuages. Le myst\u00e9rieux Leon Barberousse est leur guide et un surprenant nouveau venu s\u2019est joint \u00e0 leur \u00e9quipage: Trellis, le fils du Roi des Aulnes. Mais est-il alli\u00e9 ou ennemi ? Quant \u00e0 Emily, sera-elle jamais capable de faire confiance \u00e0 la voix de l\u2019amulette?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAmulet-3-679x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740718",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Kazu Kibuishi"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2009-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/amulet-t-2-la-malediction-du-gardien-de-la-pierre/",
        "width": 152,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "aventure",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355740497",
        "series": "Amulet",
        "title": "La Mal\u00e9diction du gardien de la pierre",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-2-1.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-2-2.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-2-3.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-2-4.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-2-5.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-2-6.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-2-7.gif"
        ],
        "summary": "La m\u00e8re d\u2019Emily et Navin est toujours dans un coma profond et la seule fa\u00e7on de l\u2019en sortir est de se rendre \u00e0 Kanalis, la magnifique cit\u00e9 aux chutes d\u2019eau. Mais alors qu\u2019Emily, Navin, Miskit et le reste de l\u2019\u00e9quipage abordent la cit\u00e9, ils r\u00e9alisent rapidement que chercher de l\u2019aide revient \u00e0 trouver de nouveaux ennuis. Le fils du roi Elf, Trellis, est toujours \u00e0 leur poursuite, mais cette fois, il est accompagn\u00e9 par un garde myst\u00e9rieux et dangereux, Luger. C\u2019est alors qu\u2019appara\u00eet pour aider nos h\u00e9ros un renard tout aussi myst\u00e9rieux, L\u00e9on Redbeard. Ce dernier propose \u00e0 Emily de l\u2019accompagner dans le p\u00e9rilleux voyage jusqu\u2019\u00e0 la Montagne de la T\u00eate du D\u00e9mon pour y trouver l\u2019antidote dont elle a besoin pour sauver sa m\u00e8re.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 224,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAmulet-2-674x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740497",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Kazu Kibuishi"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2008-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/amulet-t-1-le-gardien-de-la-pierre/",
        "width": 152,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "aventure",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355740282",
        "series": "Amulet",
        "title": "Le Gardien de la Pierre",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-21.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-23.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-24.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet-1-25.jpg"
        ],
        "summary": "A la suite d\u2019une trag\u00e9die familiale, Emily, Navin, et leur m\u00e8re emm\u00e9nagent dans une tr\u00e8s vieille maison afin d\u2019y commencer une nouvelle vie. Au cours de leur premi\u00e8re nuit dans cette \u00e9trange maison, la maman d\u2019Emily et de Navin est enlev\u00e9e par une cr\u00e9ature \u00e0 tentacules. Livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, les deux enfants vont devoir se d\u00e9brouiller pour se sortir de cette situation et sauver leur m\u00e8re.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 192,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAmulet-1-679x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740282",
        "price": "13\u20ac",
        "authors": [
            "Kazu Kibuishi"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2016-07-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/alien/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742583",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Alien",
        "samples": [],
        "summary": "Fusion l\u00e9gendaire de la science-fiction et de l\u2019horreur, Alien (1979) est l\u2019un des mythes les plus durables du cin\u00e9ma moderne : ses c\u00e9l\u00e8bres sc\u00e8nes visc\u00e9rales faisant office de blessures traumatiques que nous semblons condamn\u00e9s \u00e0 revisiter.\nPistant la constellation de talents rassembl\u00e9s pour produire le film, Roger Luckhurst retrace ses origines depuis ce sc\u00e9nario de film de monstre intitul\u00e9 Star Beast, rejet\u00e9 par la plupart des gens d\u2019Hollywood comme une s\u00e9rie B de bas \u00e9tage, jusqu\u2019\u00e0 sa post\u00e9rit\u00e9 incarn\u00e9e dans de nombreuses suites, pr\u00e9quelles et it\u00e9rations.\nExplorant la mani\u00e8re dont Alien nous pousse \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019alt\u00e9rit\u00e9, Luckhurst d\u00e9montre comment et pourquoi ce \u201cslasher\u201d intersid\u00e9ral, cette histoire de maison hant\u00e9e dans l\u2019espace, est parvenue \u00e0 se nicher autour de notre imaginaire le plus sombre sur la fragilit\u00e9 de l\u2019humanit\u00e9.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAlien-726x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742583",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [
            "Roger Luckhurst"
        ],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2017-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/affiches-clandestines/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "cin\u00e9ma",
            "illustration"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743207",
        "series": null,
        "title": "Affiches clandestines \u2013 Le cin\u00e9ma revisit\u00e9 par les illustrateurs",
        "samples": [],
        "summary": "\u00c0 une \u00e9poque o\u00f9 les affiches des studios consistent quasi uniquement en des portraits d\u2019acteurs en moyen ou gros plan, ce livre d\u00e9voile un r\u00e9seau d\u2019artistes qui r\u00e9inventent les affiches de film et redonnent du sens \u00e0 l\u2019\u00ab art de l\u2019affiche \u00bb. Ce groupe d\u2019illustrateurs tr\u00e8s actif a r\u00e9activ\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat du public en composant des \u0153uvres frappantes sur des films cultes et/ou classiques. Les collectionneurs s\u2019arrachent ces affiches, souvent \u00e9dit\u00e9es en s\u00e9rie limit\u00e9e. Cet ouvrage pr\u00e9sente cette production \u00e9clectique \u00e0 travers plus de 200 affiches de plus d\u2019une centaine d\u2019artistes d\u2019avant-garde, accompagn\u00e9s de commentaires sur les coulisses de leurs cr\u00e9ations.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CouvAffichesClandestines-818x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743207",
        "price": "35\u20ac",
        "authors": [
            "Matthews Chojnacki"
        ],
        "height": 287
    },
    {
        "date": "2015-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/apocalypse-carson-city-t-5/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 5,
        "objectID": "9782355741890",
        "series": "Apocalypse sur Carson City",
        "title": "L\u2019Apocalypse selon Matthews",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/ApocalypseSurCarsonCity-5-13.jpg"
        ],
        "summary": "Nevada. C\u2019est aujourd\u2019hui Halloween et l\u2019aube s\u2019est lev\u00e9e sur Carson City. Speed, Beverley et le cuistot, qui sont toujours barricad\u00e9s dans leur chambre d\u2019h\u00f4pital et entour\u00e9s de zombies, sont sur le point de tenter une sortie\u2026 a\u00e9rienne, afin d\u2019\u00e9chapper \u00e0 leur enfer. Vingt \u00e9tages plus bas, le g\u00e9n\u00e9ral Matthews et ses sbires vont prendre une d\u00e9cision radicale pour enrayer le fl\u00e9au qui s\u2019est abattu sur la ville. Quant aux fr\u00e8res Blackwood, ils sont \u00e0 pr\u00e9sent nez \u00e0 nez avec le sh\u00e9rif Justice\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 112,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/CouvApocalypse-5-783x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741890",
        "price": "16\u20ac",
        "authors": [
            "Guillaume Griffon"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2013-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/apocalypse-carson-city-t-4-halloween/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 4,
        "objectID": "9782355741432",
        "series": "Apocalypse sur Carson City",
        "title": "Halloween",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteApocalypse-4-15.jpg"
        ],
        "summary": "Le sh\u00e9rif Justice se rapproche inlassablement des fr\u00e8res Blackwood\u2026 mais il devra encore affronter une ultime \u00e9preuve avant de toucher au but. De leur c\u00f4t\u00e9, nos gangsters, barricad\u00e9s dans leur \u00abmanoir\u00bb, cherchent infatigablement la solution pour filer \u00e0 l\u2019anglaise devant les hordes de zombies qui menacent\u2026 car le temps presse, l\u2019\u00e9tat de Buster est pr\u00e9occupant et les munitions commencent \u00e0 se faire rares\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 112,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvApocalypse-4-778x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741432",
        "price": "15.50\u20ac",
        "authors": [
            "Guillaume Griffon"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2011-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/apocalypse-carson-city-t-3/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 3,
        "objectID": "9782355740879",
        "series": "Apocalypse sur Carson City",
        "title": "Entre la ville et la mort\u2026",
        "samples": [],
        "summary": "O\u00f9 l\u2019on retrouve, dans l\u2019ordre des apparitions: le sh\u00e9rif Justice plus d\u00e9termin\u00e9 que jamais \u00e0 serrer les fr\u00e8res Blackwood, Speed aux urgences de l\u2019h\u00f4pital avec des malades d\u2019un genre particulier, le G\u00e9n\u00e9ral Matthews qui, inform\u00e9 de la disparition des produits sp\u00e9ciaux, d\u00e9cide d\u2019aller voir sur place en compagnie d\u2019une troupe de choc, et les fr\u00e8res Blackwood, lesquels prennent leurs quartiers dans le manoir aux abords du cimeti\u00e8re.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvApocalypse-3-784x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740879",
        "price": "15.50\u20ac",
        "authors": [
            "Guillaume Griffon"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2010-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/apocalypse-carson-city-t-2-commencement-de-fin/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355740725",
        "series": "Apocalypse sur Carson City",
        "title": "Le commencement de la fin",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Apocalypse-2-15.jpg"
        ],
        "summary": "\u00c9tat du Nevada, \u00e0 quelques jours d\u2019Halloween. Crystal Bay est d\u00e9sormais contamin\u00e9 par les futs de produits toxiques qui se sont r\u00e9pandus il y a quelques\nheures\u2026 rapidement des mutations bouleversent la tranquillit\u00e9 des autochtones. Mutants et morts vivants s\u2019abattent sur la r\u00e9gion\u2026 C\u2019est dans ce chaos que les fr\u00e8res blackwood, toujours en cavale, tentent d\u2019\u00e9chapper au sh\u00e9rif B.justice qui les traque inlassablement.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvApocalypse-2-784x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740725",
        "price": "15.50\u20ac",
        "authors": [
            "Guillaume Griffon"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2010-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/apocalypse-carson-city-t-1-fuite-mortelle/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355740626",
        "series": "Apocalypse sur Carson City",
        "title": "Fuite mortelle",
        "samples": [],
        "summary": "\u00c9tat du Nevada, \u00e0 quelques jours d\u2019Halloween.\nLes fr\u00e8res Blackwood, recherch\u00e9s pour une s\u00e9rie de braquages, croisent au cours de leur cavale, le terrible sh\u00e9rif B. Justice et son adjoint. Dans le m\u00eame temps, \u00e0 l\u2019autre bout de l\u2019\u00c9tat, dans un des labos de la fameuse zone 51, le g\u00e9n\u00e9ral Matthews d\u00e9couvre avec horreur les abominables r\u00e9sultats des exp\u00e9riences top-secr\u00e8tes men\u00e9es par le docteur Phobic\u2026\nBient\u00f4t, l\u2019enfer s\u2019ouvrira et Carson City en sera la porte !",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvApocalypse-1-784x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740626",
        "price": "15.50\u20ac",
        "authors": [
            "Guillaume Griffon"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2017-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/anita-bomba-journal-dune-emmerdeuse-t-1/",
        "width": 285,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "science-fiction"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742941",
        "series": "Anita Bomba",
        "title": "Journal d\u2019une emmerdeuse, T.1",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/IntAnita-1_p11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/IntAnita-1_p12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/IntAnita-1_p13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/IntAnita-1_p14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/IntAnita-1_p15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/IntAnita-1_p16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/IntAnita-1_p17.jpg"
        ],
        "summary": "Bien qu\u2019illettr\u00e9e, Anita Bomba, cambrioleuse de son \u00e9tat, n\u2019en tient pas moins son journal de bord avec application. L\u2019occasion de (re)d\u00e9couvrir ses \u201cexploits\u201d explosifs\u2026\n\u201cAnita Bomba \u2013 Le Journal d\u2019une emmerdeuse, T. 1\u201d regroupe les trois premiers tomes de la s\u00e9rie : \u201cAussi loin que je me rappelle\u2026\u201d, \u201cC\u2019est pas parce que je suis pauvre\u2026\u201d et \u201cUn jour j\u2019ai arr\u00eat\u00e9 de bosser\u2026\u201d parus au milieu des ann\u00e9es 90, ainsi qu\u2019une vingtaine de pages in\u00e9dites sign\u00e9es Cromwell.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 168,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/CouvIntAnita-725x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742941",
        "price": "22\u20ac",
        "authors": [
            "Cromwell",
            "Eric Gratien"
        ],
        "height": 200
    },
    {
        "date": "2016-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/amulet-t-7-feu-lumiere/",
        "width": 152,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "aventure",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 7,
        "objectID": "9782355742576",
        "series": "Amulet",
        "title": "Feu et lumi\u00e8re",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet7-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet7-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet7-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet7-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet7-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet7-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet7-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Amulet7-12.jpg"
        ],
        "summary": "Emily, Trellis et Vigo visitent l\u2019\u00eele d\u2019Algos qui doit leur permettre d\u2019acc\u00e9der aux souvenirs perdus. Ils esp\u00e8rent ainsi d\u00e9couvrir les myst\u00e9rieux \u00e9v\u00e9nements qui se sont d\u00e9roul\u00e9s\ndans l\u2019enfance de Trellis, un savoir qui pourrait les aider \u00e0 combattre le roi elfe. Ils y d\u00e9couvriront un sombre secret qui pourrait tout changer pour eux. Pendant ce temps, la voix de la pierre d\u2019Emily est de plus en plus forte et menace de la submerger\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAmulet-7-683x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742576",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Kazu Kibuishi"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2016-03-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/weird-science-t-3-livret-couvertures-originales/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Bill Gaines",
            "Al Feldstein"
        ],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "aventure",
            "ec comics"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742309",
        "series": "Weird Science",
        "title": "Weird Science",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-3-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-3-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-3-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-3-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-3-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-3-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-3-21.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie bimensuelle de science-fiction, Weird Science a fait son apparition en mai 1950. Publi\u00e9 par William Gaines sous son label EC Comics et \u00e9dit\u00e9 par Al Feldstein, le titre rempla\u00e7a Saddle Romance et, en quatre ann\u00e9es d\u2019existence, 22 num\u00e9ros furent lanc\u00e9s. On y retrouve les dessinateurs habituels de l\u2019\u00e9diteur : Frank Frazetta, Al Williamson, Joe Orlando, George Evans, Harvey Kurtzman, George Roussos, Harrison, Will Elder, Jack Kamen, Sid Check ou Jack Olesen.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 232,
        "illustrators": [
            "Wally Wood",
            "Al Williamson",
            "Jack Kamen",
            "Joe Orlando",
            "Harvey Kurtzman",
            "Bill Elder",
            "George Evans",
            "Frank Frazetta"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvWeirdScience-3-817x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742309",
        "price": "27\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2015-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/weird-science-t-2/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Bill Gaines",
            "Al Feldstein"
        ],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "aventure",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355741449",
        "series": "Weird Science",
        "title": "Weird Science",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-2_7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-2_8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-2_9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-2_10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-2_11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-2_12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-2_13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-2_14.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie bimensuelle de science-fiction, Weird Science a fait son apparition en mai 1950. Publi\u00e9 par William Gaines sous son label EC Comics et \u00e9dit\u00e9 par Al Feldstein, le titre rempla\u00e7a Saddle Romance et, en quatre ann\u00e9es d\u2019existence, 22 num\u00e9ros furent lanc\u00e9s. On y retrouve les dessinateurs habituels de l\u2019\u00e9diteur : Frank Frazetta, Al Williamson, Joe Orlando, George Evans, Harvey Kurtzman, George Roussos, Harrison, Will Elder, Jack Kamen, Sid Check ou Jack Olesen.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [
            "Wally Wood",
            "Jack Kamen",
            "George Olesen",
            "Joe Orlando",
            "Bill Elder",
            "Sid Check",
            "Al Williamson"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvWeird-2-812x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741449",
        "price": "27\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2012-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/weird-science-t-1/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Bill Gaines",
            "Al Feldstein",
            "Harvey Kurtzman",
            "Harry Harrison"
        ],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "aventure",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741142",
        "series": "Weird Science",
        "title": "Weird Science",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-1_light-43.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-1_light-44.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-1_light-45.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-1_light-46.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-1_light-47.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-1_light-48.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/WeirdScience-1_light-49.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie bimensuelle de science-fiction, Weird Science a fait son apparition en mai 1950. Publi\u00e9 par William Gaines sous son label EC Comics et \u00e9dit\u00e9 par Al Feldstein, le titre rempla\u00e7a Saddle Romance et, en quatre ann\u00e9es d\u2019existence, 22 num\u00e9ros furent lanc\u00e9s. On y retrouve les dessinateurs habituels de l\u2019\u00e9diteur : Frank Frazetta, Al Williamson, Joe Orlando, George Evans, Harvey Kurtzman, George Roussos, Harrison, Will Elder, Jack Kamen, Sid Check ou Jack Olesen.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 232,
        "illustrators": [
            "Harvey Kurtzma",
            "Wally Wood",
            "Jack Kamen",
            "Harry Harrison",
            "Al Feldstein",
            "Graham Ingels"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvWeirdScience-1-812x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741142",
        "price": "27\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2018-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/weird-fantasy-t-1/",
        "width": 205,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "aventure",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355743320",
        "series": "Weird Fantasy",
        "title": "Weird Fantasy",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/WeirdFantasy-1-28.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/WeirdFantasy-1-29.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/WeirdFantasy-1-30.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/WeirdFantasy-1-31.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/WeirdFantasy-1-32.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/WeirdFantasy-1-33.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/WeirdFantasy-1-34.jpg"
        ],
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 1950 par William Gaines et Al Feldstein et publi\u00e9 par EC Comics, Weird Fantasy fait suite \u00e0 A Moon, A Girl\u2026 Romance et pour cela commence au num\u00e9ro 13. Apr\u00e8s les num\u00e9ros 13 \u00e0 17, EC dut reprendre la num\u00e9rotation et le suivant porta le num\u00e9ro 6. De ce fait, il existe deux num\u00e9ros 13, 14, 15, 16 et 17. Chaque num\u00e9ro de ce bimestriel comportait quatre histoires de science-fiction. Les ventes de cette publication et de l\u2019autre comic book de science-fiction, Weird Science, \u00e9tant trop faibles pour que les deux continuent, Gaines d\u00e9cida donc de les fusionner en Weird Science-Fantasy qui, apr\u00e8s 7 num\u00e9ros, devint Incredible Sciencefiction (4 num\u00e9ros). Mais c\u2019est une autre histoire\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 234,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/CouvWeirdFantasy-1-823x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743320",
        "price": "27\u20ac",
        "authors": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/weird-detective-t-1/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "policier"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355743092- 16\u20ac",
        "series": "Weird Detective",
        "title": "Sous de mauvaises \u00e9toiles",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/WeirdDetective-1-17.jpg"
        ],
        "summary": "Une vague de crimes trop singuliers et \u00e9tranges pour un inspecteur moyen frappe depuis peu les rues de New York. Tapis parmi les ombres d\u2019innommables monstruosit\u00e9s\u00a0venues de par del\u00e0 les temps et l\u2019espace cherchent \u00e0 introduire l\u2019inimaginable mal des Grands Anciens. La seule personne capable de lutter contre ces terreurs indicibles n\u2019est pas un homme, car il faut un monstre pour attraper d\u2019autres monstres. Et l\u2019inspecteur Sebastian Greene est justement l\u2019un des leurs.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 152,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/CouvWeirdDetective-1-662x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743092- 16\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Fred Van Lente",
            "Guiu Vilanova"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2018-03-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/versipelle-t-2-ete/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "mythologie",
            "fantastique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742982",
        "series": "Versipelle",
        "title": "\u00c9t\u00e9",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/Versipelle-2-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/Versipelle-2-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/Versipelle-2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/Versipelle-2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/Versipelle-2-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/Versipelle-2-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/Versipelle-2-9.jpg"
        ],
        "summary": "Maudit par la peau du Versipelle, Harding a trouv\u00e9 refuge dans un port et cherche un embarquement qui lui permettra de s\u2019\u00e9loigner de ses d\u00e9mons et de la vengeance de Sigurd. Mais il doit faire vite, car ce dernier, toujours accompagn\u00e9 de sa meute, de Randi et du draugr de Folker, se rapproche plus chaque jour\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 80,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CouvVersipelle-2-751x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742982",
        "price": "16\u20ac",
        "authors": [
            "Anne-Catherine Ott",
            "Isabelle Bauthian"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2016-03-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/versipelle-t-1-hiver/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "mythologie",
            "fantastique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742521",
        "series": "VERSIPELLE",
        "title": "Hiver",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Versipelle-1-11.jpg"
        ],
        "summary": "Apr\u00e8s avoir l\u00e2chement assassin\u00e9 Gunnulf, le meneur de loups, Harding s\u2019empare de sa peau de Versipelle et la rev\u00eat, pensant ainsi s\u2019approprier ses facult\u00e9s. Mais un simple mortel ne saurait ma\u00eetriser un tel pouvoir. Rendu fou par la transformation, Harding doit fuir le village, semant la mort sur son passage. Sigurd, fils de Gunnulf et d\u2019une louve, \u00e0 qui devait revenir la peau de Versipelle se lance sur les traces de l\u2019usurpateur en compagnie de sa meute et de Randi, une jeune orpheline qui parle aux esprits de la for\u00eat.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 64,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvVersipelle-1-742x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742521",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Anne-Catherine Ott",
            "Isabelle Bauthian"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2008-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/vacances-a-saint-prix/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "autobiographie",
            "famille",
            "enfance"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782915168761",
        "series": null,
        "title": "Vacances \u00e0 Saint-Prix",
        "samples": [],
        "summary": "1960. Pour son plus grand plaisir, Christian, 5 ans, est envoy\u00e9 pour un mois de vacances en plein Morvan, dans une ferme isol\u00e9e, chez son grand-oncle Marius et sa grand-tante Marie-Louise, deux vieilles personnes charmantes et des plus attachantes.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 64,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/01/CouvStPrix-706x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782915168761",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Christian Flamand",
            "Julien Flamand"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2014-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/u-29/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "horreur",
            "lovecraft"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741586",
        "series": null,
        "title": "U-29",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/U29-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/U29-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/U29-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/U29-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/U29-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/U29-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/U29-9.jpg"
        ],
        "summary": "1917. Un sous marin allemand torpille un cargo anglais. Les canots de sauvetage ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s. Au coucher du soleil, quand le U-boot refait surface, les marins d\u00e9couvrent, sur le pont, le cadavre d\u2019un jeune homme, accroch\u00e9 au garde fou. Dans la poche du noy\u00e9, ils trouvent un objet curieux : une miniature d\u2019ivoire figurant un visage couronn\u00e9 de lauriers. L\u2019\u00e9trange figurine devient la propri\u00e9t\u00e9 exclusive du second. Les autres marins, superstitieux, voudraient qu\u2019il s\u2019en d\u00e9barrasse\u2026\nUne antique figurine d\u2019ivoire, un sous-marin muni de puissants projecteurs, des marins allemands psychotiques, un scaphandre dot\u00e9 de g\u00e9n\u00e9rateurs chimiques d\u2019oxyg\u00e8ne, des dauphins qui \u00e9voluent \u00e0 des profondeurs improbables, voici quelques uns des ingr\u00e9dients qui font de U-29 une histoire d\u2019aventure originale, inventive et pleine de rebondissements.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvU-29ne-777x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741586",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Florent Calvez",
            "Rotomago"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2013-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/two-fisted-tales-t-1/",
        "width": 205,
        "writers": [],
        "genre": [
            "guerre",
            "aventure",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741210",
        "series": "Two-fisted Tales",
        "title": "Two-fisted Tales",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Two-FistedTales-1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Two-FistedTales-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Two-FistedTales-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Two-FistedTales-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Two-FistedTales-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Two-FistedTales-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Two-FistedTales-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Two-FistedTales-1-14.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits de guerre et d\u2019aventure \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Harvey Kurtzman, Two-Fisted Tales para\u00eet pour la premi\u00e8re fois au mois de novembre 1950, sous le label de l\u2019\u00e9diteur ind\u00e9pendant am\u00e9ricain William Gaines : EC Comics. Le titre reprend alors la num\u00e9rotation de The Haunt of Fear et vingt-quatre num\u00e9ros seront publi\u00e9s.\nSi les premiers num\u00e9ros font la part belle aux r\u00e9cits d\u2019aventures, le d\u00e9but de la guerre de Cor\u00e9e am\u00e8nera Harvey Kurtzman, qui \u00e9crivait la plupart des histoires, \u00e0 \u00e9crire principalement des r\u00e9cits de guerre relatant la brutalit\u00e9 de celle-ci \u00e0 travers l\u2019Histoire. Pour illustrer ces histoires, on retrouve la patte d\u2019auteurs majeurs tels que Wally Wood, Harvey Kurtzman, Jack Davis, Johnny Craig, Joe Cubert\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 232,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvTFT-1-818x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741210",
        "price": "27\u20ac",
        "authors": [
            "Harvey Kurtzman"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/the-haunt-of-fear-t-2/",
        "width": 205,
        "writers": [],
        "genre": [
            "horreur",
            "fantastique",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355743228",
        "series": "The Haunt of Fear",
        "title": "The Haunt of Fear",
        "samples": [],
        "summary": "The Haunt of Fear \u00e9tait une s\u00e9rie d\u2019anthologie d\u2019horreur bimensuelle publi\u00e9e par EC Comics en 1950 et, avec Tales from the Crypt et The Vault of Horror , le titre formait un trio d\u2019anthologies d\u2019horreur tr\u00e8s populaires.\nCet tr\u00e8s belle \u00e9dition est une occasion unique de red\u00e9couvrir un indispensable de la BD.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/10/CouvHauntFear-2-823x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743228",
        "price": "27\u20ac",
        "authors": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2015-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/the-haunt-of-fear-t-1/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines",
            "Harvey Kurtzman",
            "Gardner Fox",
            "Johnny Craig",
            "Ivan Klapper"
        ],
        "genre": [
            "horreur",
            "fantastique",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741876",
        "series": "The Haunt of Fear",
        "title": "The Haunt of Fear",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/HauntofFear-1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/HauntofFear-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/HauntofFear-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/HauntofFear-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/HauntofFear-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/HauntofFear-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/HauntofFear-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/HauntofFear-1-14.jpg"
        ],
        "summary": "The Haunt of Fear \u00e9tait une s\u00e9rie d\u2019anthologie d\u2019horreur bimensuelle publi\u00e9e par EC Comics en 1950 et, avec Tales from the Crypt et The Vault of Horror , le titre formait un trio d\u2019anthologies d\u2019horreur tr\u00e8s populaires.\nCet tr\u00e8s belle \u00e9dition est une occasion unique de red\u00e9couvrir un indispensable de la BD.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 222,
        "illustrators": [
            "Johnny Craig",
            "Al Feldstein",
            "Jack Kamen",
            "Harvey Kurtzman",
            "Wally Wood",
            "Jack Davis",
            "Graham Ingels"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvHauntOfFear-1-827x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741876",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2018-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/the-grand-budapest-hotel/",
        "width": 237,
        "writers": [],
        "genre": [
            "making of",
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743214- 35\u20ac",
        "series": null,
        "title": "The Grand Budapest Hotel",
        "samples": [],
        "summary": "The Grand Budapest Hotel emm\u00e8nera les lecteurs dans les coulisses du film aux neuf nominations aux Oscars, \u00e0 travers des entretiens approfondis entre son r\u00e9alisateur, Wes Anderson, et le critique du New-York Times, Matt Zoller Seitz. Anderson y partage l\u2019histoire derri\u00e8re laconception du film, la grande vari\u00e9t\u00e9 de sources qui l\u2019ont inspir\u00e9 \u2013 de l\u2019auteur Stefan Zweig au cin\u00e9aste Ernst Lubitsch, en passant par lespaysages photochromes de l\u2019Europe centrale du d\u00e9but du si\u00e8cle \u2013 des anecdotes personnelles sur la r\u00e9alisation du film et de nombreuses autres r\u00e9flexions sur son processus de r\u00e9alisation.\nOn y retrouve \u00e9galement des interviews de la costumi\u00e8re, Milena Canonero, du compositeur, Alexandre Desplat, de l\u2019acteur principal, Ralph Fiennes, du directeur artistique, Adam Stockhausen, et du directeur de la photo, Robert Yeoman. Ces interviews sont accompagn\u00e9es de nombreuses photos in\u00e9dites et d\u2019illustrations.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 236,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/CouvBudapest-823x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743214- 35\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Matt Zoller"
        ],
        "height": 285
    },
    {
        "date": "2018-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/the-damned-t-1-mort-pendant-trois-jours/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355743252- 16\u20ac",
        "series": "The Damned",
        "title": "Mort pendant trois jours",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/TheDamned-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/TheDamned-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/TheDamned-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/TheDamned-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/TheDamned-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/TheDamned-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/TheDamned-1-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/TheDamned-1-15.jpg"
        ],
        "summary": "Au plus fort de la Prohibition, les gangsters se sont enrichis de nos vices et les rivalit\u00e9s entre les gangs ont provoqu\u00e9 une guerre ouverte qui a inond\u00e9 les rues de sang. Mais, \u00e0 l\u2019insu de la population, une puissance plus sinistre encore contr\u00f4lait les cartels du crime, en se servant de la cupidit\u00e9, de la gourmandise et de la luxure pour alimenter un commerce beaucoup plus lucratif : le trafic d\u2019\u00e2mes mortelles.\nAlors que les rues se remplissent de cadavres et de l\u2019odeur de la poudre et du soufre, la vendetta de longue date qui oppose deux familles de criminels d\u00e9moniaques est sur le point de prendre fin, gr\u00e2ce \u00e0 un accord \u00ab mutuellement b\u00e9n\u00e9fique \u00bb pour consolider leur pouvoir. Mais avant que tout ait pu \u00eatre finalis\u00e9, le comptable d\u00e9moniaque charg\u00e9 de s\u2019assurer du bon d\u00e9roulement des op\u00e9rations et de valider l\u2019accord est enlev\u00e9.\nEn pleine crise de d\u00e9fiance, Alphonse \u00ab Big Al \u00bb Aligheri, un des deux patrons infernaux de la mafia, confie \u00e0 Eddie, un humain, le soin de retrouver la trace du d\u00e9mon disparu. Avec son corps et son \u00e2me portant les cicatrices de nombreuses transactions d\u00e9moniaques, Eddie se retrouve alors au milieu d\u2019un r\u00e9seau d\u2019enl\u00e8vements, de meurtres et de damnations. Les choses iraient tellement mieux si Eddie pouvait juste arr\u00eater de se faire tuer. C\u2019est une mal\u00e9diction, mais il en existe de bien pires dans ce monde sombre et fou.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CouvTheDamned-1-669x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743252- 16\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Brian Hurtt",
            "Cullen Bunn"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2016-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/templiers-integrale-collector/",
        "width": 182,
        "writers": [
            "Jordan Mechner"
        ],
        "genre": [
            "aventure",
            "historique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "59\u20ac",
        "series": "Templiers",
        "title": "Int\u00e9grale collector",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-21.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-23.jpg"
        ],
        "summary": "Tirage sp\u00e9cial, limit\u00e9 \u00e0 150 exemplaires, dot\u00e9 d\u2019une couverture alternative et augment\u00e9 de 80 pages de making of.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 560,
        "illustrators": [
            "Alex Puvilland",
            "LeUyen Pham"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvTempliersTL-728x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "59\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Alex Puvilland",
            "Jordan Mechner",
            "LeUyen Pham"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/templier/",
        "width": 182,
        "writers": [
            "Jordan Mechner"
        ],
        "genre": [
            "aventure",
            "historique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "32\u20ac",
        "series": "Templiers",
        "title": "Int\u00e9grale",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-12-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-21.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Templiers-1-23.jpg"
        ],
        "summary": "Les Chevaliers du Temple. V\u00e9n\u00e9r\u00e9s pour leur\u00a0noblesse, leur f\u00e9rocit\u00e9 dans la bataille, et leur d\u00e9votion religieuse, les Templiers \u00e9taient des\u00a0chevaliers de Dieu, exempts de tout p\u00e9ch\u00e9 et \u00e0 l\u2019\u00e2me pure. Du moins la plupart d\u2019entre eux.\u00a0Martin n\u2019est pas exactement le plus opini\u00e2tre ou le plus pieux des chevaliers, mais il\u00a0parvient \u00e0 s\u2019\u00e9chapper quand le roi de France d\u00e9cide d\u2019abattre l\u2019Ordre des Templiers afin\u00a0de mettre la main sur leur l\u00e9gendaire tr\u00e9sor. Apr\u00e8s un temps de souffrance et d\u2019errance,\u00a0il retrouve d\u2019anciens compagnons et met au point un plan des plus audacieux\u2026 voler le\u00a0plus grand tr\u00e9sor du monde au nez du roi.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 480,
        "illustrators": [
            "Alex Puvilland",
            "LeUyen Pham"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/CouvIntTempliers-742x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "32\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Alex Puvilland",
            "Jordan Mechner",
            "LeUyen Pham"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/tales-from-the-crypt-t-4/",
        "width": 205,
        "writers": [],
        "genre": [
            "horreur",
            "fantastique",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 4,
        "objectID": "9782355742316",
        "series": "Tales from the Crypt",
        "title": "Tales from the Crypt",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesfromtheCrypt4-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesfromtheCrypt4-23.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesfromtheCrypt4-24.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesfromtheCrypt4-25.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesfromtheCrypt4-26.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesfromtheCrypt4-27.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits d\u2019horreur, Tales from the crypt (anciennement The Crypt of Terror) \u00e9tait un bi-mensuel publi\u00e9 par EC Comics, le label ind\u00e9pendant am\u00e9ricain de William Gaines, de\n1950 \u00e0 1955. Trente num\u00e9ros seront diffus\u00e9s sur cette p\u00e9riode.\nDans ce quatri\u00e8me volume, qui regroupe les num\u00e9ros 35 \u00e0 40, on retrouve les travaux d\u2019auteurs devenus cultes tels que Jack Davis, Joe Orlando, Graham Ingels, Bill Elder, Wally Wood, Johnny Craig\u00a0 ou Jack Kamen.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 178,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvTalesCrypt-4-819x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742316",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2015-03-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/tales-from-the-crypt-t-3/",
        "width": 205,
        "writers": [],
        "genre": [
            "horreur",
            "fantastique",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 3,
        "objectID": "9782355741746",
        "series": "Tales from the Crypt",
        "title": "Tales from the Crypt",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesFromTheCrypt-3-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesFromTheCrypt-3-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesFromTheCrypt-3-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesFromTheCrypt-3-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesFromTheCrypt-3-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesFromTheCrypt-3-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesFromTheCrypt-3-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TalesFromTheCrypt-3-8.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits d\u2019horreur, Tales from the crypt (anciennement The Crypt of Terror) \u00e9tait un bi-mensuel publi\u00e9 par EC Comics, le label ind\u00e9pendant am\u00e9ricain de William Gaines, de\n1950 \u00e0 1955. Trente num\u00e9ros seront diffus\u00e9s sur cette p\u00e9riode.\nDans ce troisi\u00e8me volume, qui regroupe les num\u00e9ros 29 \u00e0 34, on retrouve les travaux d\u2019auteurs devenus cultes tels que Jack Davis, Joe Orlando, Graham Ingels, Bill Elder, Wally Wood, Johnny Craig\u00a0 ou Jack Kamen.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 178,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvTalesCrypt-3-822x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741746",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2013-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/tales-from-the-crypt-t-2/",
        "width": 205,
        "writers": [],
        "genre": [
            "horreur",
            "fantastique",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355741388",
        "series": "Tales from the Crypt",
        "title": "Tales from the Crypt",
        "samples": [],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits d\u2019horreur, Tales from the crypt (anciennement The Crypt of Terror) \u00e9tait un bi-mensuel publi\u00e9 par EC Comics, le label ind\u00e9pendant am\u00e9ricain de William Gaines, de\n1950 \u00e0 1955. Trente num\u00e9ros seront diffus\u00e9s sur cette p\u00e9riode.\nDans ce deuxi\u00e8me volume, qui regroupe les num\u00e9ros 23 \u00e0 28, on retrouve les travaux d\u2019auteurs devenus cultes tels que Jack Davis, Joe Orlando, Graham Ingels, Bill Elder, Wally Wood, Johnny Craig\u00a0 ouJack Kamen.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 178,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvTalesCrypt-2-892x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741388",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2012-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/tales-from-the-crypt-t-1/",
        "width": 205,
        "writers": [],
        "genre": [
            "horreur",
            "fantastique",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741074",
        "series": "Tales from the Crypt",
        "title": "Tales from the Crypt",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteCrypt-1-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteCrypt-1-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteCrypt-1-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteCrypt-1-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteCrypt-1-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteCrypt-1-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquetteCrypt-1-21.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits d\u2019horreur, Tales from the crypt (anciennement The Crypt of Terror) \u00e9tait un bi-mensuel publi\u00e9 par EC Comics, le label ind\u00e9pendant am\u00e9ricain de William Gaines, de\n1950 \u00e0 1955. Trente num\u00e9ros seront diffus\u00e9s sur cette p\u00e9riode.\nDans ce premier volume, qui regroupe les num\u00e9ros 17 \u00e0 19 de The Crypt of Terror et les num\u00e9ros 20 \u00e0 22 de Tales from the Crypt, on retrouve les travaux d\u2019auteurs devenus cultes tels que Jack Davis, Joe Orlando, Graham Ingels, Bill Elder, Wally Wood, Johnny Craig\u00a0 ouJack Kamen.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 178,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvTalesCrypt-1-818x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741074",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/star-wars/",
        "width": null,
        "writers": [],
        "genre": [
            "cin\u00e9ma",
            "film"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": null,
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Star Wars",
        "samples": [],
        "summary": "L\u2019analyse \u00e9clairante de Will Brooker s\u2019attaque \u00e0 bon nombre de ces id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues. L\u2019auteur propose une \u00e9tude d\u00e9taill\u00e9e de Star Wars en tant qu\u2019objet filmique, examinant minutieusement les plans, le montage, le design sonore, la r\u00e9alisation et le jeu des acteurs. Repla\u00e7ant le film dans le contexte des \u0153uvres pr\u00e9c\u00e9dentes de George Lucas, depuis ses films d\u2019\u00e9tudiant jusqu\u2019\u00e0 ses longs m\u00e9trages des ann\u00e9es 1970, Brooker estime que Star Wars n\u2019est pas, contrairement \u00e0 ce que Lucas a pu lui-m\u00eame affirmer, une rupture radicale par rapport \u00e0 ses films pr\u00e9c\u00e9dents, mais plut\u00f4t une continuation de ses exp\u00e9rimentations visuelles et sonores. L\u2019auteur r\u00e9v\u00e8le les d\u00e9sirs contradictoires d\u2019un auteur attir\u00e9 \u00e0 la fois par l\u2019ordre et le contr\u00f4le absolu, symbolis\u00e9s par l\u2019Empire, et par l\u2019\u00e9nergie brute et l\u2019improvisation cr\u00e9ative des Rebelles. Ce qui ne semblait \u00eatre qu\u2019un simple conte de f\u00e9es devient bien plus complexe lorsque l\u2019on s\u2019aper\u00e7oit que le r\u00e9alisateur soutient les deux camps\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": null,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/08/CouvSW-726x1024.jpg",
        "book": null,
        "ean": null,
        "price": null,
        "authors": [
            "Will Brooker"
        ],
        "height": null
    },
    {
        "date": "2016-07-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/space-mullet-t-1/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "aventure",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742590",
        "series": "Space-Mullet !",
        "title": "Space-Mullet ! T.1",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-21.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-23.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-24.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SpaceMullet_light-25.jpg"
        ],
        "summary": "Jonah, un ancien marine devenu convoyeur, et son copilote Alphius sillonnent la galaxie en encha\u00eenant les petits boulots. Rattrap\u00e9 par son pass\u00e9, il est contraint d\u2019accepter une mission de barbouze pour le compte du parlement de la Terre Unifi\u00e9e et se retrouve alors projet\u00e9 dans une aventure des plus m\u00e9morables.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvSpaceMulet-1-681x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742590",
        "price": "17\u20ac",
        "authors": [
            "Daniel Warren Johnson"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2011-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/souriez/",
        "width": 140,
        "writers": [],
        "genre": [
            "r\u00e9cit initiatique",
            "autobiographie",
            "humour"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740817",
        "series": null,
        "title": "Souriez",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Souriez-15.jpg"
        ],
        "summary": "A 11 ans, Raina n\u2019aspire qu\u2019\u00e0 \u00eatre une \u00e9l\u00e8ve de sixi\u00e8me normale. Mais un soir, en rentrant des scouts, elle tr\u00e9buche et tombe, s\u2019abimant s\u00e9rieusement ses deux dents de devant. Ce qui suit est alors un long et frustrant parcours, avec et sans appareil, de la chirurgie, une esp\u00e8ce de casque embarrassant, et m\u00eame un dispositif avec de fausses dents. Et pour couronner le tout, il faut aussi faire avec: un tremblement de terre majeur, les gar\u00e7ons et des amies pas si amicales que \u00e7a.\nL\u2019histoire de Raina nous conduit du coll\u00e8ge au lyc\u00e9e, o\u00f9 elle trouvera sa voix artistique, d\u00e9couvrira le v\u00e9ritable sens de l\u2019amiti\u00e9 et o\u00f9 elle pourra enfin\u2026 sourire.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 224,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvSouriez-703x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740817",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Raina Telgemeier"
        ],
        "height": 200
    },
    {
        "date": "2014-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/soeurs/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "famille",
            "humour",
            "autobiographie"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741692",
        "series": null,
        "title": "S\u0153urs",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Soeurs-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Soeurs-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Soeurs-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Soeurs-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Soeurs-5.jpg"
        ],
        "summary": "C\u2019est l\u2019\u00e9t\u00e9, et Raina est coinc\u00e9e dans le vieux van familiale entre son jeune fr\u00e8re Will et sa peste de s\u0153ur, Amara. Sa m\u00e8re les a embarqu\u00e9s pour un p\u00e9riple d\u2019une semaine entre la Californie et le Colorado, afin d\u2019assister \u00e0 une r\u00e9union de famille. Et le voyage est loin d\u2019\u00eatre une partie de plaisir, car outre le fait que la m\u00e9t\u00e9o leur joue des tours et qu\u2019un serpent est peut-\u00eatre lov\u00e9 dans un recoin, Raina et sa s\u0153ur passent leur temps \u00e0 se disputer \u00e0 propos de tout.\nS\u0153urs est le r\u00e9cit \u00e9motionnel d\u2019un voyage parfois tendu \u00e0 travers l\u2019Ouest am\u00e9ricain entrecoup\u00e9 par les souvenirs de morts improbables d\u2019animaux de compagnie, du ch\u00f4mage d\u2019un p\u00e8re et de la difficult\u00e9 de coexister \u00e0 cinq dans un petit appartement.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvSoeurs-704x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741692",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Raina Telgemeier"
        ],
        "height": 240
    },
    {
        "date": "2012-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/shutterbug-follies/",
        "width": 228,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "humour"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741012",
        "series": null,
        "title": "Shutterbug Follies",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shutterbug-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shutterbug-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shutterbug-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shutterbug-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shutterbug-5.jpg"
        ],
        "summary": "Bee vient tout juste de terminer ses \u00e9tudes secondaires et a pris un travail dans un labo photo express au sud de Manhattan, o\u00f9 elle a pour habitude de dupliquer pour sa collection personnelle les photos qu\u2019elle trouve int\u00e9ressantes ou originales. Un jour, des clich\u00e9s de cadavres passent entre ses mains. Elle commence alors \u00e0 se poser des questions sur certains de ses clients.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvShutterbug-1024x747.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741012",
        "price": "18\u20ac",
        "authors": [
            "Jason Little"
        ],
        "height": 162
    },
    {
        "date": "2016-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/shock-suspenstories-t-2/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "policier",
            "action",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355742347",
        "series": "Shock SuspenStories",
        "title": "Shock SuspenStories",
        "samples": [],
        "summary": "Shock SuspenStories \u00e9tait un bi-mensuel publi\u00e9 par le label ind\u00e9pendant am\u00e9ricain EC Comics. En 1952, face au succ\u00e8s de ses diff\u00e9rentes s\u00e9ries et \u00e0 la demande croissante des lecteurs, William Gaines d\u00e9cide de lancer un nouveau magazine servant d\u2019introduction aux diff\u00e9rents genres abord\u00e9s par les EC Comics. Shock SuspenStories est une anthologie de r\u00e9cits \u00e0 suspense. Ces histoires \u00ab choc \u00bb sont particuli\u00e8rement marquantes et gardent leur impact et leur audace plus d\u2019un demi-si\u00e8cle apr\u00e8s leur publication.\nCe deuxi\u00e8me volume reprend les num\u00e9ros 7 \u00e0 12, soit 24 r\u00e9cits. Il propose des histoires classiques illustr\u00e9es par des artistes tels que Jack Kamen, Jack Davis, Joe Orlando, Grham Ingels et Wally Wood.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [
            "Jack Kamen",
            "Jack Davis",
            "Graham Ingels",
            "Joe Orlando",
            "Wally Wood",
            "George Evans",
            "Reed Crandall"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvShock-2-823x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742347",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2014-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/shock-suspenstories-t-1/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "policier",
            "action",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741333",
        "series": "Shock SuspenStories",
        "title": "Shock SuspenStories",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shock-1-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shock-1-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shock-1-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shock-1-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shock-1-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shock-1-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Shock-1-21.jpg"
        ],
        "summary": "Apparu au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 1950, Shock SuspenStories \u00e9tait une anthologie bimensuelle regroupant des r\u00e9cits de science-fiction, policiers, d\u2019horreur et de soci\u00e9t\u00e9.\nCe premier volume reprend les six premiers num\u00e9ros (24 histoires) et propose des histoires classiques illustr\u00e9es par des artistes tels que Jack Kamen, Jack Davis, Joe Orlando, Grham Ingels et Wally Wood.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [
            "Jack Kamen",
            "Jack Davis",
            "Graham Ingels",
            "Joe Orlando",
            "Wally Wood"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvShock-1-822x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741333",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-07-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/shining/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742699",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Shining",
        "samples": [],
        "summary": "Juste avant sa sortie en 1980, Stanley Kubrick pr\u00e9senta Shining comme \u00ab le film d\u2019horreur le plus effrayant de tous les temps \u00bb. Bien que les premi\u00e8res critiques aient \u00e9t\u00e9 peu encourageantes, le film est depuis devenu l\u2019un des films d\u2019horreur les plus admir\u00e9s de toute l\u2019histoire du cin\u00e9ma. \u00c0 travers son \u00e9norme influence sur la culture populaire, Shining a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un vaste ensemble d\u2019interpr\u00e9tations et autres th\u00e9ories du complot.\nLa brillante \u00e9tude de Roger Luckhurst sur ce film phare explore ses th\u00e8mes, ses tropes et ses r\u00e9sonances \u00e0 travers une analyse d\u00e9taill\u00e9e des sc\u00e8nes et de l\u2019interpr\u00e9tation. Repla\u00e7ant Shining dans de nouveaux contextes, cet ouvrage observe la nature complexe du cin\u00e9ma d\u2019horreur de la fin des ann\u00e9es 70 et du d\u00e9but des ann\u00e9es 80. En reprenant la figure cl\u00e9 du labyrinthe de l\u2019h\u00f4tel hant\u00e9, Luckhurst offre de nombreuses pistes pour naviguer dans les m\u00e9andres et les rebondissements de ce film \u00e9nigmatique.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 98,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvShinning-726x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742699",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [
            "Roger Luckhurst"
        ],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2016-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/sheltered-2/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "thriller",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742552",
        "series": null,
        "title": "Sheltered \u2013 Un r\u00e9cit pr\u00e9apocalyptique",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ShelteredHD-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ShelteredHD-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ShelteredHD-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ShelteredHD-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ShelteredHD-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ShelteredHD-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ShelteredHD-11.jpg"
        ],
        "summary": "Les hommes et les femmes du refuge se sont pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 tous les sc\u00e9narios de fin du monde possibles depuis des ann\u00e9es. Pourtant, leurs bunkers, leurs armes et tout leur entra\u00eenement ne peuvent pas les sauver de la seule menace qu\u2019ils n\u2019auraient jamais pu anticiper : leurs propres enfants.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 376,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvSheltered-670x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742552",
        "price": "29.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ed Brisson",
            "Johnnie Christmas"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2011-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/secret-show/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "horreur",
            "adaptation"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740756",
        "series": null,
        "title": "Secret Show",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/SecretShow-17.jpg"
        ],
        "summary": "Randolph Jaffe est un homme sans relief employ\u00e9 dans un bureau de poste restante perdu dans le Nebraska. Son destin bascule quand, \u00e0 la lecture de lettres \u00ababandonn\u00e9es,\u00bb il d\u00e9couvre l\u2019existence d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te qui pratique L\u2019Art, une sorte de magie permettant notamment d\u2019\u00e9voluer dans des mondes parall\u00e8les. D\u00e9sireux dans savoir plus, il fait ensuite la connaissance de l\u2019\u00e9trange Kissoon qui lui parle d\u2019un lieu myst\u00e9rieux, la Mer des r\u00eaves de Quiddit\u00e9 (litt\u00e9ralement, l\u2019essence de toute chose). Il s\u2019allie ensuite avec un scientifique, Fletcher, lequel a con\u00e7u un liquide \u00e9trange qui doit permettre aux humains d\u2019atteindre cette mer. Jaffe et Fletcher finissent par s\u2019affronter dans un combat mystique impitoyable. Un an plus tard, dans la petite ville de Palomo Grove, 4 adolescentes disparaissent myst\u00e9rieusement avant de r\u00e9appara\u00eetre\u2026 enceintes. Fletcher et Jaffe vont continuer leur affrontement \u00e0 travers leurs \u201cenfants\u201d\u2026\nAlbum hypnotique, Secret Show est l\u2019adaptation r\u00e9ussie de The Great and Secret Show, roman d\u2019un des grands ma\u00eetres de l\u2019horreur, Clive Barker.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 288,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvSecretShow-683x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740756",
        "price": "32\u20ac",
        "authors": [
            "Chris Ryall",
            "Clive Barker",
            "Gabriel Rodriguez"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/russian-olive-to-red-king/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "drame"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743115- 19\u20ac",
        "series": null,
        "title": "Russian Olive to Red King",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/RussianOlive-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/RussianOlive-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/RussianOlive-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/RussianOlive-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/RussianOlive-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/RussianOlive-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/RussianOlive-11.jpg"
        ],
        "summary": "Russian Olive to Red King, ce sont deux r\u00e9cits parall\u00e8les d\u00e9taillant les derni\u00e8res jours d\u2019une relation. Red est celui qui est rester \u00e0 la maison et doit lutter sans succ\u00e8s avec un travail en retard et la disparition inexpliqu\u00e9e de sa compagne, Olive , laquelle pourrait ne pas avoir surv\u00e9cu \u00e0 un accident d\u2019avion dans la for\u00eat nordique.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 176,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/CouvRORK-695x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743115- 19\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Kathryn Immonen",
            "Stuart Immonen"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2012-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/rose-et-isabel/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "guerre",
            "western"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740886",
        "series": null,
        "title": "Rose et Isabel",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-21.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoseIsabel-23.jpg"
        ],
        "summary": "Au printemps 1864, en pleine guerre civile am\u00e9ricaine, deux s\u0153urs, Rose et Isabel Callaghan, quittent la ferme familiale en Virginie \u00e0 la recherche de leurs fr\u00e8res, John, Jacob et Tobias, port\u00e9s disparus au combat. Elles se jettent alors \u00e0 corps perdu dans le conflit et font preuve d\u2019une sauvagerie et d\u2019un esprit digne des plus fameuses guerri\u00e8res de l\u2019histoire et des l\u00e9gendes.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 192,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvRoseIsabel-724x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740886",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Ted Mathot"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-08-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/rio-bravo/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743009- 11,90\u20ac",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Rio Bravo",
        "samples": [],
        "summary": "Rio Bravo forme une vague trilogie avec Seuls les anges ont des ailes (1939) et Le Port de l\u2019angoisse (1944), qui traitent des th\u00e8mes chers \u00e0 Howard Hawks, comme l\u2019amiti\u00e9 et le respect de soi. Cependant, Rio Bravo constitue la restitution d\u00e9finitive de ces th\u00e8mes. Pour Robin Wood, il s\u2019agit peut-\u00eatre du plus grand film du cin\u00e9ma am\u00e9ricain, la quintessence de l\u2019art du travail d\u2019\u00e9quipe des studios caract\u00e9ris\u00e9 de merveilleuses performances de l\u00e9gendes hollywoodiennes et de relatifs jeunes premiers, et la compl\u00e8te compr\u00e9hension par Hawks des techniques classiques de la r\u00e9alisation.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/CouvRioBravo-729x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743009- 11,90\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Robin Wood"
        ],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2017-08-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/retour-vers-futur/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743016",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Retour vers le futur",
        "samples": [],
        "summary": "Retour vers le Futur fut le film le plus lucratif de l\u2019ann\u00e9e 1985 et le huiti\u00e8me film le plus lucratif des ann\u00e9es 1980.\nL\u2019\u00e9tude d\u2019Andrew Shail et Robin Soate replace ce film devenu culte dans le contexte de l\u2019Am\u00e9rique reaganienne et le contexte cin\u00e9matographique de \u00ab Nouveau Nouvel Hollywood \u00bb, ainsi que dans la carri\u00e8re cin\u00e9matographique de Robert Zemeckis.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/CouvRetourVersFutur-727x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743016",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [
            "Andrew Shail",
            "Robin Stoate"
        ],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2018-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/renato-jones-saison1/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743221",
        "series": "Renato Jones",
        "title": "Saison1 : Les Un %",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/RenatoJones-1_17.jpg"
        ],
        "summary": "Les Un % poss\u00e8dent plus de la moiti\u00e9 de la richesse mondiale. Ils ont \u00e9cras\u00e9 les \u00e9conomies, ont achet\u00e9 des gouvernements et ont accumul\u00e9 plus de pouvoir que tout autre groupe de l\u2019histoire. Et ils n\u2019en ont toujours pas assez. Avec ce genre de pouvoir, comment peut-on imaginer les faire payer ? Et QUI les fera payer ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 176,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/CouvRenato-1-662x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743221",
        "price": "17\u20ac",
        "authors": [
            "Kaare Andrews"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2018-08-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/renato-jones-saison-2-freelance/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "humour"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743290",
        "series": "Renato Jones",
        "title": "Saison 2 : Freelance",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/RenatoJones-2_7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/RenatoJones-2_8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/RenatoJones-2_9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/RenatoJones-2_10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/RenatoJones-2_11.jpg"
        ],
        "summary": "Renato Jones, le myst\u00e9rieux justicier, a montr\u00e9 aux Un % qu\u2019en d\u00e9pit de tout leur argent et de toute leur puissance, ils n\u2019\u00e9taient pas intouchables. Mais maintenant, ils reculent, et la lutte des classes qui en r\u00e9sulte est peut-\u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 ce que Renato peut g\u00e9rer. Quand les m\u00e9chants \u00e0 temps plein contr\u00f4lent le mot entier, le seul h\u00e9ros qui peut assurer la fonction est un travailleur ind\u00e9pendant \u2026 un Freelance.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 176,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/06/CouvRenatoJones-2-663x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743290",
        "price": "17\u20ac",
        "authors": [
            "Kaare Andrews"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2011-12-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/quelque-part-lart-de-cromwell/",
        "width": 200,
        "writers": [],
        "genre": [
            "illustration",
            "artbook"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740947",
        "series": null,
        "title": "Quelque Part \u2013 L\u2019Art de Cromwell",
        "samples": [],
        "summary": "Ce livre parle de dessins et d\u2019images. Des images brutes, tout droit sorties des cartons, sans l\u00e9gende, ni commentaire. Donner \u00e0 voir et \u00e0 ressentir pour que chacun s\u2019invente son histoire, s\u2019\u00e9vade, se perde ou s\u2019attarde. Certaines images auront \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ues dans les livres de Cromwell ou lors de concerts donn\u00e9s avec son groupe La Bonne, la Brute et le Truand. D\u2019autres sont livr\u00e9es pour la premi\u00e8re fois, n\u00e9es sans d\u2019autre but que d\u2019exister au milieu d\u2019un carnet: images de transit, pause entre deux destinations, \u00e0 un moment o\u00f9 le temps s\u2019offre pour apprivoiser et capturer. Des images brutes, sans l\u00e9gende, transmises telle qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9es avant de faire partie d\u2019une histoire. Avant de vivre une autre vie\u2026 quelque part.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 224,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCromwell-848x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740947",
        "price": "32\u20ac",
        "authors": [
            "Cromwell"
        ],
        "height": 250
    },
    {
        "date": "2017-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/queen-country-integrale-t-3/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "thriller",
            "espionnage",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742873",
        "series": "Queen & Country",
        "title": "Int\u00e9grale, T.3",
        "samples": [],
        "summary": "Dans l\u2019arri\u00e8re-cour des ambassades, des accords secrets permettent aux puissants de le devenir encore plus en s\u2019appuyant sur la masse des sans-grades qu\u2019ils manipulent. Et puis il y a ceux qui marchent sur la ligne de d\u00e9marcation de ces deux mondes, en essayant de ne pas sombrer du c\u00f4t\u00e9 t\u00e9n\u00e9breux. Tara Chace est de ceux-l\u00e0. Membre d\u2019une section sp\u00e9ciale des services secrets, elle entre en sc\u00e8ne en dernier recours pour faire le sale boulot\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 432,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/01/CouvQC-3-663x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742873",
        "price": "29.5\u20ac",
        "authors": [
            "Greg Rucka"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2013-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/queen-country-integrale-t-2/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "thriller",
            "espionnage",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741234",
        "series": "Queen & Country",
        "title": "Int\u00e9grale, T.2",
        "samples": [],
        "summary": "Dans l\u2019arri\u00e8re-cour des ambassades, des accords sont pass\u00e9s qui permettent aux puissants de le devenir encore plus en s\u2019appuyant sur la masse des sans-grades qu\u2019ils manipulent. Et il y a ceux qui marchent sur la ligne de d\u00e9marcation de ces deux mondes, essayant de ne pas sombrer du c\u00f4t\u00e9 t\u00e9n\u00e9breux. Tara Chace est de ceux-l\u00e0. Membre d\u2019une section sp\u00e9ciale des services secrets, elle entre en sc\u00e8ne en dernier recours pour faire le sale boulot\u2026\n\u00c0 travers les pays et les continents, suivez l\u2019agent Tara Chase et les autres \u00abVigies\u00bb des Services secrets britanniques, dans leur lutte contre le terrorisme et leurs combats pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la Reine et de leur pays.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 432,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvIntQC-2-675x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741234",
        "price": "29.5\u20ac",
        "authors": [
            "Greg Rucka"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2013-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/queen-country-integrale-t-1/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "thriller",
            "espionnage",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741234",
        "series": "Queen & Country",
        "title": "Int\u00e9grale, T.1",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/QC-Int-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/QC-Int-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/QC-Int-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/QC-Int-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/QC-Int-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/QC-Int-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/QC-Int-1-7.jpg"
        ],
        "summary": "Dans l\u2019arri\u00e8re-cour des ambassades, des accords sont pass\u00e9s qui permettent aux puissants de le devenir encore plus en s\u2019appuyant sur la masse des sans-grades qu\u2019ils manipulent. Et il y a ceux qui marchent sur la ligne de d\u00e9marcation de ces deux mondes, essayant de ne pas sombrer du c\u00f4t\u00e9 t\u00e9n\u00e9breux. Tara Chace est de ceux-l\u00e0. Membre d\u2019une section sp\u00e9ciale des services secrets, elle entre en sc\u00e8ne en dernier recours pour faire le sale boulot\u2026\n\u00c0 travers les pays et les continents, suivez l\u2019agent Tara Chase et les autres \u00abVigies\u00bb des Services secrets britanniques, dans leur lutte contre le terrorisme et leurs combats pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la Reine et de leur pays.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 432,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvIntQC-1-675x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741234",
        "price": "29.5\u20ac",
        "authors": [
            "Greg Rucka"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2010-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/quand-je-serai-grand/",
        "width": 230,
        "writers": [],
        "genre": [
            "bibliogaphie",
            "humour"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740480",
        "series": null,
        "title": "Quand je serai grand\u2026",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Quand-je-serais-grand-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Quand-je-serais-grand-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Quand-je-serais-grand-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Quand-je-serais-grand-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Quand-je-serais-grand-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Quand-je-serais-grand-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Quand-je-serais-grand-7.jpg"
        ],
        "summary": "Comment peut-on pr\u00e9tendre, quand on a 10 ans, qu on est en 1965 et qu on vit en province, devenir dessinateur de bandes dessin\u00e9es ?\nComment expliquer \u00e0 ses parents qu on ne se destine pas fatalement \u00e0 un m\u00e9tier de cr\u00e8ve-la-faim ? Comment convaincre un monde incr\u00e9dule que la BD n a rien \u00e0 voir avec le dessin industriel ? Comment se faire remarquer par les filles en essayant d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de sortir du lot ? Comment mourir le moins possible en laissant une trace de son passage sur Terre ?\nLes r\u00e9ponses \u00e0 ces questions existentielles sont dans Quand je serai grand\u2026, suite de Vacances \u00e0 Saint-Prix.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvQJSG-774x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740480",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Christian Flamand",
            "Julien Flamand"
        ],
        "height": 310
    },
    {
        "date": "2016-03-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/princesse-ugg-t-2/",
        "width": null,
        "writers": [],
        "genre": [
            "conte",
            "aventure",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": null,
        "series": "Princesse Ugg",
        "title": "Princesse Ugg",
        "samples": [],
        "summary": "Bien qu\u2019ayant fait d\u2019immenses progr\u00e8s dans ses \u00e9tudes, la princesse \u00dclga n\u2019a pas vraiment le sentiment de s\u2019approcher de ce \u00e0 quoi devrait ressembler une vraie princesse et elle est encore loin de ma\u00eetriser l\u2019art de la diplomatie\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": null,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvPrincesseUgg-2-677x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e- 182\u00d7260",
        "ean": null,
        "price": null,
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": null
    },
    {
        "date": "2015-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/princesse-ugg/",
        "width": null,
        "writers": [],
        "genre": [
            "conte",
            "aventure",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": null,
        "series": "Princesse Ugg",
        "title": "Princesse Ugg",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/PrincesseUgg-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/PrincesseUgg-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/PrincesseUgg-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/PrincesseUgg-1-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/PrincesseUgg-1-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/PrincesseUgg-1-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/PrincesseUgg-1-17.jpg"
        ],
        "summary": "Au c\u0153ur du royaume de contes de f\u00e9es d\u2019Atraesca, se dresse la prestigieuse Acad\u00e9mie des Princesses, un \u00e9tablissement o\u00f9 les jeunes h\u00e9riti\u00e8res royales des cinq royaumes viennent parfaire leur \u00e9ducation. Mais jamais, au grand jamais, il ne leur avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de voir une princesse telle que la princesse \u00dclga de Grimmeria. Descendant des contr\u00e9es barbares enneig\u00e9es, arm\u00e9e d\u2019une hache et d\u2019une \u00e9p\u00e9e, chevauchant son mammouth de guerre, \u00dclga est venue se faire scolariser. Le choc des cultures s\u2019annonce violent\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 15,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/CouvPrincesseUgg-1-681x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e- 182\u00d7260",
        "ean": null,
        "price": null,
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": null
    },
    {
        "date": "2016-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/poussieres/",
        "width": 210,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "\u00e9cologie",
            "aventure"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742613",
        "series": null,
        "title": "Poussi\u00e8res",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-21.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-23.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-24.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MaquettePoussieres-25.jpg"
        ],
        "summary": "Oberonn, \u00ab La for\u00eat qui recouvrait tout \u00bb, court un terrible danger. Les Airinites, \u00e9trange peuple techno\u00efde, absorbent ses forces vitales et tuent par centaines les esprits charg\u00e9s de la prot\u00e9ger. Guid\u00e9s par le vieux chevalier Torsech\u00eane, Uzogi et Mimeya, enfants de l\u2019Esprit-M\u00e8re, vont se lancer dans une qu\u00eate essentielle pour la survie de leur plan\u00e8te.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 200,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvPoussieres-735x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742613",
        "price": "16\u20ac",
        "authors": [
            "Micha\u00ebl Ribaltchenko"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2014-12-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/pogo-integrale-t-1-1949-1950/",
        "width": 280,
        "writers": [],
        "genre": [
            "humour",
            "soci\u00e9t\u00e9",
            "\u00e9tats-unis"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741548",
        "series": "POGO",
        "title": "Int\u00e9grale, T.1 (1949-1950)",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PogoT1-10.jpg"
        ],
        "summary": "Bienvenue dans le marais d\u2019Okefenokee, o\u00f9 vous \u00eates susceptible de croiser quelqu\u2019un que vous connaissez, quelqu\u2019un que vous souhaiteriez conna\u00eetre et au moins quelques individus dont vous citerez les propos jusqu\u2019\u00e0 votre dernier souffle. Walt Kelly a lanc\u00e9 le comic strip de Pogo en 1948 et \u00e0 peine trois ans plus tard, ses pairs auteurs de bandes dessin\u00e9es lui ont remis la plus haute distinction de leur profession, le Reuben Award. Une bonne part de ces trois ann\u00e9es est contenue dans ce volume. Il s\u2019agit du premier tome de la tant attendue collection int\u00e9grale de tous les strips quotidiens de Pogo en noir et blanc, avec pour la premi\u00e8re fois en plus toutes les planches du dimanche en couleurs\u2026 On y trouve en outre de nombreuses reproductions \u00e0 grande \u00e9chelle du travail de Kelly, qui mettent en valeur son fabuleux coup de pinceau. L\u2019ouvrage est r\u00e9alis\u00e9 et produit sous la direction attentive de la fille de Walt, Carolyn Kelly. Voici le Pogo de Walt Kelly\u2026 un des sommets de l\u2019histoire de la bande dessin\u00e9e",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 308,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvPogo-1024x842.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741548",
        "price": "39.90\u20ac",
        "authors": [
            "Walt Kelly"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2016-07-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/pear-cider-and-cigarettes/",
        "width": 230,
        "writers": [],
        "genre": [
            "autobiographie",
            "drame"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742736",
        "series": null,
        "title": "Pear Cider and Cigarettes",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/PearCider-11.jpg"
        ],
        "summary": "Pear Cider and Cigarettes est un r\u00e9cit autobiographique, mais plus qu\u2019une m\u00e9ditation sur les relations et le travail, c\u2019est une plong\u00e9e au c\u0153ur d\u2019un tourbillon de m\u00e9dicaments, de sang, de sexe, de maladies et de voyages internationaux. C\u2019est aussi et surtout, l\u2019histoire d\u2019un amiti\u00e9 hors du commun.\nA travers les yeux de Robert Valley, l\u2019histoire saute de l\u2019enfance \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte, de l\u2019insouciance aux responsabilit\u00e9, de la vie \u00e0 la destruction.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 176,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvPearCider-707x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742736",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Robert Valley"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2011-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/par-ici/",
        "width": 200,
        "writers": [],
        "genre": [
            "illustration",
            "paris",
            "femme",
            "artbook"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740930",
        "series": null,
        "title": "Par Ici",
        "samples": [],
        "summary": "Par Ici, c\u2019est une invitation \u00e0 une promenade merveilleuse dans un Paris sublim\u00e9 par un amoureux de la ville.\nPar Ici, ce sont des instants vol\u00e9s de femmes lumineuses et \u00e9l\u00e9gantes au c\u0153ur d\u2019une ville qui leur ressemble.\nPar Ici, c\u2019est aussi le premier ouvrage d\u2019un \u00e9picurien passionn\u00e9, d\u2019un artiste au trait s\u00e9duisant, voire ensorcelant.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvParIci-811x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740930",
        "price": "30\u20ac",
        "authors": [
            "Matthieu Forichon"
        ],
        "height": 250
    },
    {
        "date": "2015-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/naissance-dune-galaxie-coulisses-de-latelier-maquettes-star-wars/",
        "width": 324,
        "writers": [],
        "genre": [
            "star wars",
            "science-fiction",
            "film"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742231",
        "series": null,
        "title": "Naissance d\u2019une galaxie \u2013 Dans les coulisses de l\u2019atelier des maquettes Star Wars",
        "samples": [],
        "summary": "Les films de la saga Star Wars nous ont offert quelques-unes des images les plus iconiques du cin\u00e9ma moderne, de cet incroyable plan du Destroyer stellaire Imp\u00e9rial lors de l\u2019ouverture du film de 1977, jusqu\u2019\u00e0 la course de modules de La Menace fant\u00f4me en passant par le combat \u00e9pique du monde volcanique de Mustafar dans La Revanche des Siths. Les magiciens d\u2019Industrial Light & Magic ont \u00e9t\u00e9 les instigateurs majeurs de la cr\u00e9ation d\u2019un univers rempli d\u2019illusions aussi belles que palpitantes.\nDans Naissance d\u2019une galaxie : les coulisses de l\u2019atelier des maquettes de Star Wars, Lorne Peterson, un des membres fondateurs d\u2019ILM, embarque le lecteur dans un voyage au c\u0153ur de trente ann\u00e9es d\u2019aventures incroyables.\nRetrouvez dans ces 224 pages illustr\u00e9es de plus de 300 photographies couleur tir\u00e9es des archives de Lucasfilm :\n\u2013 La cr\u00e9ation des maquettes l\u00e9gendaires de l\u2019univers Star Wars (le Faucon Millenium, les chasseurs TIE, les Destroyers stellaires, le X-wing etc.)\n\u2013 Les concepts de v\u00e9hicules (le Landspeeder, les Quadripodes Imp\u00e9riaux\u2026)\n\u2013 Les cr\u00e9atures et dro\u00efdes cr\u00e9\u00e9s pour les six films de la saga.\n\u2013 Des environnements extraordinaires tout droit sortis de l\u2019esprit de George Lucas\u2026\n\u2013 L\u2019histoire d\u2019une aventure humaine et le parcours d\u2019artisans d\u2019exception qui sont devenus les pionniers de la cr\u00e9ation des effets sp\u00e9ciaux modernes.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 224,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Couv-Naissance-dune-galaxie-764x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742231",
        "price": "35\u20ac",
        "authors": [
            "Lorne Peterson"
        ],
        "height": 233
    },
    {
        "date": "2011-07-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/motel-art-improvement-service/",
        "width": 175,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "sexe",
            "art"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740862",
        "series": null,
        "title": "Motel Art Improvement Service",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MotelArtImprovement-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MotelArtImprovement-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MotelArtImprovement-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MotelArtImprovement-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MotelArtImprovement-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MotelArtImprovement-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/MotelArtImprovement-13.jpg"
        ],
        "summary": "\u00c0 dix-huit ans, Bee est parvenue \u00e0 mettre suffisamment d\u2019argent de c\u00f4t\u00e9 pour se lancer dans une travers\u00e9e du pays \u00e0 v\u00e9lo. Un accident va toutefois l\u2019emp\u00eacher d\u2019aller bien loin et elle se retrouve \u00e9chou\u00e9e dans un motel. Ses hormones s\u2019affolent quand elle rencontre un jeune artiste incompris qui s\u2019est donn\u00e9 pour mission d\u2019\u00e9lever le niveau des \u00ab \u0153uvres d\u2019art \u00bb que l\u2019on trouve accroch\u00e9es dans les chambres des h\u00f4tels. Elle prend un emploi de femme de chambre et se met \u00e0 fouiner dans le linge sale de l\u2019h\u00f4tel. Bee se retrouve alors emp\u00eatr\u00e9e dans une inqui\u00e9tante histoire de drogue\u2026\nDans un r\u00e9cit tour \u00e0 tour passionnant, dr\u00f4le et sexy, et mettant en exergue de magnifiques \u0153uvres d\u2019art, Motel Art Improvement Service aborde sous diff\u00e9rents aspects la criminalit\u00e9, l\u2019amour et le but de l\u2019Art.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvMotelArt-1024x747.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740862",
        "price": "20\u20ac",
        "authors": [
            "Jason Little"
        ],
        "height": 230
    },
    {
        "date": "2011-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/melange/",
        "width": 240,
        "writers": [],
        "genre": [
            "pin-up",
            "artbook",
            "illustration"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740763",
        "series": null,
        "title": "M\u00e9lange",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Melange-59.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Melange-60.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Melange-61.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Melange-62.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Melange-63.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Melange-64.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Melange-65.jpg"
        ],
        "summary": "Fruit d\u2019une collaboration \u00e9troite entre un auteur et un \u00e9diteur, M\u00e9lange, r\u00e9unit pour la premi\u00e8re fois un assortiment de travaux r\u00e9alis\u00e9s par Dean Yeagle, dessinateur et animateur connu et reconnu, ayant collabor\u00e9 avec de grandes maisons comme Disney ou Warner Bros, de grandes agences de publicit\u00e9\u2026 et dont une de ses cr\u00e9ations (cr\u00e9atures ?), Mandy, a longtemps fr\u00e9quent\u00e9 les pages du magazine Playboy.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvMelange-840x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740763",
        "price": "30\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/lovecraft-quatre-classiques-de-l-horreur/",
        "width": 165,
        "writers": [],
        "genre": [
            ""
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742897",
        "series": null,
        "title": "Lovecraft \u2013 Quatre classiques de l\u2019horreur",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/LaQueteOnirique_light-7.jpg"
        ],
        "summary": "La Qu\u00eate onirique de Kadath l\u2019inconnue, L\u2019Affaire Charles Dexter Ward, Les Montagnes hallucin\u00e9es et Dans l\u2019ab\u00eeme du temps, quatre des plus c\u00e9l\u00e8bres r\u00e9cits du ma\u00eetre de l\u2019horreur et du fantastique superbement mis en sc\u00e8ne par Ian Culbard.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 520,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/CouvIntLovecraft-686x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742897",
        "price": "29.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ian Culbard"
        ],
        "height": 241
    },
    {
        "date": "2017-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/les-sept-samourais/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742910",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Les Sept Samoura\u00efs",
        "samples": [],
        "summary": "Les Sept Samoura\u00efs (1954) nous montre une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la veille d\u2019une irr\u00e9vocable transformation. Le c\u00e9l\u00e8bre film d\u2019Akira Kurosawa, que beaucoup consid\u00e8rent comme l\u2019un des chef-d\u2019\u0153uvres du cin\u00e9ma japonais, est une saga qui \u00e9voque le bouleversement culturel cons\u00e9cutif \u00e0 l\u2019effondrement du militarisme japonais au seizi\u00e8me si\u00e8cle, faisant \u00e9galement \u00e9cho aux m\u00e9tamorphoses culturelles provoqu\u00e9es par l\u2019occupation am\u00e9ricaine.\nLes Sept Samoura\u00efs est peut-\u00eatre le meilleur des films d\u2019action, chef-d\u2019\u0153uvre technique in\u00e9gal\u00e9 dans sa repr\u00e9sentation du mouvement et de la violence. Mais derri\u00e8re le bruit et la fureur, on per\u00e7oit le chant du cygne d\u2019une noblesse d\u00e9chue, \u00ab\u2009l\u2019hymne fun\u00e8bre de l\u2019\u00e2me du Japon, qui ne conna\u00eetra plus jamais la m\u00eame force\u2009\u00bb selon Joan Mellen.\nMellen replace Les Sept Samoura\u00efs dans son contexte, dans le cin\u00e9ma japonais et dans la carri\u00e8re de Kurosawa. Elle remonte jusqu\u2019\u00e0 l\u2019histoire m\u00e9di\u00e9vale pour d\u00e9couvrir les racines du film, et, surtout, elle examine le langage visuel extraordinaire qu\u2019utilise le r\u00e9alisateur pour cr\u00e9er sa saga \u00e9l\u00e9giaque.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/Couv7Samourais-731x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742910",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [
            "Joan Mellen"
        ],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2018-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/chroniques-de-claudette-t-3-chasseuse-de-monstres/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "fantastique",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 3,
        "objectID": "9782355743368",
        "series": "Les Chroniques de Claudette",
        "title": "Chasseuse de Monstres",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_1.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_2.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_3.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_4.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_5.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_6.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_7.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_8.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_9.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/Claudette-3_10.gif"
        ],
        "summary": "Claudette l\u2019intr\u00e9pide est de retour pour une derni\u00e8re aventure. Et, toujours accompagn\u00e9e de Gaston, son petit fr\u00e8re qui r\u00eave d\u2019\u00eatre p\u00e2tissier, et sa grande amie Marie, l\u2019aspirante princesse, elle est pr\u00eate \u00e0 botter les miches des gros monstres !\nApr\u00e8s avoir combattu des g\u00e9ants et affront\u00e9 des dragons, Claudette doit faire face \u00e0 son plus grand d\u00e9fi\u2026 elle-m\u00eame. Enfin, \u00e7a et une bande de monstres mal\u00e9fiques. Claudette est parvenue \u00e0 se faire s\u00e9lectionner avec Gaston et Marie comme repr\u00e9sentants de Mont Petit Pierre pour le Tournoi des guerriers. Mais aucun des combats pr\u00e9c\u00e9dents de Claudette ne l\u2019avait pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 \u00e7a. Sans compter qu\u2019elle doit \u00e9galement emp\u00eacher la Duchesse des mers et ses enfants diaboliques d\u2019utiliser le tournoi des guerriers pour lib\u00e9rer le mage noir Grombach et conqu\u00e9rir le monde !",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 178,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/CouvClaudette-3-764x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743368",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Jorge Aguirre",
            "Rafael Rosado"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2015-08-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/chroniques-de-claudette-t-1-chasseuse-de-dragons/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "fantastique",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355741913",
        "series": "Les Chroniques de Claudette",
        "title": "Chasseuse de dragons",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClaudetteT2-5.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClaudetteT2-6.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClaudetteT2-7.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClaudetteT2-8.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClaudetteT2-9.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClaudetteT2-10.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClaudetteT2-11.gif"
        ],
        "summary": "Claudette s\u2019est mis une nouvelle id\u00e9e en t\u00eate : tuer le terrifiant dragon, Azra la terrible, et r\u00e9cup\u00e9rer Briseuse, l\u2019\u00e9p\u00e9e de son p\u00e8re. Dans le m\u00eame temps, le sorcier Grombach r\u00f4de et menace la tranquillit\u00e9 de Mont Petit Pierre. Une nouvelle qu\u00eate commence pour nos trois casse-cou favoris, l\u2019intr\u00e9pide Claudette, la belle Marie et le petit fr\u00e8re gastronome Gaston.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Couv-Claudette-2-764x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741913",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Jorge Aguirre",
            "Rafael Rosado"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2014-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/chroniques-de-claudette-t-1-chasseuse-de-geants/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "fantastique",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741630",
        "series": "Les Chroniques de Claudette",
        "title": "Chasseuse de g\u00e9ants",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Claudette-9.jpg"
        ],
        "summary": "Le v\u0153u le plus cher de Claudette est de tuer un g\u00e9ant. Mais son village jouit d\u2019une telle tranquillit\u00e9 et d\u2019une telle s\u00e9curit\u00e9\u2026 Que peut donc y faire une future tueuse de g\u00e9ants ? Avec sa meilleure amie, Marie (aspirante princesse) et son fr\u00e8re, Gaston (un p\u00e2tissier en devenir), Claudette se lance dans une qu\u00eate secr\u00e8te afin de d\u00e9nicher un g\u00e9ant. Mais pourront-ils trouver un g\u00e9ant et le d\u00e9faire avant que leurs parents ne les retrouvent eux et ne les ram\u00e8nent \u00e0 la maison par le fond de la culotte ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvClaudette-1-762x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741630",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Jorge Aguirre",
            "Rafael Rosado"
        ],
        "height": 228
    },
    {
        "date": "2015-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/aventures-illustrees-de-sherlock-holmes/",
        "width": 165,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "sherlock holmes",
            "grande-bretagne"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742323",
        "series": "Une histoire illustr\u00e9e de Sherlock Holmes",
        "title": "Les aventures illustr\u00e9es de Sherlock Holmes",
        "samples": [],
        "summary": "Une \u00c9tude en rouge, Le Signe des quatre, Le Chiens des Baskerville et La Vall\u00e9e de la peur ont forg\u00e9 le mythe de Sherlock Holmes. Retrouvez toute la saveur des aventures du fameux d\u00e9tective priv\u00e9 dans cette adaptation fid\u00e8le des \u0153uvres de Sir Arthur Conan Doyle.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 536,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Couv-IntegraleSherlock-729x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742323",
        "price": "29.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ian Culbard"
        ],
        "height": 241
    },
    {
        "date": "2012-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/aventures-dantonin-phylifandre-couronne-de-ptah/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "fantastique",
            "histoire"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740831",
        "series": "Les Aventures d'Antonin Phylifandre",
        "title": "La Couronne de Ptah",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AntoninPhylifandre-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AntoninPhylifandre-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AntoninPhylifandre-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AntoninPhylifandre-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AntoninPhylifandre-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AntoninPhylifandre-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/AntoninPhylifandre-1-7.jpg"
        ],
        "summary": "C\u2019est en fin de journ\u00e9e et apr\u00e8s une longue apr\u00e8s-midi d\u2019\u00e9tude, que notre bon Antonin rentre enfin dans sa petite gar\u00e7onni\u00e8re situ\u00e9e au dernier \u00e9tage d\u2019un vieil immeuble parisien. Le ciel semble propice au songe et notre ami, repu, prend le temps de s\u2019allumer une bonne pipe avant d\u2019aller chez sa Tante Ursule qui l\u2019a invit\u00e9 \u00e0 passer chez elle en fin de journ\u00e9e. Les volutes de fum\u00e9e s\u2019estompent comme dans un r\u00eave quand soudain Antonin se trouve nez \u00e0 nez avec un chat\u2026 un chat noir au regard de bronze : la d\u00e9esse Bastet. Peu apr\u00e8s, il re\u00e7oit un courrier d\u2019Alice, son amie arch\u00e9ologue, qui lui demande son aide suite \u00e0 la d\u00e9couverte sur un site \u00e9gyptien d\u2019une couronne tr\u00e8s particuli\u00e8re.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 60,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAventuresAntonin-1-775x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740831",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Mikel Janin"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2017-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/voyage-de-chihiro/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743184",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Le Voyage de Chihiro",
        "samples": [],
        "summary": "L\u2019analyse \u00e9clair\u00e9e d\u2019Andrew Osmond permet de comprendre comment Miyazaki a r\u00e9alis\u00e9 Le Voyage de Chihiro avec une libert\u00e9 cr\u00e9ative inimaginable dans le cin\u00e9ma populaire,\nmettant \u00e0 profit des visions d\u00e9licieuses et d\u00e9lirantes pour se pencher sur des probl\u00e8mes qui s\u2019\u00e9tendent de l\u2019autonomie et de la responsabilit\u00e9 personnelle \u00e0 l\u2019\u00e9tat lamentable du Japon tel que le per\u00e7oit le r\u00e9alisateur. Osmond d\u00e9cortique le langage visuel du film, que nombre de spectateurs occidentaux (et quelques Japonais) ont trouv\u00e9 splendide mais d\u00e9routant. Il relie Le Voyage de Chihiro au reste de l\u2019\u0153uvre de Miyazaki, expliquant comment le film tire profit de la forme du dessin anim\u00e9 pour cr\u00e9er un monde attachant et immersif.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/08/CouvChihiro-729x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743184",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [
            "Andrew Osmond"
        ],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2016-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/trou-de-zone/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "humour",
            "\u00e9cologie",
            "jeunesse"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741920 \u2013\u00a0 15\u20ac",
        "series": null,
        "title": "Le Trou de la Zone",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/TrouZone-13.jpg"
        ],
        "summary": "Alors qu\u2019il chemine pour rejoindre ses camarades, Argos, le cochon casse-cou (et casse-c\u2026), croise Rocco le cochon d\u2019Inde, qui contemple la fouine dress\u00e9e sur une pierre, la truffe en l\u2019air, sous un soleil de plomb. Au bout d\u2019un moment, cette derni\u00e8re leur fait une r\u00e9v\u00e9lation\u2026 la fin est proche ! Et peut-\u00eatre n\u2019a-t-elle pas tort apr\u00e8s tout, car l\u2019eau se fait rare. Le lit de la rivi\u00e8re est \u00e0 sec et les gorges commencent \u00e0 se d\u00e9shydrater.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvTrouZone-761x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741920 \u2013\u00a0 15\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Julie M"
        ],
        "height": 295
    },
    {
        "date": "2016-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/roy-ribauds-portfolio/",
        "width": null,
        "writers": [],
        "genre": [
            ""
        ],
        "volume": null,
        "objectID": null,
        "series": "Le Roy des Ribauds",
        "title": "Portfolio",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/12/Portfolio-1_light-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/12/Portfolio-1_light-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/12/Portfolio-1_light-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/12/Portfolio-1_light-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/12/Portfolio-1_light-8.jpg"
        ],
        "summary": "Un magnifique portfolio comprenant 10 reproductions de dessins au fusain au format A3, pr\u00e9sent\u00e9es dans une enveloppe cartonn\u00e9e emboss\u00e9e, num\u00e9rot\u00e9e et sign\u00e9e, \u00e9dit\u00e9e \u00e0 100 exemplaires seulement.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": null,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/12/Enveloppe-1024x721.jpg",
        "book": "10 illustrations sur papier \u00e0 grain 150g format a3 + enveloppe cartonn\u00e9e",
        "ean": null,
        "price": null,
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat"
        ],
        "height": null
    },
    {
        "date": "2017-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/roy-ribauds-livre-iii/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier historique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743160",
        "series": "Le Roy des Ribauds",
        "title": "Livre III",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/RoyRibauds-3-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/RoyRibauds-3-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/RoyRibauds-3-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/RoyRibauds-3-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/RoyRibauds-3-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/RoyRibauds-3-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/RoyRibauds-3-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/RoyRibauds-3-12.jpg"
        ],
        "summary": "R\u00e9fugi\u00e9 dans son bordel, le Triste Sire est accul\u00e9 par ses ennemis dirig\u00e9s par le Rouennais. Parall\u00e8lement, dans les bas-fonds, un complot se met en place pour d\u00e9tr\u00f4ner le Grand Co\u00ebsre et installer Sa\u00eff \u00e0 sa place. En surface comme sous-terre, la tension est \u00e0 son paroxysme, les armes ont \u00e9t\u00e9 sorties de leurs fourreaux, et c\u2019est tout Paris qui tremble sur ses bases\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/CouvRdR-3-731x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743160",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/roy-ribauds-livre-ii/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier historique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742538",
        "series": "Le Roy des Ribauds",
        "title": "Livre II",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/RoyRibauds-2-21.jpg"
        ],
        "summary": "Juillet 1194, apr\u00e8s deux mois d\u2019une exp\u00e9dition infructueuse en Normandie contre Richard C\u0153ur de Lion, conclue par la d\u00e9b\u00e2cle aux abords de Fr\u00e9teval, Philippe Auguste regagne Paris, accompagn\u00e9 de ses proches conseill\u00e9s et du Triste Sir. Si le roi a notamment perdu les archives royales dans cette campagne, la situation du Triste Sir ne semble pas \u00eatre des meilleures non plus. Outre le fait que le roi semble manifester une certaine d\u00e9fiance \u00e0 son \u00e9gard, Sa\u00eff et sa fille Sybille sont port\u00e9s disparus\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 144,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvRdR-2-727x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742538",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2015-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/le-roy-des-ribauds/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier historique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741807",
        "series": "Le Roy des Ribauds",
        "title": "Livre I",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/RoyRibauds-1-15.jpg"
        ],
        "summary": "Bien qu\u2019\u00e9tant de basse extraction, celui que l\u2019on appelle Le Triste Sire est un des personnages les plus craints et respect\u00e9s du royaume. Officiellement, il ne sert que la cause de son souverain, le roi Philippe Auguste, dont il assure la garde rapproch\u00e9e. Mais dans l\u2019ombre, appuy\u00e9 par ses redoutables espions et hommes de main, les Ribauds, il surveille, manipule et, parfois, \u00e9limine ceux qui se mettent en travers de son chemin, dans les bas-fonds aussi bien qu\u2019\u00e0 la cour. Mais au c\u0153ur de l\u2019hiver 1194, en assassinant sauvagement un commer\u00e7ant bordelais, il va commettre une erreur qui pourrait le mener \u00e0 sa perte. En effet, le lendemain de son acte, il apprend de la bouche du roi que ce commer\u00e7ant \u00e9tait l\u2019un de ses espions, charg\u00e9 de d\u00e9jouer une tentative d\u2019assassinat. Il est alors missionn\u00e9 par le souverain pour retrouver les \u00abassassins\u00bb du commer\u00e7ant aquitain.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/CouvRoyRibauds-1-729x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741807",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/le-proces/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "mort",
            "humour",
            "fatalit\u00e9"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742545",
        "series": null,
        "title": "Le Proc\u00e8s",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Proces-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Proces-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Proces-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Proces-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Proces-7.jpg"
        ],
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019une faute qu\u2019il ignore par des juges qu\u2019il ne voit jamais et conform\u00e9ment \u00e0 des lois que personne ne peut lui enseigner, Joseph K. va pousser un nombre ahurissant de portes pour tenter de d\u00e9m\u00ealer la situation et s\u2019enfoncer de plus en plus dans l\u2019absurde.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 64,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvProces-744x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742545",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "C\u00e9ka",
            "Clod"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2018-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/le-prince-et-la-couturiere/",
        "width": null,
        "writers": [],
        "genre": [
            "jeunesse",
            "com\u00e9die dramatique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "19,90\u20ac",
        "series": null,
        "title": "Le Prince et la Couturi\u00e8re",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-11.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-12.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-13.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-14.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-15.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-19.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-16.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-17.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Le-Prince-18.gif"
        ],
        "summary": "Le prince S\u00e9bastien cherche sa future femme, ou plut\u00f4t, ses parents lui cherchent une \u00e9pouse\u2026 De son c\u00f4t\u00e9, S\u00e9bastien est trop occup\u00e9 \u00e0 garder son identit\u00e9 secr\u00e8te \u00e0 l\u2019abri des regards indiscrets. La nuit, il rev\u00eat les tenues les plus folles et part conqu\u00e9rir Paris sous les atours de l\u2019\u00e9poustouflante Lady Crystallia, l\u2019ic\u00f4ne de mode la plus courue de toute la capitale !",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 9782355743061,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/CouvPrinceCouturiere-721x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e- 180\u00d7260",
        "ean": "19,90\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Jen Wang"
        ],
        "height": null
    },
    {
        "date": "2017-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/le-parrain/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742927",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Le Parrain",
        "samples": [],
        "summary": "Le Parrain (1972) de Francis Ford Coppola a marqu\u00e9 une transition dans la production du cin\u00e9ma am\u00e9ricain. Son succ\u00e8s a chang\u00e9 Hollywood \u00e0 jamais, en tant qu\u2019\u0153uvre, en tant que \u00ab propri\u00e9t\u00e9 \u00bb cr\u00e9ative exploit\u00e9e par les studios de la Paramount, et comme source d\u2019inspiration pour des g\u00e9n\u00e9rations de cin\u00e9astes.\nL\u2019\u00e9tude du Parrain de Jon Lewis commence par une analyse du style visuel audacieux port\u00e9 par le film (les longues et th\u00e9\u00e2trales s\u00e9quences en studio, l\u2019\u00e9clairage en clair-obscur, le montage dont le point culminant d\u00e9voile un parall\u00e8le entre un bapt\u00eame familial et une s\u00e9rie de meurtres brutaux).\nLewis \u00e9tudie les drames qui se jouent \u00e0 l\u2019\u00e9cran tout autant que ceux se trament en coulisses. Il d\u00e9voile une s\u00e9rie d\u2019histoires vraies de gangsters et met le doigt sur la possibilit\u00e9 que des millions de dollars de la mafia aient bien pu financer le film et sur comment, au final, le long-m\u00e9trage a sauv\u00e9 la Paramount et l\u2019industrie hollywoodienne tout enti\u00e8re\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/CouvParrain-723x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742927",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [
            "Jon Lewis"
        ],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2012-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/nao-de-brown/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "toc",
            "mort",
            "grande-bretagne"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741166",
        "series": null,
        "title": "Le Nao de Brown",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Le-Nao-de-Brown-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Le-Nao-de-Brown-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Le-Nao-de-Brown-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Le-Nao-de-Brown-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Le-Nao-de-Brown-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Le-Nao-de-Brown-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Le-Nao-de-Brown-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Le-Nao-de-Brown-8.jpg"
        ],
        "summary": "Nao Brown souffre de TOC, mais pas de ces manies consistant mais pas de ceux qui consistent \u00e0 sans cesse se laver les mains ou \u00e0 toujours tout ordonner. Non, Nao souffre de violentes obsessions morbides et ses compulsions prennent la forme de rituels mentaux invisibles.\nNao travaille \u00e0 temps partiel dans un magasin d\u2019art toys tout en essayant de faire d\u00e9coller sa carri\u00e8re d\u2019illustratrice. Elle est toujours \u00e0 la recherche de cet amour insaisissable : l\u2019amour parfait. Et quand elle rencontre l\u2019homme de ses r\u00eaves, elle s\u2019aper\u00e7oit\u2026 que les r\u00eaves peuvent \u00eatre un peu \u00e9tranges.\nLes exercices de m\u00e9ditation que pratique Nao sont une tentative pour apaiser son esprit et ouvrir son c\u0153ur. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, elle se rend compte finalement que tout n\u2019est pas noir ou blanc. En r\u00e9alit\u00e9, tout est plut\u00f4t\u2026 marron.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvNaoBrown-771x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741166",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [
            "Glyn Dillon"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2018-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/le-gecko/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743429- 17\u20ac",
        "series": null,
        "title": "Le Gecko",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-3.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-4.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-5.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-6.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-7.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-8.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-9.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-10.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-11.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-12.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Gecko-13.gif"
        ],
        "summary": "Chicago, dans les ann\u00e9es 20.\nAlbert Trebla, un noir d\u2019une quarantaine d\u2019ann\u00e9es au pass\u00e9 douloureux et \u00e0 la double identit\u00e9. Serveur en extra dans les soir\u00e9es mondaines, il est aussi et surtout Le Gecko, un cambrioleur de haut vol dot\u00e9 des m\u00eames pouvoirs que l\u2019animal. Car, bien que le concept n\u2019ait pas encore \u00e9t\u00e9 invent\u00e9, Albert Trebla est un mutant.\nUn soir, Albert d\u00e9cide de \u00abvisiter\u00bb la propri\u00e9t\u00e9 de Linas, un riche collectionneur d\u2019art primitif. Mais ce dernier, dont l\u2019odorat de de pr\u00e9dateur est extr\u00eamement d\u00e9velopp\u00e9 rep\u00e8re Albert qui ne doit alors son salut qu\u2019\u00e0 l\u2019arriv\u00e9e inopin\u00e9e de Ricky, un autre voleur ayant le pouvoir de se t\u00e9l\u00e9porter. Une chasse \u00e0 l\u2019homme sanglante s\u2019engage alors\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/CouvGecko-805x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743429- 17\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Courty",
            "Lo\u00efc Godart",
            "Tristan Josse"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2010-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/chapeau-de-rimbaud/",
        "width": 230,
        "writers": [],
        "genre": [
            "rimbaud",
            "aventure",
            "afrique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740619",
        "series": null,
        "title": "Le Chapeau de Rimbaud",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChapeaudeRimbaud-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChapeaudeRimbaud-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChapeaudeRimbaud-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChapeaudeRimbaud-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChapeaudeRimbaud-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChapeaudeRimbaud-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChapeaudeRimbaud-15.jpg"
        ],
        "summary": "Dans le port de Tadjoura, minuscule protectorat fran\u00e7ais, un homme d\u00e9barque du boutre d Aden\u2026 Son nom est Jean-Roch Folelli, ancien ouvrier typographe. Que cherche-t-il ? Un ailleurs, toujours plus loin et une caravane pour y aller. Pendant trois mois, Folelli d\u00e9couvre la petite colonie de commer\u00e7ants et de militaires.\nD\u2019entr\u00e9e, le soup\u00e7onneux chef de la garnison de Tadjoura, le Quartier-Ma\u00eetre Le Dantec, l\u2019espionne. Folelli fait la connaissance d\u2019un n\u00e9gociant fran\u00e7ais, Arthur Rimbaud, coinc\u00e9 depuis sept mois avec son serviteur Djami par les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es pour lever une caravane. Il doit livrer \u00e0 M\u00e9n\u00e9lik, le roi guerrier du Choa, 2000 fusils et 60000 cartouches. Enlis\u00e9 dans d\u2019incessantes d\u00e9marches et d\u2019interminables n\u00e9gociations pour la constitution de sa caravane, Rimbaud s\u2019ennuie. Pour tromper l\u2019attente, il marche, bricole une lanterne magique, fait de la photographie, ironise sur ses compatriotes et se commande un chapeau de paille d\u2019Italie sur catalogue.\nFolelli obtient de Rimbaud de se joindre \u00e0 sa caravane. La veille du d\u00e9part de la caravane, Le Dantec d\u00e9couvre que Folelli est un \u00e9vad\u00e9 du bagne de Cal\u00e9donie o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9 comme communard. Alors qu\u2019il menace de l\u2019arr\u00eater, Folelli le tue.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 80,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvChapeauRimbaud-771x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740619",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Christian Straboni",
            "Laurence Maurel"
        ],
        "height": 310
    },
    {
        "date": "2017-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/le-beffroi/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743153- 17\u20ac",
        "series": null,
        "title": "Le Beffroi",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/LeBeffroi-21.jpg"
        ],
        "summary": "Le Beffroi est une montagne de m\u00e9tal et de pierres, une vaste cit\u00e9 qui se dresse au milieu d\u2019un d\u00e9sert radioactif et dans laquelle se pressent un million de r\u00e9sidents humains et non-humains. Une cit\u00e9 en guerre avec des fanatiques religieux et d\u00e9chir\u00e9e par la tension entre une classe dirigeante humaine, les \u201csculpt\u00e9s\u201d (des hybrides modifi\u00e9s g\u00e9n\u00e9tiquement) et des non-humains.\nEn tant que capitaine des gardes urbains, Sh\u00e5, une \u201csculpt\u00e9e\u201d est responsable de la s\u00e9curit\u00e9 de ce grand bazar et m\u00e8ne une enqu\u00eate sur une s\u00e9rie de meurtres \u00e9pouvantables de notables commis au moment m\u00eame o\u00f9 une nouvelle baronne doit \u00eatre couronn\u00e9e et que les conflits internes et externes \u00e0 la cit\u00e9 arrivent \u00e0 un niveau des plus critiques\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/06/CouvBeffroi-670x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743153- 17\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Jeff Stockely",
            "Simon Spurrier"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2018-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/la-valise/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "aventure"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743269",
        "series": null,
        "title": "La Valise",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/LaValise-13.jpg"
        ],
        "summary": "Les fronti\u00e8res de la Cit\u00e9 sont ferm\u00e9es. Les Ombres au service du Dux \u00e9crasent \u00e0 loisir ceux qui s\u2019opposent au r\u00e9gime, et les habitants doivent plier ou mourir.\nCl\u00e9oph\u00e9e, passeuse et sorci\u00e8re, profite de la situation et utilise sa Valise extraordinaire pour aider ceux qui le souhaitent \u00e0 quitter la ville\u2026 contre r\u00e9tribution. Pour chaque \u00e2me passant le Mur, Cl\u00e9oph\u00e9e pr\u00e9l\u00e8vera sept ann\u00e9es de vie. Dans son manoir surplombant la vall\u00e9e, Cl\u00e9oph\u00e9e joue double-jeu aupr\u00e8s du r\u00e9gime du dictateur tout en nourrissant sa magie de la vie pr\u00e9lev\u00e9e aux fugitifs. Mais un soir, un membre de la r\u00e9sistance vient \u00e0 sa rencontre avec une requ\u00eate inusuelle : les aider \u00e0 franchir la fronti\u00e8re dans l\u2019autre sens, pour p\u00e9n\u00e9trer dans la Cit\u00e9.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 112,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/CouvLaValise-731x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743269",
        "price": "17\u20ac",
        "authors": [
            "Diane Ranville",
            "Gabriel Amalric",
            "Morgane Schmitt Giordano"
        ],
        "height": 270
    },
    {
        "date": "2018-03-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/la-lente-marche-de-l-araignee/",
        "width": 210,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "thriller"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743276",
        "series": null,
        "title": "La Lente Marche de l\u2019Araign\u00e9e",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/LenteMarche-13.jpg"
        ],
        "summary": "Sam Vox est un petit gar\u00e7on de sept ans vivant \u00e0 Harlem aupr\u00e8s de Nina, sa m\u00e8re adoptive. D\u00e9pourvu de bras, mais particuli\u00e8rement vif, il r\u00eave de pouvoir aider les siens \u00e0 s\u2019\u00e9carter des voies du crime. La vie de Sam bascule le jour o\u00f9 il croise le chemin d\u2019un \u00eatre \u00e9trange au corps couvert de curieux symboles\u2009: Joshua Zodd, un immortel victime d\u2019une terrible chasse \u00e0 l\u2019homme\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 136,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/CouvLenteMarcheAraignee-805x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743276",
        "price": "18\u20ac",
        "authors": [
            "Pepeto"
        ],
        "height": 270
    },
    {
        "date": null,
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/forme-de-l-eau/",
        "width": null,
        "writers": [],
        "genre": [
            "couverture cartonn\u00e9e"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "35\u20ac",
        "series": null,
        "title": "La Forme de l\u2019eau \u2013 Cr\u00e9er un conte de f\u00e9es pour une \u00e9poque troubl\u00e9e",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/FormeEau-1.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/FormeEau-2.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/FormeEau-3.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/FormeEau-4.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/FormeEau-5.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/07/FormeEau-6.gif"
        ],
        "summary": "Ce somptueux ouvrage d\u00e9di\u00e9 au film oscaris\u00e9 de Guillermo del Toro raconte l\u2019ensemble du voyage cin\u00e9matographique ayant conduit \u00e0 ce petit chef-d\u2019\u0153uvre, du d\u00e9veloppement au design en passant par le tournage. Avec des interviews et des commentaires d\u2019acteurs cl\u00e9s et de membres de l\u2019\u00e9quipe cr\u00e9ative, le livre pr\u00e9sente \u00e9galement les incroyables concepts arts cr\u00e9\u00e9s pour le film. Pour les fans de del Toro et les cin\u00e9philes du monde entier, c\u2019est le moyen id\u00e9al d\u2019explorer le dernier film passionnant d\u2019un cin\u00e9aste connu pour ses histoires poignantes et sa grandeur visuelle.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 9782355743498,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/06/CouvFormeEau-892x1024.gif",
        "book": "240\u00d7290",
        "ean": "35\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [],
        "height": null
    },
    {
        "date": "2013-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/clef-chateau-rose/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "chronique",
            "autobiographie",
            "enfance"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741081",
        "series": null,
        "title": "La clef du Ch\u00e2teau Rose",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClefChateauRose-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClefChateauRose-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClefChateauRose-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClefChateauRose-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClefChateauRose-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClefChateauRose-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ClefChateauRose-7.jpg"
        ],
        "summary": "Automne 2002, Roche-la-Moli\u00e8re. Matthieu attend sous la pluie ses deux oncles : Christophe et Patrick, afin de r\u00e9cup\u00e9rer les derniers cartons et meubles de la maison de sa grand-m\u00e8re qui vient d\u2019\u00eatre vendue.\n\u00c9t\u00e9 1991, Roche-la-Moli\u00e8re. Comme chaque ann\u00e9e, Matthieu, sa m\u00e8re et ses deux fr\u00e8res passent le mois de juillet dans la maison de leur grand-m\u00e8re. Cet \u00e9t\u00e9-l\u00e0, Matthieu et Thomas, de quatre ans son cadet, vont d\u00e9couvrir une myst\u00e9rieuse bouteille contenant le plan d\u2019un non moins myst\u00e9rieux tr\u00e9sor cach\u00e9 depuis des temps anciens dans le jardin du ch\u00e2teau qui se tenait auparavant \u00e0 la place de la maison familiale.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 60,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvClefChateauRose-752x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741081",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Matthieu Forichon"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2015-03-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/la-cite-des-chiens-1/",
        "width": 218,
        "writers": [
            "Yohan Radomski"
        ],
        "genre": [
            "aventure",
            "fantastique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741814",
        "series": "La Cit\u00e9 des Chiens",
        "title": "Livre 1/2",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/LaCiteChiens-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/LaCiteChiens-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/LaCiteChiens-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/LaCiteChiens-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/LaCiteChiens-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/LaCiteChiens-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/LaCiteChiens-1-7.jpg"
        ],
        "summary": "Enora, ni\u00e8ce de Volas, le cruel seigneur de la Cit\u00e9 des Chiens, fait appel \u00e0 la Confr\u00e9rie de l\u2019Ile des Pendus afin de faire assassiner son oncle, lequel vient d\u2019\u00e9pouser sa m\u00e8re, apr\u00e8s avoir d\u00e9capit\u00e9 sa premi\u00e8re \u00e9pouse. Cependant la t\u00e2che de la confr\u00e9rie se complique quand les confr\u00e8res d\u00e9couvrent que Volas est sous l\u2019influence de l\u2019Ombre, une sorci\u00e8re noire qu\u2019ils vont devoir affronter.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 64,
        "illustrators": [
            "Jakub Rebelka"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/CouvCiteChiens-1-751x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741814",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Jakub Rebelka",
            "Yohan Radomski"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2018-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/super-deltas-t-2-invasion/",
        "width": 155,
        "writers": [],
        "genre": [
            "jeunesse",
            "aventure"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355743313",
        "series": "L'Extrabouriffante Aventure des Super Deltas",
        "title": "L\u2019Invasion",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/SuperDeltas-2_01.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/SuperDeltas-2_02.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/SuperDeltas-2_03.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/SuperDeltas-2_04.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/SuperDeltas-2_05.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/SuperDeltas-2_06.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/SuperDeltas-2_07.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/SuperDeltas-2_08-09.jpg"
        ],
        "summary": "\u00c0 peine le temps de se remettre des \u00e9v\u00e8nements de la veille, de se prendre une bonne douche et de s\u2019installer en classe\u2026 et c\u2019est reparti pour une nouvelle tentative d\u2019invasion arist\u00e9rienne. Et, une fois encore \u00e7a s\u2019annonce velu\u2026 Mais\u2026 qu\u2019est-ce que c\u2019est que ce Super Delta blanc sorti de nulle part et qui met la p\u00e2t\u00e9e aux Arist\u00e9riens ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/02/CouvSuperDeltas-2-720x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743313",
        "price": "10.95\u20ac",
        "authors": [
            "Edouard Cour"
        ],
        "height": 215
    },
    {
        "date": "2014-08-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/loiseau-chante-lui-permet-bec/",
        "width": 192,
        "writers": [],
        "genre": [
            "drame",
            "amour",
            "lyon"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741661",
        "series": null,
        "title": "L\u2019Oiseau chante comme le lui permet son bec",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OiseauChante-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OiseauChante-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OiseauChante-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OiseauChante-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OiseauChante-5.jpg"
        ],
        "summary": "Un jeune homme sans nom, mutique et immobile regarde depuis la terrasse d\u2019un caf\u00e9 le quartier dans lequel il vit. C\u2019est cela sa vie, regarder les gens vivre, les \u00e9couter m\u00eame parfois; se demander o\u00f9 ils vont et pourquoi ils courent comme \u00e7a. Lui s\u2019est retir\u00e9 de tout : \u00e0 quoi bon aller et venir si c\u2019est pour toujours revenir au m\u00eame point ? Il \u00e9puise ses journ\u00e9es devant ce caf\u00e9, observant le va et vient d\u2019un tramway qui avale ou recrache \u00e0 heures fixes un nouveau flot de gens. Mais jour, son quotidien se retrouve boulevers\u00e9 : Un paquet d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 une mauvaise adresse, la rencontre d\u2019une jeune femme en fuite, et puis soudain une envie, celle de se lever, de marcher, et de vivre.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 64,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvOiseauChante-762x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741661",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Lo\u00efc Godart"
        ],
        "height": 267
    },
    {
        "date": "2017-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/super-deltas-t-1-lappel/",
        "width": 155,
        "writers": [],
        "genre": [
            "jeunesse",
            "aventure"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355743054",
        "series": "L'Extrabourrifante aventure des Super Deltas",
        "title": "L\u2019Appel",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/SuperDeltas-1-11.jpg"
        ],
        "summary": "Trois enfants, une mamie et\u2026 un pigeon. Enlev\u00e9s par une force sup\u00e9rieure inconnue, ils vont former le nouveau groupe des Super Deltas, d\u00e9fenseurs de la paix et de l\u2019\u00e9quilibre du monde.\nLeur mission : combattre les forces mal\u00e9fiques venues d\u2019Arist\u00e8ria, la plan\u00e8te noire, et les emp\u00eacher d\u2019envahir Dexios, la plan\u00e8te blanche. Et c\u2019est loin d\u2019\u00eatre gagn\u00e9\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/CouvSuperDeltas-1-687x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743054",
        "price": "10.95\u20ac",
        "authors": [
            "Edouard Cour"
        ],
        "height": 215
    },
    {
        "date": "2018-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/exorciste/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743351",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "L\u2019Exorciste",
        "samples": [],
        "summary": "L\u2019ouvrage de Kermode revient sur le cas pr\u00e9sum\u00e9 r\u00e9el de possession d\u00e9moniaque qui avait servit de base au best-seller dont s\u2019inspire le film, ainsi que sur la suppression et la r\u00e9cup\u00e9ration de sc\u00e8nes cl\u00e9s qui ont maintenant \u00e9t\u00e9 r\u00e9int\u00e9gr\u00e9es dans le film pour cr\u00e9er The Exorcist : la version que vous n\u2019avez jamais vue. Il propose \u00e9galement des interviews avec le r\u00e9alisateur William Friedkin et l\u2019\u00e9crivain / producteur William Peter Blatty qui r\u00e9v\u00e8lent les batailles dans les coulisses qui ont eu lieu pendant la production. En outre, des images exclusives r\u00e9v\u00e8lent la v\u00e9rit\u00e9 sur les l\u00e9gendaires \u00abimages subliminales\u00bb qui se cacheraient sur le cellulo\u00efd.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/CouvExorciste-716x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743351",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2016-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/art-geant-de-fer/",
        "width": 280,
        "writers": [],
        "genre": [
            "artbook",
            "cin\u00e9ma",
            "illustration"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742736",
        "series": null,
        "title": "L\u2019Art du G\u00e9ant de Fer",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/GDF-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/GDF-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/GDF-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/GDF-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/GDF-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/GDF-15.jpg"
        ],
        "summary": "Le G\u00e9ant de fer de Brad Bird (Les Indestructibles, Ratatouille) est consid\u00e9r\u00e9 par les fans, les critiques et les historiens du cin\u00e9ma d\u2019animation comme un des plus beaux longs-m\u00e9trages d\u2019animation de ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es. Ce livre tr\u00e8s riche, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la sortie en salle\u00a0 du film dans une version restaur\u00e9e, revisite ce classique avec un acc\u00e8s sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 des illustrations et storyboards de d\u00e9veloppement tir\u00e9s des archives de la Warner Bros. Proposant des entretiens in\u00e9dits avec Brad Bird et son \u00e9quipe artistique, cet ouvrage vous d\u00e9voilera \u00e9galement des images in\u00e9dites des sc\u00e8nes restaur\u00e9es en 2015.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/CouvGeantFer-1024x933.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742736",
        "price": "35\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 235
    },
    {
        "date": "2009-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/a-sketchy-past-lart-de-peter-de-seve/",
        "width": 250,
        "writers": [],
        "genre": [
            "artbook",
            "cin\u00e9ma",
            "illustration"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740534",
        "series": null,
        "title": "L\u2019Art de Peter de S\u00e8ve \u2013 A sketchy Past",
        "samples": [],
        "summary": "Peter de S\u00e8ve est un des plus grands illustrateurs am\u00e9ricains contemporains. Il a beaucoup travaill\u00e9 pour l\u2019\u00e9dition et la presse, et notamment pour le New Yorker, r\u00e9f\u00e9rence s\u2019il en est. Consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs \u00abcharacter designer\u00bb, il a \u00e9galement collabor\u00e9 avec les principaux studios d\u2019animation sur des films tels que Le bossu de Notre-Dame, Le prince d\u2019Egypte, Mulan, 1001 pattes, Tarzan, Robots\u2026 Ses cr\u00e9ations les plus \u00ab c\u00e9l\u00e8bres \u00bb \u00e9tant la faune d\u00e9jant\u00e9e de Nemo et surtout les animaux loufoques de L\u2019Age de Glace. Parall\u00e8lement \u00e0 son travail pour le cin\u00e9ma, Peter De S\u00e8ve a assur\u00e9 la direction artistique de plusieurs publicit\u00e9s, dont une pour Nike, Destination Moon, pour laquelle il a re\u00e7u le tr\u00e8s distingu\u00e9 Prix Hamilton King de la Soci\u00e9t\u00e9 des Illustrateurs. Bref, Peter de S\u00e8ve est une r\u00e9f\u00e9rence artistique comme il y en a peu et, pour la premi\u00e8re fois au monde, ses diff\u00e9rents travaux vont \u00eatre publi\u00e9s dans un album amen\u00e9 \u00e0 \u00eatre une bible pour tous les illustrateurs et les amoureux du dessin.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 240,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvPeterDeSeve-904x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740534",
        "price": "46\u20ac",
        "authors": [
            "Peter de S\u00e8ve"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/art-hammer/",
        "width": 253,
        "writers": [],
        "genre": [
            "cin\u00e9ma",
            "film"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742903",
        "series": null,
        "title": "L\u2019Art de la Hammer",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/ArtHammer-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/ArtHammer-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/ArtHammer-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/ArtHammer-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/ArtHammer-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/ArtHammer-10.jpg"
        ],
        "summary": "Le studio Hammer est presque aussi c\u00e9l\u00e8bre pour la fa\u00e7on de promouvoir ses films que pour les films eux-m\u00eames. La l\u00e9gendaire maison de production britannique appuyait chaque sortie d\u2019affiches accrocheuses qui sont devenues de v\u00e9ritables classiques du genre.\nCe livre est la toute premi\u00e8re compilation de ces affiches iconiques, avec plus de 300 exemples extraits des archives de la Hammer et de collections priv\u00e9es du monde entier. Certaines sont tr\u00e8s connues, la plupart sont extr\u00eamement rares.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 200,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/CouvArfHammer-804x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742903",
        "price": "35\u20ac",
        "authors": [
            "Marcus Hearn"
        ],
        "height": 324
    },
    {
        "date": "2013-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/lart-de-drew-struzan/",
        "width": 230,
        "writers": [],
        "genre": [
            "cin\u00e9ma",
            "illustration",
            "artbook"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741395",
        "series": null,
        "title": "L\u2019Art de Drew Struzan",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Struzan-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Struzan-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Struzan-3.jpg"
        ],
        "summary": "Drew Struzan est l\u2019artiste pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Georges Lucas et Steven Spielberg, et l\u2019artiste derri\u00e8re certaines des affiches de cin\u00e9ma les plus iconiques de notre \u00e9poque. Il a travaill\u00e9 sur les affiches des plus grands films de ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es: Blade Runner, Retour vers le futur, Jurassik Park ou Harry Potter, pour n\u2019en citer qu\u2019un \u00e9chantillon.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvStruzan-758x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741395",
        "price": "35\u20ac",
        "authors": [
            "David J. Show",
            "Drew Struzan"
        ],
        "height": 310
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/lantre-de-hammer-edition-augmentee/",
        "width": 248,
        "writers": [],
        "genre": [
            "cin\u00e9ma",
            "film"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742705",
        "series": null,
        "title": "L\u2019Antre de la Hammer (\u00e9dition augment\u00e9e)",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Hammer_p120-121.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Hammer_p122-123.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Hammer_p124-125.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Hammer_p126-127.jpg"
        ],
        "summary": "Par le biais de tr\u00e9sors in\u00e9dits tir\u00e9s des archives de la soci\u00e9t\u00e9, cet ouvrage nous plonge au c\u0153ur de l\u2019histoire du mythique studio de la Hammer. En commen\u00e7ant en 1934, avec les documents constitutifs de la soci\u00e9t\u00e9 et se bouclant avec le mat\u00e9riel promotionnel de la version 2011 de \u00abThe Resident\u00bb, L\u2019Antre de la Hammer propose de d\u00e9couvrir la correspondance priv\u00e9e, des affiches in\u00e9dites, des pages de script annot\u00e9es et des photographies rares aux c\u00f4t\u00e9s des commentaire de ceux qui ont fait certains des plus grands films du Studio.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 184,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/Couv-Antre-Hammer-NE-light-1024x804.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742705",
        "price": "35\u20ac",
        "authors": [
            "Marcus Hearn"
        ],
        "height": 320
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/lage-de-bronze-t-2-sacrifice/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "histoire",
            "mythologie",
            "guerre"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355741951",
        "series": "L'Age de Bronze",
        "title": "Sacrifice",
        "samples": [],
        "summary": "Les r\u00eaves d\u2019H\u00e9l\u00e8ne se r\u00e9alisent alors qu\u2019elle arrive dans la puissante cit\u00e9 de Troie avec P\u00e2ris. Mais son arriv\u00e9e triomphale est g\u00e2ch\u00e9e par les violentes pr\u00e9monitions de Cassandre sur la ruine de Troie. Personne ne croit de telles \u00e9lucubrations mais le malheur est n\u00e9anmoins en chemin. Une immense arm\u00e9e de navires et d\u2019hommes arrive par la mer pour combattre Troie. Mais l\u2019arm\u00e9e a ses propres soucis. Une d\u00e9sastreuse bataille apporte la mort \u00e0 des innocents, alors que le jeune guerrier Achille forge un lien qui va \u00eatre au c\u0153ur de son destin. Ulysse voudrait rentrer \u00e0 Ithaque mais se voit de plus en plus impliqu\u00e9 dans les machinations du grand roi Agamemnon. Une proph\u00e9tie du pr\u00eatre troyen Calchas va forcer Agamemnon \u00e0 choisir entre trahir son arm\u00e9e et sacrifier sa fille.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CouvAdB-2-747x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741951",
        "price": "21\u20ac",
        "authors": [
            "Eric Shanower"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/lage-de-bronze-t-1-millier-de-navires/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "histoire",
            "mythologie",
            "guerre"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741944",
        "series": "L'Age de Bronze",
        "title": "Un Millier de navires",
        "samples": [],
        "summary": "\u201d Je pars pour Troie \u201d Par ces simples mots, le pauvre vacher P\u00e2ris allume la m\u00e8che de ce qui va devenir l\u2019un des plus c\u00e9l\u00e8bres conflits de tous les temps : la l\u00e9gendaire Guerre de Troie. Quand P\u00e2ris arrive dans la magnifique cit\u00e9 de Troie, il d\u00e9couvre un ancien secret du roi Priam. D\u00e8s lors, P\u00e2ris commence une aventure qui l\u2019emm\u00e8nera vers la plus belle femme du monde, H\u00e9l\u00e8ne de Sparte. La d\u00e9cision fatidique d\u2019H\u00e9l\u00e8ne de renoncer \u00e0 son foyer pour suivre P\u00e2ris apporte le malheur \u00e0 des milliers de gens : son mari, M\u00e9n\u00e9las, abandonn\u00e9 sans raison ni explication ; le jeune roi Ulysse qui doit se pr\u00e9parer \u00e0 des d\u00e9cennies de s\u00e9paration avec sa femme et son nouveau-n\u00e9 ; et la pr\u00eatresse Th\u00e9tis dont le fils, Achille, doit choisir entre une longue vie au foyer et une mort glorieuse en combattant devant Troie.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAdB-1-745x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741944",
        "price": "21\u20ac",
        "authors": [
            "Eric Shanower"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/lage-de-bronze-t-3-trahison-1e-partie/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "histoire",
            "mythologie",
            "guerre"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742484",
        "series": "L'Age de Bronze",
        "title": "T.3, Trahison (1e partie)",
        "samples": [],
        "summary": "Pour atteindre Troie, l\u2019arm\u00e9e d\u2019Agamemnon doit d\u2019abord passer par l\u2019\u00eele de T\u00e9n\u00e9dos. Les lances volent et les hommes meurent, mais quand la poussi\u00e8re retombe, Achille se rend compte qu\u2019il a fait un pas de plus vers son destin tragique. Les probl\u00e8mes s\u2019accumulent sur l\u2019arm\u00e9e. Pour servir ses int\u00e9r\u00eats, Agamemnon entretient la tension entre les diff\u00e9rents chefs. Il met m\u00eame \u00e0 contribution l\u2019habilet\u00e9 d\u2019Ulysse pour accentuer le conflit entre Palam\u00e8de et Achille. Pendant ce temps, les Troyens rassemblent leurs forces pour le combat. Les heureux d\u00e9nouements, comme la r\u00e9conciliation entre En\u00e9e et Priam ou le mariage d\u2019Hector et Andromaque masquent \u00e0 peine les craintes grandissantes derri\u00e8re les murs de Troie\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CouvAdB-3-1-767x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742484",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Eric Shanower"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/lage-de-bronze-t-3-trahison-2e-partie/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "histoire",
            "mythologie",
            "guerre"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741975",
        "series": "L'Age de Bronze",
        "title": "T.3 Trahison (2e partie)",
        "samples": [],
        "summary": "Nous sommes sept ans apr\u00e8s l\u2019enl\u00e8vement d\u2019H\u00e9l\u00e8ne et la guerre d\u2019Ilion doit encore durer trois ans. Alors qu\u2019Hector \u00e9pouse Andromaque et que la derni\u00e8re tentative diplomatique d\u2019Ulysse a \u00e9chou\u00e9, la guerre arrive enfin sur les plaines de Troie, apr\u00e8s des ann\u00e9es de pr\u00e9paratifs et de diversions. La malheureuse Cassandre s\u2019exprime une fois encore en vain devant les Troyens et retourne dans sa ge\u00f4le. La grande bataille annonc\u00e9e commence enfin\u2026 Et alors qu\u2019Achille tue Cycnos au cours d\u2019un combat singulier d\u2019une grande sauvagerie, la tension entre le populaire Palam\u00e8de et les chefs ach\u00e9ens monte encore d\u2019un ton, en anticipation de la trahison \u00e0 venir\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAdB-3-2-769x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741975",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Eric Shanower"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2006-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/lage-de-bronze-coulisses-de-loeuvre/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "histoire",
            "mythologie",
            "illustration"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782915168310",
        "series": "L'Age de Bronze",
        "title": "Les coulisses de l\u2019\u0153uvre",
        "samples": [],
        "summary": "L\u2019Age de Bronze \u2013 Les coulisses de l\u2019\u0153uvre permet de d\u00e9couvrir le r\u00e9cit in\u00e9dit de la famille d\u2019Agamemnon et M\u00e9n\u00e9las o\u00f9 adult\u00e8res, meurtres, incestes et trahisons forgent l\u2019histoire et s\u00e8ment les germes du conflit futur. Il pr\u00e9sente \u00e9galement un guide complet des nombreux acteurs de la Guerre de Troie, ainsi que de nombreux travaux de recherche, des notes, des crayonn\u00e9s, les couvertures originales et bien d\u2019autres choses encore permettant de mieux s\u2019immerger dans l\u2019\u00e9pop\u00e9e troyenne et le travail titanesque d\u2019Eric Shanower.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvAdB-Coulisses-741x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782915168310",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Eric Shanower"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2011-07-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/icons/",
        "width": 223,
        "writers": [],
        "genre": [
            "super h\u00e9ros",
            "illustration",
            "artbook"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740855",
        "series": null,
        "title": "ICONS",
        "samples": [],
        "summary": "Jim Lee est l\u2019un des dessinateurs les plus populaires et ayant le plus de succ\u00e8s dans la bande dessin\u00e9e moderne. Son travail est admir\u00e9 par des fans du monde entier gr\u00e2ce \u00e0 son style hyper dynamique et \u00e0 son approche novatrice de la conception de personnages et de costumes. ICONS d\u00e9voile l\u2019impact essentiel de Lee sur l\u2019univers DC, sur des personnages comme Batman, Superman, Wonder Woman et Green Lantern, ainsi que sur son arm\u00e9e de h\u00e9ros WildStorm. \u00c0 travers des croquis et des storyboards ainsi que des crayonn\u00e9s et des dessins finalis\u00e9s en couleur, ICONS pr\u00e9sente toutes les \u00e9tapes de la cr\u00e9ation chez Jim Lee et retrace toute sa carri\u00e8re chez DC, accompagn\u00e9 de commentaires exclusifs de l\u2019artiste lui-m\u00eame. L\u2019ouvrage souligne \u00e9galement la diversit\u00e9 des m\u00e9dias dans lesquels on retrouve son travail, bien au-del\u00e0 de la bande dessin\u00e9e, que ce soit pour des concepts de personnages, du merchandising, des films et des univers virtuels.\nICONS contient \u00e9galement une histoire in\u00e9dite et originale de la L\u00e9gion des Super-H\u00e9ros \u00e9crite par Paul Levitz et dessin\u00e9e par Jim Lee. Foisonnant de dessins et d\u2019\u0153uvres rares, jamais publi\u00e9es, extraites de ses archives personnelles, cet ouvrage ravira les nombreux fans de Lee.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 296,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvJimLee-750x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740855",
        "price": "36\u20ac",
        "authors": [
            "Jim Lee"
        ],
        "height": 302
    },
    {
        "date": "2015-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/i-r-l-vraie-vie/",
        "width": 152,
        "writers": [],
        "genre": [
            "jeux vid\u00e9o",
            "adolescence"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741937",
        "series": null,
        "title": "I R L \u2013  Dans la vraie vie",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IRL-9.jpg"
        ],
        "summary": "Anda aime Coarsegold Online, le jeu de r\u00f4le en ligne massivement multijoueur sur lequel elle passe le plus clair de son temps libre. C\u2019est un endroit o\u00f9 elle peut \u00eatre un leader, une combattante, une h\u00e9ro\u00efne. Un endroit o\u00f9 elle peut rencontrer des gens du monde entier et se faire des amis. Mais tout se complique le jour o\u00f9 Anda se lie d\u2019amiti\u00e9 avec un Gold Farmer, un enfant chinois pauvre dont l\u2019avatar recueil ill\u00e9galement dans le jeu des objets de valeur pour les revendre aux joueurs des pays d\u00e9velopp\u00e9s. Ce comportement va \u00e0 l\u2019encontre des r\u00e8gles de Coarsegold, mais Anda r\u00e9alise rapidement que les questions de bien et de mal sont beaucoup moins simples quand la vie d\u2019une personne r\u00e9elle est en jeu.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 192,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvIRL-718x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741937",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Cory Doctorow",
            "Jen Wang"
        ],
        "height": 216
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/herakles-integrale-collector/",
        "width": 217,
        "writers": [],
        "genre": [
            "mythologie",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "59\u20ac",
        "series": "Herakles",
        "title": "Int\u00e9grale collector",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/IntHerakles_NB-233.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/IntHerakles_NB-234.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/IntHerakles_NB-235.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/IntHerakles_NB-236.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/IntHerakles_NB-237.jpg"
        ],
        "summary": "(Re)d\u00e9couvrez l\u2019histoire \u00e9pique du plus c\u00e9l\u00e8bre et v\u00e9n\u00e9r\u00e9 h\u00e9ros de la Gr\u00e8ce antique, en vous plongeant dans cette sublime int\u00e9grale en \u201cnoir et blanc\u201d (et bleu), au format des planches originales et tir\u00e9e \u00e0 1000 exemplaires seulement.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 480,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/couvIntHerakles_nb-721x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "59\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Edouard Cour"
        ],
        "height": 307
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/herakles-integrale/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "mythologie",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "39\u20ac",
        "series": "Herakles",
        "title": "Int\u00e9grale",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Herakles-3-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Herakles-3-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Herakles-3-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Herakles-3-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Herakles-3-9.jpg"
        ],
        "summary": "(Re)d\u00e9couvrez l\u2019histoire \u00e9pique du plus c\u00e9l\u00e8bre et v\u00e9n\u00e9r\u00e9 h\u00e9ros de la Gr\u00e8ce antique, en vous plongeant dans cette int\u00e9grale \u00e9paisse et massive, \u00e0 l\u2019image du demi- Dieu.\nAvec \u00ab Herakles \u00bb, \u00c9douard Cour propose une relecture du mythe, dr\u00f4le, touchante et intense. Un grand classique.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 480,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/09/couvIntHerakles_c-721x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "39\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Edouard Cour"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/hammer-horror-le-vinyle/",
        "width": null,
        "writers": [],
        "genre": [
            "cin\u00e9ma",
            "films"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": null,
        "series": null,
        "title": "Hammer Horror \u2013 Classic Themes 1958-1974 (vinyle)",
        "samples": [],
        "summary": "Ce vinyle (33 tours) propose 40 minutes d\u2019une s\u00e9lection de bandes originales des plus grands films des l\u00e9gendaires studios Hammer.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 29,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/12/VinyleHammerHorror-1024x1014.jpg",
        "book": "vinyle 33 tours rouge",
        "ean": null,
        "price": null,
        "authors": [],
        "height": null
    },
    {
        "date": "2018-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/giant-days-t-4/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "humour",
            "vie quotidienne"
        ],
        "volume": 4,
        "objectID": "9782355743306- 12\u20ac",
        "series": "Giant Days",
        "title": "Giant Days",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/GiantDays-4_7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/GiantDays-4_8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/GiantDays-4_9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/GiantDays-4_10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/GiantDays-4_11.jpg"
        ],
        "summary": "C\u2019est le printemps \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Sheffield, les arbres fleurissent, les oiseaux chantent et Susan, Esther et Daisy survivent encore et toujours \u00e0 leur premi\u00e8re ann\u00e9e de fac. Susan peine \u00e0 g\u00e9rer sa rupture r\u00e9cente avec McGraw, Esther songe \u00e0 abandonner ses \u00e9tudes et Daisy essaie tant bien que mal d\u2019emp\u00eacher tout ce petit monde de s\u2019effondrer. Ajoutez \u00e0 cela la recherche d\u2019une coloc, un festival de films ind\u00e9, et quelques sites de rencontre : les filles arriveront-elles \u00e0 boucler leur premi\u00e8re ann\u00e9e ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 112,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/CouvGiantDays-4-678x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743306- 12\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "John Allison",
            "Max Sarin"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2018-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/giant-days-t-3/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "humour",
            "vie quotidienne"
        ],
        "volume": 3,
        "objectID": "9782355743283- 12\u20ac",
        "series": "Giant Days",
        "title": "Giant Days",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/GiantDays-3-33.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/GiantDays-3-34.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/GiantDays-3-35.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/GiantDays-3-36.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/GiantDays-3-37.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/GiantDays-3-38.jpg"
        ],
        "summary": "Susan, Esther et Daisy ach\u00e8vent leur premier semestre \u00e0 la fac. Accompagn\u00e9es de leurs amis Ed et McGraw, elles d\u00e9couvrent que les \u00e9tudes leur r\u00e9servent bien plus que des cours et des plats surgel\u00e9s. Ajoutez-y la tourn\u00e9e des pubs, les flirts, les ruptures et un scandale politique et vous obtiendrez peut-\u00eatre le premier semestre le plus charg\u00e9 de l\u2018histoire universitaire.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 112,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/12/CouvGiantDays-3-678x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743283- 12\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "John Allison",
            "Max Sarin"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2017-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/giant-days-t-2/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "humour",
            "vie quotidienne"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355743146- 12\u20ac",
        "series": "Giant Days",
        "title": "Giant Days",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/GiantDays_T2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/GiantDays_T2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/GiantDays_T2-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/GiantDays_T2-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/GiantDays_T2-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/GiantDays_T2-10.jpg"
        ],
        "summary": "Les partiels du premier semestre sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 et le trio infernal form\u00e9 par Esther, Susan et Daisy essaie de trouver sa place \u00e0 la fac, et probablement dans la vie en g\u00e9n\u00e9ral ! mais malgr\u00e9 les bals de fin d\u2018ann\u00e9e, les gar\u00e7ons un peu trop tactiles, les ennemis du lyc\u00e9e, la volont\u00e9 divine et le d\u00e9sagr\u00e9able rappel \u00e0 l\u2018ordre de cette sombre inconnue d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab universit\u00e9 \u00bb, elles pourraient bien survivre jusqu\u2018au printemps\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 112,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/07/CouvGiantDays-2-674x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743146- 12\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "John Allison",
            "Lissa Treiman"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2017-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/giant-days-1/",
        "width": 260,
        "writers": [],
        "genre": [
            "humour",
            "vie quotidienne"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355743108- 10\u20ac",
        "series": "Giant Days",
        "title": "Giant Days",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/GiantDays-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/GiantDays-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/GiantDays-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/GiantDays-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/GiantDays-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/GiantDays-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/GiantDays-1-7.jpg"
        ],
        "summary": "En colocation \u00e0 la fac depuis maintenant 3 semaines, Susan, Esther et Daisy sont tr\u00e8s rapidement devenues d\u2019excellentes copines. Mais face aux dragueurs lourdingues, \u00e0 de dr\u00f4les de moisissures dans leur chambre, \u00e0 la grippe, au retour des r\u00e9ac\u2019 et aux al\u00e9as de la fac, elles pourront se consid\u00e9rer chanceuses, si elles tiennent jusqu\u2019au printemps\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 112,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/CouvGiantDays-1-674x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743108- 10\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "John Allison",
            "Lissa Treiman"
        ],
        "height": 170
    },
    {
        "date": "2013-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/frontline-combat-t-2/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Harvey Kurtzman"
        ],
        "genre": [
            "guerre",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355741203",
        "series": "Frontline Combat",
        "title": "Frontline Combat",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FrontlineCombat-2-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FrontlineCombat-2-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FrontlineCombat-2-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FrontlineCombat-2-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FrontlineCombat-2-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FrontlineCombat-2-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FrontlineCombat-2-21.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits de guerre \u00e9crits par Harvey Kurtzman et illustr\u00e9s par des artistes aussi prestigieux que Jack Davis, Wallace Wood, John Severin, Bill Elder ou Harvey Kurtzman lui-m\u00eame, Frontline Combat a vu son premier num\u00e9ro publi\u00e9 en juillet 1951, sous le label de l\u2019\u00e9diteur ind\u00e9pendant am\u00e9ricain de William Gaines: EC Comics. Quinze num\u00e9ros seront publi\u00e9s jusqu\u2019au mois de janvier 1954. En plus d\u2019histoires contemporaines sur la guerre de Cor\u00e9e et la Seconde Guerre mondiale, ce second et dernier volume de Frontline Combat propose un certain nombre d\u2019histoires se d\u00e9roulant dans un contexte historique diff\u00e9rent, comme la Guerre de S\u00e9cession, la Guerre hispano-am\u00e9ricaine, les guerres indiennes ou encore le Ier Empire.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 222,
        "illustrators": [
            "Harvey Kurtzman",
            "Jack Davis",
            "Wallace Wood",
            "John Severin",
            "Rick Estrada",
            "George Evans",
            "Alex Toth"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvFrontline-2-826x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741203",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2011-12-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/frontline-combat-t-1/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Harvey Kurtzman"
        ],
        "genre": [
            "guerre",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355740954",
        "series": "Frontline Combat",
        "title": "Frontline Combat",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Frontline-1-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Frontline-1-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Frontline-1-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Frontline-1-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Frontline-1-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Frontline-1-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Frontline-1-21.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits de guerre \u00e9crits par Harvey Kurtzman et illustr\u00e9s par des artistes aussi prestigieux que Jack Davis, Wallace Wood, John Severin, Bill Elder ou Harvey Kurtzman lui-m\u00eame, Frontline Combat a vu son premier num\u00e9ro publi\u00e9 en juillet 1951, sous le label de l\u2019\u00e9diteur ind\u00e9pendant am\u00e9ricain William Gaynes : EC Comics.\nQuinze num\u00e9ros seront publi\u00e9s jusqu\u2019au mois de janvier 1954. En plus d\u2019histoires contemporaines sur la guerre de Cor\u00e9e et la Seconde Guerre mondiale, ce premier volume de Frontline Combat propose un certain nombre d\u2019histoires se d\u00e9roulant dans un contexte historique diff\u00e9rent, comme la Guerre de S\u00e9cession, la Guerre d\u2019ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine, la guerre de Crim\u00e9e ou encore la Rome Antique.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 232,
        "illustrators": [
            "Harvey Kurtzman",
            "Jack Davis",
            "Russ Heath",
            "Wallace Wood",
            "John Severin"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvFrontline-1-823x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740954",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-12-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/fear-agent-hors-serie/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "aventure",
            "humour",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742934",
        "series": "Fear Agent",
        "title": "L\u00e9gendes d\u2019un Fear Agent (hors s\u00e9rie)",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CPextraitFA-25.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CPextraitFA-26.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CPextraitFA-27.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CPextraitFA-28.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CPextraitFA-29.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CPextraitFA-30.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CPextraitFA-31.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CPextraitFA-32.jpg"
        ],
        "summary": "L\u00e9gendes d\u2019un Fear Agent est un journal qui relate les exploits alcoolis\u00e9s de Heath Huston au cours de ses dix premi\u00e8res ann\u00e9es d\u2019errance \u00e0 travers le cosmos, alors qu\u2019il gagnait sa vie comme exterminateur d\u2019extraterrestres.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 144,
        "illustrators": [
            "Kieron Dwyer",
            "Steve Niles",
            "Paul Renaud",
            "Eric Nguyen..."
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/10/CouvFearAgent-HS-653x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742934",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Rick Remender"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2014-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/fear-agent-integrale-t-2/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "aventure",
            "humour",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741302",
        "series": "Fear Agent",
        "title": "Int\u00e9grale, T.2",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Fear-Agent-6-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Fear-Agent-6-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Fear-Agent-6-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Fear-Agent-6-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Fear-Agent-6-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Fear-Agent-6-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Fear-Agent-6-13.jpg"
        ],
        "summary": "Heath Huston n\u2019est plus qu\u2019un minable exterminateur d\u2019extraterrestres au bout du rouleau. Mais lorsqu\u2019il d\u00e9couvre par hasard une gigantesque conspiration visant \u00e0 d\u00e9cimer toute l\u2019esp\u00e8ce humaine, il se r\u00e9sout \u00e0 poser la bouteille et \u00e0 reprendre son r\u00f4le de pacificateur\u2026 lui, le dernier des Fear Agent.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 368,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Couv-IntFearAgent-2-685x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741302",
        "price": "29.50\u20ac",
        "authors": [
            "Jerome Opena",
            "Rick Remender",
            "Tony Moore"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2012-12-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/fear-agent-integrale-t-1/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "aventure",
            "humour"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741227",
        "series": "Fear Agent",
        "title": "Int\u00e9grale, T.1",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FearAgentT1int-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FearAgentT1int-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FearAgentT1int-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FearAgentT1int-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FearAgentT1int-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FearAgentT1int-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/FearAgentT1int-15.jpg"
        ],
        "summary": "Heath Huston n\u2019est plus qu\u2019un minable exterminateur d\u2019extraterrestres au bout du rouleau. Mais lorsqu\u2019il d\u00e9couvre par hasard une gigantesque conspiration visant \u00e0 d\u00e9cimer toute l\u2019esp\u00e8ce humaine, il se r\u00e9sout \u00e0 poser la bouteille et \u00e0 reprendre son r\u00f4le de pacificateur\u2026 lui, le dernier des Fear Agent.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 368,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvIntFearAgent-1-657x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741227",
        "price": "29.50\u20ac",
        "authors": [
            "Jerome Opena",
            "Rick Remender",
            "Tony Moore"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/fantomes/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "famille",
            "humour",
            "maladie"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742836\u2013 15\u20ac",
        "series": null,
        "title": "Fant\u00f4mes",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Fantomes-15.jpg"
        ],
        "summary": "La famille de Catrina vient s\u2019installer \u00e0 Bahia de la luna, en Californie, pour essayer d\u2019am\u00e9liorer la sant\u00e9 de sa petite s\u0153ur, Maya, atteinte de mucoviscidose. Alors qu\u2019elles explorent la petite ville c\u00f4ti\u00e8re, les deux filles apprennent que\u00a0 chaque ann\u00e9e, \u00e0 l\u2019occasion du 1er novembre, les habitants retrouvent les fant\u00f4mes de leurs proches disparus en haut de la colline qui domine la cit\u00e9. Une telle d\u00e9couverte est bien loin de rassurer Catrina, au contraire de sa petite s\u0153ur qui est bien d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 rencontrer un fant\u00f4me\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 256,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/CouvFantomes-668x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742836\u2013 15\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Raina Telgemeier"
        ],
        "height": 240
    },
    {
        "date": "2013-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/en-scene/",
        "width": 150,
        "writers": [],
        "genre": [
            "th\u00e9\u00e2tre",
            "coll\u00e8ge",
            "amour"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741326",
        "series": null,
        "title": "En Sc\u00e8ne",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/En-Scene-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/En-Scene-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/En-Scene-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/En-Scene-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/En-Scene-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/En-Scene-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/En-Scene-7.jpg"
        ],
        "summary": "Callie adore le th\u00e9\u00e2tre et ne manque pas de sauter sur l\u2019occasion quand une production est lanc\u00e9e \u00e0 son coll\u00e8ge. Callie connait parfaitement l\u2019histoire qui doit \u00eatre mise en sc\u00e8ne, mais en raison de sa voix d\u00e9sastreuse, elle s\u2019inscrit en qualit\u00e9 de d\u00e9coratrice, d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 faire un spectacle digne de Broadway\u2026\nMais comment faire alors qu\u2019elle n\u2019y connait rien en menuiserie, que les ventes de billets sont faibles et que les membres de l\u2019\u00e9quipe ont du mal \u00e0 travailler ensemble ? Sans oublier les drames qui se jouent en coulisses et sur la sc\u00e8ne. Et quand des fr\u00e8res jumeaux beaux comme des dieux d\u00e9barquent, les choses deviennent encore plus folles.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 240,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Couv-EnScene-696x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741326",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Raina Telgemeier"
        ],
        "height": 230
    },
    {
        "date": "2015-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/emprise/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "thriller"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741906",
        "series": null,
        "title": "Emprise",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/Emprise-13.jpg"
        ],
        "summary": "1996, Shelter\u2019s Lot, Maine, 3 200 habitants. Alors que le Dr Mark Walewond, doyen de la communaut\u00e9 s\u2019appr\u00eate \u00e0 rendre l\u2019\u00e2me, une violente temp\u00eate s\u2019abat sur les environs, occasionnant de consid\u00e9rables d\u00e9g\u00e2ts. Peu de temps apr\u00e8s sa mort, d\u2019inqui\u00e9tantes disparitions, ainsi que des actes de violence extr\u00eame commis par des personnes jusqu\u2019ici sans histoire, font basculer peu \u00e0 peu la petite ville dans l\u2019horreur. Les investigations du lieutenant Obson et de ses deux jeunes co\u00e9quipiers vont alors faire resurgir le sombre pass\u00e9 de Shelter\u2019s Lot et mener les enqu\u00eateurs aux fronti\u00e8res de la d\u00e9raison, au plus proche d\u2019une v\u00e9rit\u00e9 macabre dont personne ne ressortira indemne.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 168,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/CouvEmprise-681x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741906",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Aur\u00e9lien Rosset"
        ],
        "height": 266
    },
    {
        "date": "2013-08-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/elysium-lunivers-film/",
        "width": 302,
        "writers": [],
        "genre": [
            "making of",
            "film",
            "science-fiction"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741418",
        "series": null,
        "title": "Elysium \u2013 L\u2019univers du film",
        "samples": [],
        "summary": "Produit en \u00e9troite collaboration avec l\u2019\u00e9quipe du film, Elysium \u2013 L\u2019Univers du film propose une pr\u00e9face de Blomkamp, des interviews exclusives, des photos des coulisses et une profusion d\u2019\u00e9l\u00e9ments de la production artistique, comprenant les designs de Weta Workshop (District 9, Le Seigneur des Anneaux) et du l\u00e9gendaire Syd Mead (Blade Runner, Tron).",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 176,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvElysium-1024x927.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741418",
        "price": "35\u20ac",
        "authors": [
            "Mark Salisbury"
        ],
        "height": 273
    },
    {
        "date": "2016-08-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/double-assassinat-rue-morgue/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "fantastique",
            "poe"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742545",
        "series": null,
        "title": "Double assassinat dans la rue Morgue",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Double-Assassinat-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Double-Assassinat-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Double-Assassinat-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Double-Assassinat-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Double-Assassinat-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Double-Assassinat-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Double-Assassinat-9.jpg"
        ],
        "summary": "Deux femmes sont retrouv\u00e9es assassin\u00e9es rue Morgue. \u00c9trange : toutes les issues de leur appartement sont condamn\u00e9es\u2026 de l\u2019int\u00e9rieur ! Comment les meurtriers ont-ils r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019enfuir ? Qui sont-ils ? Le Chevalier Dupin et son acolyte sont bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 d\u00e9m\u00ealer les fils de cette \u00ab histoire extraordinaire \u00bb.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvDouble-1-746x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742545",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "C\u00e9ka",
            "Clod"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2017-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-quatre-docteurs/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743085",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Quatre Docteurs",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/InteriorDW-4D-OK-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/InteriorDW-4D-OK-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/InteriorDW-4D-OK-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/InteriorDW-4D-OK-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/InteriorDW-4D-OK-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/InteriorDW-4D-OK-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/04/InteriorDW-4D-OK-13.jpg"
        ],
        "summary": "Lancez-vous dans une nouvelle aventure traversant le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et le futur de l\u2019univers de la s\u00e9rie Doctor Who, en compagnie de trois Docteurs et leurs compagnes respectives !\nPour le tout premier cross-over Doctor Who de Titan traduit en France, retrouvez les Docteurs 10, 11 et 12 mais aussi l\u2019\u00e9nigmatique \u00ab war Doctor \u00bb.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/03/Doctor-Who-4-Doc-708x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743085",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Neil Edwards",
            "Paul Cornell"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-12e-docteur-t-3/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743047",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 12e docteur, T.3",
        "samples": [],
        "summary": "Le Docteur et Clara font face \u00e0 des d\u00e9fis impossibles tandis que les Hyperions \u2013 une race de sensible au soleil qui ont br\u00fbl\u00e9 l\u2019univers jusqu\u2019\u00e0 ce que les Seigneurs du Temps mettent fin \u00e0 leur r\u00e8gne de terreur \u2013 ont refait leur apparition, et pire, sont venus sur Terre.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/CouvDW12-3-676x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743047",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Robbie Morrison"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-12e-docteur-t-1/",
        "width": 170,
        "writers": [
            "Robbie Morrison"
        ],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action",
            "inde"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742668",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 12e docteur, T.1",
        "samples": [],
        "summary": "Le Docteur avait promis une le\u00e7on de ski \u00e0 Clara, et pourtant, il l\u2019emm\u00e8ne sur une \u00e9trange plan\u00e8te luxuriante et ensoleill\u00e9e\u2026 Ils d\u00e9couvrent ainsi Isen IV, une plan\u00e8te autrefois recouverte de glace ayant subi une terraformation qui a r\u00e9veill\u00e9 dans son c\u0153ur un monstrueux Hyperion. Pourront-ils stopper la fureur d\u2019une \u00e9toile avant qu\u2019elle ne s\u2019\u00e9chappe et parte conqu\u00e9rir la galaxie, le tout au beau milieu du mariage du si\u00e8cle ? Et quand Clara et le Docteur atterrissent en Inde, ils d\u00e9couvrent un complot qui se pr\u00e9pare depuis des centaines d\u2019ann\u00e9es : un culte myst\u00e9rieux tente de faire rena\u00eetre un des extraterrestres les plus dangereux qui puisse exister\u2026 D\u00e9chir\u00e9s entre deux espaces-temps, nos deux h\u00e9ros doivent l\u2019arr\u00eater \u00e0 tout prix avec l\u2019aide \u00e0 la fille d\u2019un des plus vieux amis du Docteur dans le Mumbai de 2313.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvWho12-1-688x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742668",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-12e-docteur-t-2/",
        "width": 170,
        "writers": [
            "Robbie Morrison"
        ],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742804",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 12e docteur, T.2",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who12-2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who12-2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who12-2-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who12-2-8.jpg"
        ],
        "summary": "Le Docteur et Clara viennent de battre la famille Scindia dans l\u2019Inde de 2315, mettant fin \u00e0 la r\u00e9surrection de la \u00ab d\u00e9esse \u00bb Okti, qui a tout de m\u00eame eu le temps d\u2019essayer de ressusciter dans le corps de Clara.\nAyant assur\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 du futur de l\u2019humanit\u00e9 et ramen\u00e9 Clara \u00e0 son \u00e9tat normal, le Docteur conduit le TARDIS dans le pr\u00e9sent\u2026 Mais le duo ne va pas tarder \u00e0 d\u00e9couvrir que l\u2019\u00e9cole de Coal Hill et ses environs peuvent \u00eatre tout aussi mortels qu\u2019une plan\u00e8te extraterrestre ou qu\u2019un futur lointain.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [
            "Brian Williamson",
            "Mariano Laclaustra"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/CouvWho12-2-673x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742804",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-11e-docteur-t-3/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743030",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 11e docteur, T.3",
        "samples": [],
        "summary": "Le Docteur tourne autour de la terrifiante soci\u00e9t\u00e9 SERVEYOUinc depuis qu\u2019il a fait irruption dans la vie de la nouvelle compagne Alice Obiefune\u2026 la v\u00e9rit\u00e9 derri\u00e8re la malveillance trans-temporelle de SERVEYOUinc est \u00e0 pr\u00e9sent mise \u00e0 jour !\nLa conclusion des 2 premiers tomes.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 136,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/9782355743030-673x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743030",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Al Ewing",
            "Boo Cook"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-11e-docteur-t-2/",
        "width": 170,
        "writers": [
            "Al Ewing",
            "Rob Williams"
        ],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action",
            "grande-bretagne"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742798",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 11e docteur, T.2",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Extrait-Doc11-T2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Extrait-Doc11-T2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Extrait-Doc11-T2-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Extrait-Doc11-T2-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Extrait-Doc11-T2-9.jpg"
        ],
        "summary": "Suite aux \u00e9v\u00e8nements des \u00e9pisodes \u00ab La Pandorica s\u2019ouvre \u00bb, le Onzi\u00e8me Docteur explore sa toute nouvelle r\u00e9alit\u00e9, \u00e0 la recherche d\u2019anomalies dans le tissu de l\u2019univers. Alice a rencontr\u00e9 le Docteur en l\u2019aidant \u00e0 sauver Londres d\u2019un chien arc-en-ciel extraterrestre. Jones, le cam\u00e9l\u00e9on, a rejoint l\u2019\u00e9quipage en se faufilant \u00e0 bord du TARDIS apr\u00e8s un premier concert d\u00e9sastreux. ARC a embarqu\u00e9 depuis une base de recherche sordide o\u00f9 ses premi\u00e8res tentatives de communication ont \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement mal per\u00e7ues\u2026\nLa myst\u00e9rieuse et machiav\u00e9lique soci\u00e9t\u00e9 \u00c0VOTRESERVICE Corp semble tapie dans l\u2019ombre de toutes leurs aventures sous les traits du chasseur de talents, qui ne veut que vous offrir\u2026 ce vous avez toujours d\u00e9sir\u00e9 !",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [
            "Simon Fraser",
            "Warren Pleace"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/CouvWho11-2-679x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742798",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-11e-docteur-t-1/",
        "width": null,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action",
            "grande-bretagne"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "15\u20ac",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 11e docteur, T.1",
        "samples": [],
        "summary": "Suite aux \u00e9v\u00e8nements des \u00e9pisodes \u00ab La Pandorica s\u2019ouvre \u00bb, le Onzi\u00e8me Docteur explore sa toute nouvelle r\u00e9alit\u00e9, \u00e0 la recherche d\u2019anomalies dans le tissu de l\u2019univers. De son c\u00f4t\u00e9, Alice Obiefune est accabl\u00e9e de tristesse et voit sa vie s\u2019effondrer apr\u00e8s la mort de sa m\u00e8re et la perte de son emploi. Mais il ne faut pas longtemps au Docteur pour l\u2019embarquer dans le TARDIS et lui redonner go\u00fbt \u00e0 la vie. D\u2019une course-poursuite endiabl\u00e9e avec un chien extraterrestre au c\u0153ur de Londres \u00e0 un myst\u00e8re diabolique dans le bayou des ann\u00e9es 30 ; chaque journ\u00e9e avec le Docteur apporte de nouvelles exp\u00e9riences impossibles, merveilleuses et potentiellement mortelles. Mais un orage se forme dans le noir, quelque chose r\u00f4de et menace Alice et le Docteur de r\u00e9aliser leurs souhaits les plus chers\u2026 pourvu qu\u2019ils n\u2019acceptent pas !",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 9782355742651,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvWho11-1-674x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e -170\u00d7260",
        "ean": "15\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Al Ewing",
            "Boo Cook",
            "Rob Williams",
            "Simon Frazer"
        ],
        "height": null
    },
    {
        "date": "2018-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-10e-docteur-t-4/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743436- 16\u20ac",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 10e docteur, T.4",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DoctorWho10-4-7.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DoctorWho10-4-8.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DoctorWho10-4-9.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DoctorWho10-4-10.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DoctorWho10-4-11.gif"
        ],
        "summary": "Le Dixi\u00e8me Docteur et Gabby Gonzalez sont de retour \u00e0 New York, mais cette derni\u00e8re a \u00e0 peine le temps de go\u00fbter \u00e0 ses retrouvailles avec son amie Cindy Wu avant qu\u2019une nouvelle terreur cosmique ne d\u00e9clenche le chaos dans toute la ville.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/CouvWho-10_4-670x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743436- 16\u20ac",
        "price": null,
        "authors": [
            "Elena Casagrande",
            "Nick Abadzis"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-10e-docteur-t-3/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743023",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 10e docteur, T.3",
        "samples": [],
        "summary": "Le Dixi\u00e8me Docteur et Gabby Gonzalez sont de retour pour une aventure cosmique exub\u00e9rante qui les conduira des rues de New York au centre de la galaxie\u2026 et au-del\u00e0 !",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/9782355743023-675x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743023",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Elena Casagrande",
            "Nick Abadzis"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-10e-docteur-t-2/",
        "width": 170,
        "writers": [
            "Robbie Morrison"
        ],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action",
            "france"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742781",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 10e docteur, T.2",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who10-2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who10-2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who10-2-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who10-2-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/Who10-2-9.jpg"
        ],
        "summary": "Le Dixi\u00e8me Docteur pensait en avoir fini avec les nouveaux compagnons apr\u00e8s la sortie tragique de Donna (\u00ab La fin du voyage \u00bb)\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [
            "Daniel Indro",
            "Eleonora Carlini"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/CouvWho10-2-674x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742781",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-nouvelles-aventures-10e-docteur-t-1/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action",
            "grande-bretagne"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742644",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Les nouvelles aventures du 10e docteur, T.1",
        "samples": [],
        "summary": "Le Dixi\u00e8me Docteur pensait en avoir fini avec les nouveaux compagnons apr\u00e8s la sortie tragique de Donna (\u00ab La fin du voyage \u00bb)\u2026 Mais c\u2019\u00e9tait avant de rencontrer Gabriella \u00ab Gabby \u00bb Gonzalez pendant une incursion de parasites psychiques \u00e0 Brooklyn ! Coinc\u00e9e dans la laverie automatique de son p\u00e8re, Gabby a toujours r\u00eav\u00e9 d\u2019horizons bien plus lointains : aller \u00e0 la fac, devenir une artiste, ou simplement s\u2019\u00e9chapper de cette vie un moment. \u00c0 pr\u00e9sent, elle voyage dans le cosmos en accompagnant le Docteur, et la vie ne pourrait pas \u00eatre plus excitante ! Combattant des cr\u00e9atures invisibles le soir d\u2019Halloween ou d\u00e9couvrant un complot dans la galerie d\u2019art la plus c\u00e9l\u00e8bre de l\u2019univers, le seul d\u00e9faut qu\u2019elle puisse trouver \u00e0 son\nvoyage est le risque constant d\u2019\u00eatre tu\u00e9e !",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvWho10-1-670x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742644",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Elena Casagrande",
            "Nick Abadzis"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2014-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-archives/",
        "width": 285,
        "writers": [],
        "genre": [
            "tv",
            "artbook"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741777",
        "series": null,
        "title": "Doctor Who \u2013 Les Archives",
        "samples": [],
        "summary": "Premier beau-livre \u00e0 \u00e9voquer la s\u00e9rie Doctor Who, ce titre raconte les \u00e9tapes de la cr\u00e9ation de la s\u00e9rie TV culte britannique et b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une maquette soign\u00e9e. Il analyse chaque p\u00e9riode et Docteur par th\u00e8me, et pr\u00e9sente les personnages secondaires et anecdotes associ\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 fin 2013. On y trouve des m\u00e9mos de pr\u00e9production, des extraits de sc\u00e9narios, les designs des d\u00e9cors et costumes et couvre aussi l\u2019\u00e9volution culturelle de la SF qui a accompagn\u00e9 l\u2019essor de la s\u00e9rie.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 320,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvDoctorWhoLesArchives-927x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741777",
        "price": "35\u20ac",
        "authors": [
            "Marcus Hearn"
        ],
        "height": 256
    },
    {
        "date": "2018-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/doctor-who-regne-cybermen/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743443",
        "series": "Doctor Who",
        "title": "Le R\u00e8gne des Cybermen",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DW-Cross-over-2-interior-7.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DW-Cross-over-2-interior-6.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DW-Cross-over-2-interior-8.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DW-Cross-over-2-interior-9.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/05/DW-Cross-over-2-interior-10.gif"
        ],
        "summary": "Envoy\u00e9 en exil \u00e0 la toute fin des temps, Rassilon, leader d\u00e9chu des Seigneurs du temps, a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 par les tout derniers Cybermen. Et maintenant les cybermen ont acc\u00e8s au voyage dans le temps ! Ils peuvent ainsi transformer toutes leurs d\u00e9faites en victoires. Toutes les incarnations du Docteur courent un grave danger\u2026 mais r\u00e9ussiront-ils contre toute attente \u00e0\nsortir victorieux d\u2019un combat prenant place dans un univers enti\u00e8rement cybern\u00e9tis\u00e9 ?\nLes sc\u00e9naristes George Mann (Dark Souls) et Cavan Scot (Vikings) vous embarquent dans un p\u00e9riple qui pourrait annoncer la fin des temps, servi par les crayons de Ivan Rodriguez (The Shadow) et Walter Geovanni (Red Sonja) !",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Doctor-Who-4-Doc2-670x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743443",
        "price": "16\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/delilah-dirk-shilling-roi/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "aventure",
            "grande-bretagne"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742637",
        "series": "Delilah Dirk",
        "title": "Delilah Dirk et le shilling du roi",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/DelilahDirk-2-1.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/DelilahDirk-2-2.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/DelilahDirk-2-3.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/DelilahDirk-2-4.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/DelilahDirk-2-5.gif",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/DelilahDirk-2-6.gif"
        ],
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 faussement accus\u00e9s d\u2019espionnage par l\u2019inf\u00e2me Merrick, major de l\u2019arm\u00e9e britannique, Delilah Dirk et Selim prennent le bateau pour l\u2019Angleterre afin d\u2019y laver leur nom (et botter les fesses du major, tant qu\u2019ils y sont). Mais une fois chez elle, Delilah doit affronter un adversaire bien plus redoutable que toute l\u2019arm\u00e9e anglaise : sa m\u00e8re.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 272,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvDelilah-2-727x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742637",
        "price": "22\u20ac",
        "authors": [
            "Tony Cliff"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2016-08-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/delilah-dirk-lieutenant-turc/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "aventure",
            "action",
            "grande-bretagne"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742620",
        "series": "Delilah Dirk",
        "title": "Delilah Dirk et le lieutenant turc",
        "samples": [],
        "summary": "Lieutenant dans l\u2019arm\u00e9e des Janissaires, Selim est un homme pos\u00e9 et aux intentions modestes, qui n\u2019aspire qu\u2019\u00e0 faire son temps dans l\u2019arm\u00e9e pour ensuite se consacrer \u00e0 ses m\u00e9langes de th\u00e9s. Mais tous ses plans tombent \u00e0 l\u2019eau le jour o\u00f9 la garde du palais s\u2019empare d\u2019un prisonnier inhabituel. Son nom est Delilah Dirk et elle n\u2019est pas du genre \u00e0 se laisser enfermer. Or, quand elle parvient \u00e0 s\u2019\u00e9vader, quelqu\u2019un doit en supporter la responsabilit\u00e9 et Selim est justement \u00e0 port\u00e9e de main. Il est alors condamn\u00e9 \u00e0 mort. Et quand Delilah le sauve de son ex\u00e9cution, son sens de l\u2019honneur le met dans l\u2019obligation de rembourser la dette qu\u2019il doit \u00e0 cette jeune femme impertinente et \u00e9nergique. Tout ce qu\u2019il aura \u00e0 faire, c\u2019est de piller le tr\u00e9sor d\u2019un Roi des Pirates et \u00e9chapper \u00e0 la vindicte populaire. Quoi de plus simple ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 176,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvDelilah-1-729x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742620",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Tony Cliff"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/crime-suspenstories-t-3/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Johnny Craig",
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "genre": [
            "thriller",
            "policier",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 3,
        "objectID": "9782355742972",
        "series": "Crime SuspenStories",
        "title": "Crime SuspenStories",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/ExtCrimeSuspenStories-3-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/ExtCrimeSuspenStories-3-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/ExtCrimeSuspenStories-3-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/ExtCrimeSuspenStories-3-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/ExtCrimeSuspenStories-3-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/ExtCrimeSuspenStories-3-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/ExtCrimeSuspenStories-3-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/ExtCrimeSuspenStories-3-8.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits policiers, ou plus exactement de thrillers, Crime SuspenStories a vu son premier num\u00e9ro publi\u00e9 en octobre 1950, sous le label de l\u2019\u00e9diteur ind\u00e9pendant am\u00e9ricain William Gaynes : EC Comics. Vingt-sept num\u00e9ros seront publi\u00e9s en tout et des auteurs comme Frank Frazetta, Wally Wood, Harvey Kurtzman, Jack Davis, Al Williamson\u2026 collaboreront plus ou moins r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l\u2019aventure. Les histoires propos\u00e9es mettent rarement en avant des policiers ou des d\u00e9tectives priv\u00e9s et on y voit plut\u00f4t des crimes dont les auteurs sont punis par un jeu du destin.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/02/CouvCrimet-3-821x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742972",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2014-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/crime-suspenstories-t-2/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Johnny Craig",
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines"
        ],
        "genre": [
            "thriller",
            "policier",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355741272",
        "series": "Crime SuspenStories",
        "title": "Crime SuspenStories",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-SuspenStorie-2-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-SuspenStorie-2-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-SuspenStorie-2-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-SuspenStorie-2-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-SuspenStorie-2-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-SuspenStorie-2-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-SuspenStorie-2-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-SuspenStorie-2-14.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits policiers, ou plus exactement de thrillers, Crime SuspenStories a vu son premier num\u00e9ro publi\u00e9 en octobre 1950, sous le label de l\u2019\u00e9diteur ind\u00e9pendant am\u00e9ricain William Gaynes : EC Comics. Vingt-sept num\u00e9ros seront publi\u00e9s en tout et des auteurs comme Frank Frazetta, Wally Wood, Harvey Kurtzman, Jack Davis, Al Williamson\u2026 collaboreront plus ou moins r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l\u2019aventure. Les histoires propos\u00e9es mettent rarement en avant des policiers ou des d\u00e9tectives priv\u00e9s et on y voit plut\u00f4t des crimes dont les auteurs sont punis par un jeu du destin.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [
            "Johnny Craig",
            "Graham Ingels",
            "Jack Kamen",
            "Wally Wood",
            "George Rousso",
            "Jack Davis",
            "Fred Peters",
            "Sid Check"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCrime-2-818x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741272",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2012-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/crime-suspenstories-t-1/",
        "width": 205,
        "writers": [
            "Johnny Craig",
            "Al Feldstein",
            "Bill Gaines",
            "Harvey Kurtzman",
            "Graham Ingels"
        ],
        "genre": [
            "thriller",
            "policier",
            "ec comics"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741029",
        "series": "Crime SuspenStories",
        "title": "Crime SuspenStories",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Crime-1-14.jpg"
        ],
        "summary": "Anthologie de r\u00e9cits policiers, ou plus exactement de thrillers, Crime SuspenStories a vu son premier num\u00e9ro publi\u00e9 en octobre 1950, sous le label de l\u2019\u00e9diteur ind\u00e9pendant am\u00e9ricain William Gaynes : EC Comics. Vingt-sept num\u00e9ros seront publi\u00e9s en tout et des auteurs comme Frank Frazetta, Wally Wood, Harvey Kurtzman, Jack Davis, Al Williamson\u2026 collaboreront plus ou moins r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l\u2019aventure. Les histoires propos\u00e9es mettent rarement en avant des policiers ou des d\u00e9tectives priv\u00e9s et on y voit plut\u00f4t des crimes dont les auteurs sont punis par un jeu du destin.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [
            "Johnny Craig",
            "Harvey Kurtzman",
            "Graham Ingels",
            "Jack Kamen",
            "Wally Wood",
            "George Rousso",
            "Jack Davis"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCrime-1-818x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741029",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-12-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/courtney-crumrin-couleur-integrale-t-3/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "jeunesse",
            "fantastique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743139",
        "series": "Courtney Crumrin",
        "title": "Int\u00e9grale, T.3",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CourtneyCrumrinC-3-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CourtneyCrumrinC-3-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CourtneyCrumrinC-3-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CourtneyCrumrinC-3-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CourtneyCrumrinC-3-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CourtneyCrumrinC-3-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CourtneyCrumrinC-3-11.jpg"
        ],
        "summary": "Ce volume regroupe la cinqui\u00e8me et la sixi\u00e8me histoires de la s\u00e9rie, soit : \u201cCourtney Crumrin et l\u2019Apprentie Sorci\u00e8re\u201d et \u201cCourtney Crumrin et le Dernier Sortil\u00e8ge\u201d.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 240,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CouvCCInew-3-699x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743139",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/courtney-crumrin-couleur-integrale-t-2/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "jeunesse",
            "fantastique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742828",
        "series": "Courtney Crumrin",
        "title": "Int\u00e9grale, T.2",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-Tome-2-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-Tome-2-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-Tome-2-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-Tome-2-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-Tome-2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-Tome-2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-Tome-2-7.jpg"
        ],
        "summary": "Ce volume regroupe la troisi\u00e8me et la quatri\u00e8me histoires de la s\u00e9rie, soit : \u201cCourtney Crumrin et le Royaume de l\u2019Ombre\u201d et \u201cCourtney Crumrin et les Effroyables vacances\u201d",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 240,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CouvCCInew-2-685x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742828",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2017-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/courtney-crumrin-couleur-integrale-t-1/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "jeunesse",
            "fantastique"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742811",
        "series": "Courtney Crumrin",
        "title": "Int\u00e9grale, T.1",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-T1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-T1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-T1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-T1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-T1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-T1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/11/Extrait-Courtney-Crumrin-T1-7.jpg"
        ],
        "summary": "Courtney est une \u00e9trange petite fille qui a souvent du mal \u00e0 s\u2019adapter au monde qui l\u2019entoure. Le jour o\u00f9 elle doit s\u2019installer chez son oncle Aloysius, il lui faut s\u2019habituer \u00e0 une nouvelle \u00e9cole, dans un environnement qui n\u2019est pas pour la mettre \u00e0 l\u2019aise. Cependant, les \u00e9v\u00e8nements prennent rapidement un tour meilleur, puisqu\u2019elle fait la rencontre d\u2019\u00eatres \u00e9tranges et myst\u00e9rieux qui vivent autour et dans la maison de son oncle. Bient\u00f4t, il appara\u00eet clairement qu\u2019elle est en meilleure compagnie entour\u00e9e de ces Choses de la Nuit, qu\u2019avec les gamins pr\u00e9tentieux de son \u00e9cole\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 240,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/09/CouvCCInew-1-682x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742811",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2014-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/courtney-crumrin-integrale-t-2/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "magie",
            "enfance"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741760",
        "series": "Courtney Crumrin",
        "title": "Int\u00e9grale, T.2",
        "samples": [],
        "summary": "Courtney est une \u00e9trange petite fille qui a souvent du mal \u00e0 s\u2019adapter au monde qui l\u2019entoure. Le jour o\u00f9 elle doit s\u2019installer chez son oncle Aloysius, il lui faut s\u2019habituer \u00e0 une nouvelle \u00e9cole, dans un environnement qui n\u2019est pas pour la mettre \u00e0 l\u2019aise. Cependant, les \u00e9v\u00e8nements prennent rapidement un tour meilleur, puisqu\u2019elle fait la rencontre d\u2019\u00eatres \u00e9tranges et myst\u00e9rieux qui vivent autour et dans la maison de son oncle. Bient\u00f4t, il appara\u00eet clairement qu\u2019elle est en meilleure compagnie entour\u00e9e de ces Choses de la Nuit, qu\u2019avec les gamins pr\u00e9tentieux de son \u00e9cole\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 240,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCCInt2-752x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741760",
        "price": "33\u20ac",
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2014-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/courtney-crumrin-integrale-t-1/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "magie",
            "enfance"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741784",
        "series": "Courtney Crumrin",
        "title": "Int\u00e9grale, T.1",
        "samples": [],
        "summary": "Courtney est une \u00e9trange petite fille qui a souvent du mal \u00e0 s\u2019adapter au monde qui l\u2019entoure. Le jour o\u00f9 elle doit s\u2019installer chez son oncle Aloysius, il lui faut s\u2019habituer \u00e0 une nouvelle \u00e9cole, dans un environnement qui n\u2019est pas pour la mettre \u00e0 l\u2019aise. Cependant, les \u00e9v\u00e8nements prennent rapidement un tour meilleur, puisqu\u2019elle fait la rencontre d\u2019\u00eatres \u00e9tranges et myst\u00e9rieux qui vivent autour et dans la maison de son oncle. Bient\u00f4t, il appara\u00eet clairement qu\u2019elle est en meilleure compagnie entour\u00e9e de ces Choses de la Nuit, qu\u2019avec les gamins pr\u00e9tentieux de son \u00e9cole\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 240,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCCInt1-762x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741784",
        "price": "33\u20ac",
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2011-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/courtney-crumrin-serie-t-2-ligue-gentlemen-ordinaires/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "magie"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355740800",
        "series": "Courtney Crumrin",
        "title": "La ligue des gentlemen ordinaires",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs2-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs2-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs2-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs2-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs2-7.jpg"
        ],
        "summary": "Dans ce deuxi\u00e8me hors s\u00e9rie de Courtney Crumrin, les lecteurs d\u00e9couvrent de nouveaux \u00e9l\u00e9ments du pass\u00e9 d Aloysius Crumrin, le c\u00e9l\u00e8bre oncle (ou arri\u00e8re arri\u00e8re grand-oncle\u2026) de Courtney. Apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du tome pr\u00e9c\u00e9dent, Portrait du sorcier en jeune homme, le jeune Aloysius poursuit ses activit\u00e9s au sein de la Soci\u00e9t\u00e9 de Lutte contre la sorcellerie, dirig\u00e9e par William Crisp, le p\u00e8re d Alice Crisp. Celle-ci est tiraill\u00e9e par son attirance pour Aloysius et sa d\u00e9fiance envers sa pratique de la magie, qu ils sont cens\u00e9s combattre. Le r\u00e9cit et ses p\u00e9rip\u00e9ties conduiront le couple \u00e0 Hillsborough, ville d origine de la famille d Aloysius, ainsi que de tous les sorciers rencontr\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9. Alice y fera un choix lourd de cons\u00e9quences, avant de s apercevoir que le mal r\u00e9sidait au sein m\u00eame de la Soci\u00e9t\u00e9. Seul Aloysius serait en mesure de l aider, mais le pourra-t-il encore ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCourtneyHS-2-779x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740800",
        "price": "9\u20ac",
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2006-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/courtney-crumrin-serie-t-1-portrait-sorcier-jeune-homme/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "magie"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782915168327",
        "series": "Courtney Crumrin",
        "title": "Portrait du sorcier en jeune homme",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Courtney-hs-1-7.jpg"
        ],
        "summary": "Dans cette histoire, le jeune Aloysius n\u2019est qu\u2019un petit employ\u00e9 d\u2019un cabinet juridique. Pour son bonheur, il travaille aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019Alice Crisp, la fille d\u2019un \u00e9minent avocat, avec laquelle il d\u00e9veloppe une certaine complicit\u00e9. L\u2019aventure le rattrape le jour o\u00f9 il d\u00e9couvre que le p\u00e8re d\u2019Alice est aussi \u00e0 la t\u00eate d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te dont l\u2019objectif est l\u2019\u00e9radication de tout ce qui touche au surnaturel, lui compris. De son c\u00f4t\u00e9, Alice, qui comptait bien suivre les traces de son p\u00e8re, se retrouve dans l\u2019embarras quand elle apprend les secrets d\u2019Aloysius\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCourtneyHS-1-750x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782915168327",
        "price": "9\u20ac",
        "authors": [
            "Ted Naifeh"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2010-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/dessiner-comics-methode-marvel/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "dessin",
            "comics",
            "illustration"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740589",
        "series": null,
        "title": "Comment dessiner les comics \u2013 La m\u00e9thode Marvel",
        "samples": [],
        "summary": "Indispensable \u00e0 tout dessinateur en herbe, cet ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence concoct\u00e9 par deux ma\u00eetres du comics aborde en douze chapitres richement illustr\u00e9s, tous les points essentiels du dessin et de la r\u00e9alisation d\u2019une BD.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 160,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCommentDessiner-797x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740589",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "John Buscema",
            "Stan Lee"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2016-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/cluster/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742569",
        "series": null,
        "title": "Cluster",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Cluster-9.jpg"
        ],
        "summary": "Dans un avenir lointain, l\u2019humanit\u00e9 a d\u00e9couvert la vie sur d\u2019autres plan\u00e8tes. Les conflits se multipliant, la Terre a besoin de soldats pour d\u00e9fendre ses colonies. Les criminels se voient alors offrir la possibilit\u00e9 de r\u00e9duire leur peine en servant dans l\u2019arm\u00e9e. Lors d\u2019une mission sur une de ces plan\u00e8tes en guerre, un vaisseau de prisonniers-soldats s\u2019\u00e9choue. Ils vont devoir coop\u00e9rer pour survivre et d\u00e9couvrir la v\u00e9rit\u00e9 sur les dessous de la politique terrienne dans l\u2019espace.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCluster-681x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742569",
        "price": "19\u20ac",
        "authors": [
            "Damian Couceiro",
            "Ed Brisson"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2015-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/clues-t-4-a-croisee-chemins/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "victorien",
            "londres"
        ],
        "volume": 4,
        "objectID": "9782355742248",
        "series": "Clues",
        "title": "A la crois\u00e9e des chemins",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-4-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-4-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-4-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-4-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-4-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-4-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-4-9.jpg"
        ],
        "summary": "Dans ce dernier opus de la s\u00e9rie Clues, Emily doit faire face \u00e0 la disparition de son mentor Hawkins. Mais malgr\u00e9 les \u00e9preuves, la jeune femme, plus forte que jamais, poursuit sa traque des redoutables Red Arrows au risque d\u2019en d\u00e9couvrir plus qu\u2019elle ne l\u2019aurait souhait\u00e9.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvClues-4-738x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742248",
        "price": "14.5\u20ac",
        "authors": [
            "Mara"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2012-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/clues-t-3-cicatrices/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "victorien",
            "londres"
        ],
        "volume": 3,
        "objectID": "9782355740978",
        "series": "Clues",
        "title": "Cicatrices",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-3-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-3-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-3-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-3-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-3-7.jpg"
        ],
        "summary": "Londres, 1872. Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9 de province, l\u2019agent Hawkins est envoy\u00e9 faire ses armes dans un poste de police au coeur du quartier de Whitechapel. C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il rencontrera une jeune femme, Mylena, serveuse au Mill, un bouge fr\u00e9quent\u00e9 par le sinistre gang des Red Arrows.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvClues-3-751x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740978",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Mara"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2010-03-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/clues-t-2-lombre-de-lennemi/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "victorien",
            "londres"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355740503",
        "series": "Clues",
        "title": "Dans l\u2019ombre de l\u2019ennemi",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-2-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-2-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-2-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-2-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-2-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-2-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-2-9.jpg"
        ],
        "summary": "D\u00e9sob\u00e9issant une fois encore \u00e0 l\u2019inspecteur Hawkins, Emily poursuit ses investigations pour d\u00e9couvrir les assassins de sa m\u00e8re. Son enqu\u00eate la conduit dans les pas des Red Arrows, lesquels semblent pr\u00e9parer une op\u00e9ration d\u2019envergure. De chasseresse, Emily devient gibier\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvClues2-753x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740503",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Mara"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2008-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/clues-t-1-traces-passe/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "victorien",
            "londres"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355740091",
        "series": "Clues",
        "title": "Sur les traces du pass\u00e9",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Clues-1-7.jpg"
        ],
        "summary": "Londres, fin du XIXe si\u00e8cle. Emily, jeune fille d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, parvient \u00e0 int\u00e9grer le service du c\u00e9l\u00e8bre inspecteur Hawkins. En accompagnant celui-ci sur l\u2019une de ses enqu\u00eates, elle met la main sur des indices qui pourraient avoir un rapport avec la mort de sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e tragiquement alors qu\u2019elle \u00e9tait enfant.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvClues1-745x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740091",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Mara"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2016-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/clues-integrale/",
        "width": 218,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "victorien",
            "londres"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742859",
        "series": "Clues",
        "title": "Int\u00e9grale",
        "samples": [],
        "summary": "Londres, fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle.\nEmily, jeune fille d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, parvient \u00e0 int\u00e9grer le service du c\u00e9l\u00e8bre inspecteur Hawkins. En accompagnant celui ci sur l\u2019une de ses enqu\u00eates, elle met la main sur des indices qui pourraient avoir un rapport avec la mort de sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e tragiquement alors qu\u2019elle \u00e9tait enfant.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 220,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/08/CouvIntClues-752x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742859",
        "price": "32\u20ac",
        "authors": [
            "Mara"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2013-12-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/chroniques-xenozoiques/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "anticipation",
            "aventure",
            "dinausores"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741401",
        "series": null,
        "title": "Chroniques de l\u2019\u00e8re x\u00e9nozo\u00efque \u2013 Int\u00e9grale",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntegraleXenozoic-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntegraleXenozoic-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntegraleXenozoic-17.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntegraleXenozoic-18.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntegraleXenozoic-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntegraleXenozoic-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntegraleXenozoic-21.jpg"
        ],
        "summary": "Au 26\u00e8me si\u00e8cle, la terre a \u00e9t\u00e9 recouverte par un nouvel \u00e9cosyst\u00e8me, les dinosaures ont fait leur retour et les grandes villes sont \u00e0 moiti\u00e9 submerg\u00e9es par les eaux. C\u2019est l\u2019\u00e8re x\u00e9nozo\u00efque, et les \u00eatres humains qui ont surv\u00e9cu au grand cataclysme de 2020, sont dispers\u00e9s dans diff\u00e9rentes tributs ou cohabitent avec d\u2019\u00e9tranges cr\u00e9atures. Pour guider les lecteurs dans cet univers, Jack Tenrec, le garagiste/shaman/ aventurier, Jack Tenrec et l\u2019ambassadrice et scientifique Hannah Dundee. Jack est un \u00e9cologiste de ce monde, hant\u00e9 par les \u00e9v\u00e8nements pass\u00e9s et d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 ne pas perturber la terre une nouvelle fois, alors qu\u2019Hannah est plus un animal politique. Mais tous les deux sont des explorateurs audacieux et acharn\u00e9s.\nLe duo va s\u2019embarquer dans une s\u00e9rie d\u2019aventures extraordinaires, en cherchant \u00e0 rapprocher leurs tribus respectives et \u00e0 en apprendre plus sur le monde ext\u00e9rieur qui les entoure.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 352,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvIntXenozoique-788x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741401",
        "price": "30\u20ac",
        "authors": [
            "Mark Schultz"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2018-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/chinatown/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743344",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Chinatown",
        "samples": [],
        "summary": "L\u2019ouvrage d\u2019Eaton nous guide dans l\u2019histoire de la production de Chinatown. L\u2019auteur y r\u00e9sume \u00e9galement son intrigue complexe et propose des interpr\u00e9tations intrigantes. Eaton s\u2019int\u00e9resse particuli\u00e8rement \u00e0 la symbolique du titre du film, qu\u2019il consid\u00e8re comme ayant de multiples significations : c\u2019est un \u00e9tat d\u2019esprit, une image du monde, voire une m\u00e9taphore du cin\u00e9ma lui-m\u00eame. Rompant avec la tradition critique, il attribue \u00e0 Evans, le producteur, et non Polanski, Towne ou Nicholson, la force cr\u00e9atrice majeure derri\u00e8re le film. Rompant avec la tradition interpr\u00e9tative, Eaton montre de la sympathie \u00e0 l\u2019\u00e9gard de Jake Gittes, le h\u00e9ros du film, le d\u00e9crivant comme un homme pi\u00e9g\u00e9 dans un complot policier mont\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9pends, un monde o\u00f9 \u00ab il vaut mieux ne pas agir, et mieux encore, ne pas savoir \u00bb la v\u00e9rit\u00e9.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/CouvChinatown-726x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743344",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2014-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/chaos-team-saison-2-t-1/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "anticipation",
            "guerre",
            "science-fiction"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741593",
        "series": "Chaos Team",
        "title": "Saison 2, T.1",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-2-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-2-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-2-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-2-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-2-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-2-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-2-1-7.jpg"
        ],
        "summary": "Neuf mois se sont \u00e9coul\u00e9s depuis les \u00e9v\u00e8nements de Lima\u2026 La marche d\u2019Etee et de ses alli\u00e9es humains vers un monde meilleur semble irr\u00e9sistible. Avec la Chaos Team \u00e0 leur t\u00eate, les forces du Renouveau volent de victoire en victoire. Gris\u00e9s par leurs succ\u00e8s et port\u00e9s par les nouveaux id\u00e9aux qu\u2019ils d\u00e9fendent, les anciens mercenaires de Blackfire prennent de plus en plus de risques. Malgr\u00e9 leur solide exp\u00e9rience, ils vont commettre une erreur fatale et grossi\u00e8re : sous-estimer leur adversaire. Celui-ci, un ancien g\u00e9n\u00e9ral russe, est un adepte du jeu d\u2019\u00e9checs et nostalgique des heures glorieuses de la Grande Russie.\nLe cauchemar de la Chaos Team porte un nom: le Tsar.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 128,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvChaosTeam-2-1-717x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741593",
        "price": "16\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2014-11-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/chaos-team-integrale-saison-1/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "anticipation",
            "guerre",
            "science-fiction"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741753",
        "series": "Chaos Team",
        "title": "Int\u00e9grale Saison 1",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/ChaosTeam-S1-15.jpg"
        ],
        "summary": "Pr\u00e8s de 4 ans apr\u00e8s une frappe extra-terrestre qui a d\u00e9truit la majorit\u00e9 des forces arm\u00e9es et mis \u00e0 genoux les gouvernements des diff\u00e9rentes Nations du globe, la Terre n\u2019est plus qu\u2019un vaste terrain de jeux pour ses nouveaux ma\u00eetres, anciens mafieux, criminels ou autres fanatiques religieux. Ces derniers, devenus d\u00e9sormais de v\u00e9ritables seigneurs de la guerre font souvent appel \u00e0 une entreprise de mercenaires et d\u2019armement, ayant surv\u00e9cu \u00e0 l\u2019invasion et \u00e0 m\u00eame de fournir hommes, armes et munitions, voire produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 : Blackfire Industries.\nC\u2019est dans cet environnement de chaos et de guerre que nous d\u00e9couvrons la Chaos Team, une unit\u00e9 de mercenaires li\u00e9e \u00e0 Blackfire et dirig\u00e9e par John Clem, en mission de protection \u00e0 Grenade, aupr\u00e8s du nouveau Pape.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 240,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvTLChaos-709x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741753",
        "price": "29\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": null,
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/cetait-mieux-demain/",
        "width": 170,
        "writers": [],
        "genre": [
            "humour",
            "d\u00e9cal\u00e9"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741647",
        "series": null,
        "title": "C\u2019\u00e9tait mieux demain",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CMD_dos_complet-5.jpg"
        ],
        "summary": "36 dr\u00f4les d\u2019inventions venues tout droit du futur\u2026 mais vant\u00e9es dans des r\u00e9clames qui rappellent plut\u00f4t les Trente Glorieuses : c\u2019est le t\u00e9lescopage temporel que vous propose C\u2019\u00c9TAIT MIEUX DEMAIN.\nQue vous soyez technophile averti ou technophobe depuis toujours, une chose est s\u00fbre: l\u2019avenir est votre futur ! En revanche, libre \u00e0 vous de faire une pause pour sourire de cette spirale du progr\u00e8s technique et pour vous poser quelques questions dr\u00f4lement existentielles ou pleines d\u2019actualit\u00e9\u2026\nDes lunettes acc\u00e9l\u00e9ratrices de bonheur au Plan \u00c9pargne Tente, de la poudre d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la cire pour langue de bois\u2026 voici donc 36 innovations aussi loufoques que redoutables, aussi d\u00e9rangeantes que d\u00e9sirables.\nVenez reluquer l\u2019homme moderne par le p\u2019tit bout de la r\u00e9clame\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 88,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvCMD-725x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355741647",
        "price": "12\u20ac",
        "authors": [
            "Clod"
        ],
        "height": 240
    },
    {
        "date": "2016-07-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/brazil/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "film",
            "cin\u00e9ma"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355742682",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Brazil",
        "samples": [],
        "summary": "Quand les distributeurs am\u00e9ricains de Brazil (1985) ont vu le montage europ\u00e9en du film de Terry Gilliam, ils se sont extasi\u00e9s de sa maestria visuelle, mais ont exig\u00e9 de nombreuses coupes. La gu\u00e9rilla men\u00e9e par Gilliam pour pr\u00e9server l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de son film fut couronn\u00e9e de succ\u00e8s et rentra dans la l\u00e9gende d\u2019Hollywood. Brazil est d\u00e9sormais reconnu comme l\u2019un des plus grands films de science-fiction de ces trente derni\u00e8res ann\u00e9es et comme le film cl\u00e9 de la carri\u00e8re l\u00e9gendaire de Gilliam.\nPaul McAuley retrace le cours de la production et l\u2019accueil critique, analyse l\u2019imagerie r\u00e9trofuturiste et les sc\u00e8nes originales du film tout en d\u00e9m\u00ealant sa toile narrative complexe faite d\u2019accidents, de co\u00efncidences et d\u2019allusions. Explorant des th\u00e8mes comme le co\u00fbt de la collusion avec le pouvoir et la puissance et l\u2019usage du fantastique, ce motif r\u00e9current de la filmographie de Gilliam, McAuley \u00e9tudie la relation que le film entretient avec le courant dystopique qui dominait le genre de la science-fiction dans les ann\u00e9es 70 et 80. Il montre comment sa satire du consum\u00e9risme imb\u00e9cile et d\u2019une autorit\u00e9 de l\u2019\u00e9tat sans contr\u00f4le s\u2019av\u00e8re tout aussi pertinente de nos jours.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvBrazil-722x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355742682",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2016-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/brane-zero-t-2/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "action"
        ],
        "volume": 2,
        "objectID": "9782355742507",
        "series": "Brane Zero",
        "title": "Brane Zero",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-21.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-23.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-24.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-25.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-26.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BraneZero-2-27.jpg"
        ],
        "summary": "Les hommes de Nacer ont finalement r\u00e9ussi \u00e0 capturer le jeune Henri, responsable selon eux de la naissance de la Brane Delta qui met en danger leur univers. Mais rien de ce qu\u2019ils avaient anticip\u00e9 ne se passe comme pr\u00e9vu et, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 des faits, Henri parvient \u00e0 s\u2019\u00e9chapper et \u00e0 r\u00e9int\u00e9grer \u00abson\u00bb monde. Le commando de Nacer est \u00e0 nouveau envoy\u00e9 \u00e0 sa poursuite afin de trouver le v\u00e9ritable artefact qui sauverait la brane z\u00e9ro.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 116,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvBraneZero-2_300-744x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742507",
        "price": "16\u20ac",
        "authors": [
            "Mathieu Thonon"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": null,
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/brane-zero/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "science-fiction",
            "action"
        ],
        "volume": 1,
        "objectID": "9782355741678",
        "series": "Brane Zero",
        "title": "Brane Zero",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/BraneZero-1-15.jpg"
        ],
        "summary": "Le jeune Henry Gates et son grand-p\u00e8re survivent tant bien que mal dans un monde post-apocalyptique hant\u00e9 par des monstres qui d\u00e9vorent la couleur et transforment les \u00eatres vivants en statues, jusqu\u2019au jour o\u00f9 ils sont pris en otages par un groupe d\u2019hommes arm\u00e9s afin de servir d\u2019app\u00e2ts.\nDans le m\u00eame temps, sur un monde \u00abnormal\u00bb, ce qui ressemble \u00e0 un commando s\u2019appr\u00eate \u00e0 se projeter dans l\u2019univers d\u00e9sol\u00e9 d\u2019Henry Gates.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 80,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/CouvBraneZero-1-744x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741678",
        "price": "15\u20ac",
        "authors": [
            "Mathieu Thonon"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2012-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/ritter-germania/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "uchronie",
            "action",
            "thriller"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741043",
        "series": "Block 109",
        "title": "Ritter Germania",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rittergermania-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rittergermania-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rittergermania-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rittergermania-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rittergermania-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rittergermania-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Rittergermania-7.jpg"
        ],
        "summary": "F\u00e9vrier 1950, Wilhelm Frick, Reichsleiter, est d\u00e9couvert pendu dans une ruelle de Berlin. Le crime est clairement sign\u00e9 : Rittergermania. Frick est le deuxi\u00e8me haut fonctionnaire du r\u00e9gime \u00e0 \u00eatre victime de l\u2019ancienne \u00abstar\u00bb du Reich et tout laisse \u00e0 penser qu\u2019il ne sera pas la derni\u00e8re. L\u2019affaire ne pouvant plus \u00eatre laiss\u00e9e aux services de police, le Reichsf\u00fchrer Reinhardt Heydrich s\u2019en empare et confie l\u2019enqu\u00eate au SS-Brigadef\u00fchrer Henning Von Tresckow. La chasse \u00e0 l\u2019homme est alors lanc\u00e9e\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 72,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvRittergermania-776x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741043",
        "price": "14.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2011-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/operation-soleil-de-plomb/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "uchronie",
            "afrique",
            "guerre"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740770",
        "series": "Block 109",
        "title": "Op\u00e9ration Soleil de Plomb",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-15.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-16.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/OperationSoleilPlomb-17.jpg"
        ],
        "summary": "Octobre 1946, la SS entre au Congo belge, afin de prendre le contr\u00f4le de ses mines d\u2019uranium et de coltan. Sur place, la r\u00e9sistance command\u00e9e par le colonel Leclerc met les forces allemandes \u00e0 rude \u00e9preuve. Le Reich d\u00e9cide alors d\u2019y envoyer une unit\u00e9 constitu\u00e9e d\u2019hommes des L\u00e9gions p\u00e9nales. Sa mission : trouver Leclerc et ses hommes, et les \u00e9liminer.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 72,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvSoleilPlomb-787x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740770",
        "price": "14.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2011-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/new-york-1947/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "uchronie",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740893",
        "series": "Block 109",
        "title": "New York 1947",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/NY1947-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/NY1947-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/NY1947-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/NY1947-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/NY1947-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/NY1947-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/NY1947-7.jpg"
        ],
        "summary": "18 d\u00e9cembre 1947, les six membres du commando sp\u00e9cialement constitu\u00e9 pour l\u2019\u00abOp\u00e9ration Extraction,\u00bb sont largu\u00e9s au sommet d\u2019un des rares buildings de New York encore debout. Ils ont vingt-quatre heures pour r\u00e9cup\u00e9rer des documents class\u00e9s top secret dans le coffre-fort d\u2019une banque de la m\u00e9gapole ravag\u00e9e par le feu nucl\u00e9aire et un virus exp\u00e9rimental.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 72,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvNewYork47-787x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740893",
        "price": "14.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2016-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/maruta/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "uchronie",
            "guerre",
            "japon"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741821",
        "series": "BLOCK 109",
        "title": "Maruta",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/MaquetteMaruta-15.jpg"
        ],
        "summary": "Six mois apr\u00e8s le succ\u00e8s de leur mission australienne, Worth et ses hommes se sont faits pirates dans les eaux japonaises. Isol\u00e9s et sans ravitaillement, leur quotidien devient de plus en plus difficile, jusqu\u2019au jour o\u00f9 ils interceptent un cargo transportant une myst\u00e9rieuse cargaison. Cette derni\u00e8re est destin\u00e9e au professeur Shiro, un scientifique japonais coupable des pires exactions sur les populations chinoises de Mandchourie et dont les alli\u00e9s avaient perdu la trace. Worth et ses hommes savent d\u00e9sormais o\u00f9 le trouver\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 72,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/04/CouvMaruta-770x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741821",
        "price": "14.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ryan Lovelock",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2010-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/etoile-rouge/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "uchronie",
            "guerre",
            "aviation",
            "russie"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740657",
        "series": "Block 109",
        "title": "\u00c9toile Rouge",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/EtoileRouge-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/EtoileRouge-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/EtoileRouge-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/EtoileRouge-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/EtoileRouge-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/EtoileRouge-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/EtoileRouge-13.jpg"
        ],
        "summary": "Le 22 juillet 1944, l\u2019URSS est envahie par les troupes du IIIe Reich. Le 12 octobre de cette m\u00eame ann\u00e9e, les pilotes du 3e Groupe de Chasse \u201cNormandie\u201d atterrissent \u00e0 Ivanovo pour combattre aux c\u00f4t\u00e9s des troupes sovi\u00e9tiques.\n\u00c0 travers \u00c9toile Rouge, c\u2019est l\u2019\u00e9pop\u00e9e glorieuse et tragique de cette escadrille que nous vous proposons de suivre, en s\u2019attachant plus particuli\u00e8rement au destin de trois de ses pilotes fran\u00e7ais.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 56,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvEtoileRouge-787x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740657",
        "price": "14.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2014-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/s-h-a-r-k/",
        "width": 225,
        "writers": [],
        "genre": [
            "uchronie",
            "guerre",
            "australie"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741357",
        "series": "Block 109",
        "title": "S.H.A.R.K.",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-Shark-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-Shark-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-Shark-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-Shark-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-Shark-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-Shark-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-Shark-7.jpg"
        ],
        "summary": "Novembre 1946, rescap\u00e9e de l\u2019holocauste nucl\u00e9aire, l\u2019Australie est devenue le refuge des derni\u00e8res forces alli\u00e9es, mais aussi une immense prison pour plusieurs dizaines de milliers de soldats allemands. En plein milieu du d\u00e9sert de Tanami, la prison de Rabbit Flat renferme de nombreux anciens nazis, ainsi que des activistes du S.H.A.R.K., un parti politique fasciste australien, surveill\u00e9s par ,une poign\u00e9e de gardes. L\u2019arriv\u00e9e de Worth, un membre du S.H.A.R.K., va rendre la situation explosive\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 64,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvB109-Shark-777x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741357",
        "price": "14.50\u20ac",
        "authors": [
            "Ryan Lovelock",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 300
    },
    {
        "date": "2018-09-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/block-109/",
        "width": 182,
        "writers": [],
        "genre": [
            "uchronie",
            "guerre"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743511",
        "series": "Block 109",
        "title": "Block 109",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-19.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-20.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-21.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-22.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-23.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-24.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-25.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-26.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-27.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-28.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-29.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-30.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Block109-31.jpg"
        ],
        "summary": "1953. Apr\u00e8s avoir d\u00e9truit l\u2019Occident, le III\u00e8me Reich agonise \u00e0 son tour sous les coups de l\u2019Arm\u00e9e Rouge. Pour Zytek, le ma\u00eetre de l\u2019Allemagne, il ne reste qu\u2019une solution : lancer une attaque virale majeure. Malgr\u00e9 l\u2019opposition du Haut Conseil, le virus, le virus a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 et provoque d\u00e9j\u00e0 des ravages dans les ruines de Marienburg. Les contamin\u00e9s, transform\u00e9s en monstres sanguinaires, s\u2019attaquent aux soldats isol\u00e9s des deux camps. Seule l\u2019escouade du Sergent Steiner parvient \u00e0 se sauver d\u2019une de ces fortuites et funestes rencontres. Ce dernier et ses camarades sont-ils la derni\u00e8re chance de l\u2019humanit\u00e9 ? Quel est le v\u00e9ritable objectif de Zytek, l\u2019omnipotent seigneur du Reich ? Et surtout, qu\u2019est-ce que l\u2019Op\u00e9ration Sang Neuf ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvBlock109-733x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743511",
        "price": "24\u20ac",
        "authors": [
            "Ronan Toulhoat",
            "Vincent Brugeas"
        ],
        "height": 260
    },
    {
        "date": "2010-02-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/blazing-combat/",
        "width": 205,
        "writers": [],
        "genre": [
            "guerre",
            "pacifisme",
            "patrimoine"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740527",
        "series": null,
        "title": "Blazing Combat",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BlazingCombat-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BlazingCombat-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BlazingCombat-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BlazingCombat-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BlazingCombat-13.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BlazingCombat-14.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/BlazingCombat-15.jpg"
        ],
        "summary": "\u00c9crit par Archie Goodwin et illustr\u00e9 par des figures telles que Frank Frazetta, Wally Wood, John Severin, Alex Toth, Al Williamson, Russ Heath, Reed Crandall ou Gene Colan, Blazing Combat \u00e9tait \u00e0 l\u2019origine publi\u00e9 par un \u00e9diteur ind\u00e9pendant, James Warren, en 1965 et 1966. Les histoires de Goodwin sont le reflet de la r\u00e9alit\u00e9 v\u00e9cue par les hommes et des co\u00fbts de la guerre, plut\u00f4t qu\u2019une nouvelle exploitation des clich\u00e9s du genre. Il s\u2019agit sans doute l\u00e0 des meilleurs r\u00e9cits de guerre en BD jamais publi\u00e9s.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 216,
        "illustrators": [
            "Collectif"
        ],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvBlazCo_300-820x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740527",
        "price": "27\u20ac",
        "authors": [
            "Archie Goodwin"
        ],
        "height": 255
    },
    {
        "date": "2017-10-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/blade-runner/",
        "width": 190,
        "writers": [],
        "genre": [
            "cin\u00e9ma",
            "film"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355743177",
        "series": "BFI : Classiques du cin\u00e9ma",
        "title": "Blade Runner",
        "samples": [],
        "summary": "Dans cet essai innovant et nuanc\u00e9, Scott Bukatman d\u00e9taille les coulisses de Blade Runner et sa longue ascension vers le succ\u00e8s depuis sa sortie en 1982. Il replace le film dans les diff\u00e9rents d\u00e9bats du postmodernisme qui ont nourri une grande partie des discussions \u00e0 son sujet et nous explique comment les tensions abord\u00e9es trouvent leur origine dans l\u2019espace aussi castrateur que lib\u00e9rateur de la ville moderne du XXe si\u00e8cle.",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 96,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2017/08/CouvBladeRunner.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355743177",
        "price": "11.90\u20ac",
        "authors": [
            "Scott Bukatman"
        ],
        "height": 135
    },
    {
        "date": "2009-04-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/billy-wild-integrale/",
        "width": 210,
        "writers": [],
        "genre": [
            "fantastique",
            "western",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740428",
        "series": "Billy Wild",
        "title": "L\u2019int\u00e9grale",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/IntBillyWild-13.jpg"
        ],
        "summary": "Hans G\u00fct n\u2019\u00e9tait qu\u2019un gamin de ferme moqu\u00e9 par tous avant que Linus, sorte de m\u00e9decin ambulant, le prenne sous son aile, avant qu il lui propose de boire un \u00e9lixir particulier qui le rende invuln\u00e9rable aux balles et fasse de lui le plus redoutable des chasseurs de prime, Billy Wild. Mais rien n\u2019est jamais donn\u00e9, tout se paie un jour ou l\u2019autre, et Billy Wild va apprendre \u00e0 ses d\u00e9pens le prix de son invincibilit\u00e9 et d\u00e9couvrir la v\u00e9ritable identit\u00e9 de son bienfaiteur\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 208,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvIntBillyWild-732x1024.jpg",
        "book": "couverture souple",
        "ean": "9782355740428",
        "price": "26\u20ac",
        "authors": [
            "C\u00e9ka",
            "Guillaume Griffon"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2012-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/bang-katinka/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "policier",
            "russie",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355741050",
        "series": "BANG !",
        "title": "Katinka",
        "samples": [],
        "summary": "Une grande ville d\u00e9glingu\u00e9e de Russie, il n\u2019y a pas si longtemps\u2026 L\u2019inspecteur Ivan Silisovitch vit enferm\u00e9 dans une des cellules de son commissariat. Nuit apr\u00e8s nuit, il y regarde couler les heures et tente de faire face au pass\u00e9. 20 ans plus t\u00f4t, ce g\u00e9ant blond \u00e9tait la gloire des forces de police. H\u00e9ros \u00e0 l\u2019ancienne, pourfendeur du crime, la justice \u00e9tait son soleil et son flingue en \u00e9tait les rayons. 20 ans apr\u00e8s, il n\u2019est plus qu\u2019un p\u00e9nitent sans but, qui vit reclus dans une prison \u00e0 laquelle il s\u2019est lui-m\u00eame condamn\u00e9. Entre les deux, il y a eu une femme. Katinka. Celle qui a fait basculer sa vie avant de dispara\u00eetre. Aussi, quand l\u2019occasion se pr\u00e9sente de la retrouver, Ivan bondit hors de sa ge\u00f4le et commence \u00e0 retourner la ville dans une qu\u00eate enrag\u00e9e.\nMais entre obsession, fant\u00f4me et culpabilit\u00e9, sait-il seulement ce qu\u2019il esp\u00e8re de ces retrouvailles ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 64,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvKatinka-786x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355741050",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Jean-Christophe Deveney",
            "Lo\u00efc Godart"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2010-06-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/bang-a-vie-a-mort/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "western",
            "russie",
            "action"
        ],
        "volume": null,
        "objectID": "9782355740664",
        "series": "BANG !",
        "title": "A la vie, \u00e0 la mort",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Bang-1.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Bang-2.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Bang-3.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Bang-4.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/Bang-5.jpg"
        ],
        "summary": "Russie, quelque part dans un futur proche. Le colonel Ivanov, haut grad\u00e9 militaire, vient d\u2019en finir, un coup de kalash au fond du gosier. Plus qu\u2019un suicide, c\u2019est un signal. 25 ans plus t\u00f4t, lors de la dissolution de son commando, lui et ses hommes se sont faits une promesse : \u00eatre plus rapide que la mort et se retrouver pour s\u2019entretuer en famille, dans la joie et la bonne humeur.\nD\u00e8s lors, les 8 anciens membres se lancent \u00e0 la recherche les uns des autres, histoire d\u2019en finir en beaut\u00e9, dans un long gunfight \u00e0 travers l\u2019immense Russie. Mais le temps a pass\u00e9 et ,entre retrouvailles au couteau, ranc\u0153ur \u00e0 l\u2019AK 47 ou salutations \u00e0 l\u2019explosif, les armes les plus dangereuses seront peut-\u00eatre les regrets et les amours perdus\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 64,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/06/CouvBang-786x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355740664",
        "price": "14\u20ac",
        "authors": [
            "Jean-Christophe Deveney",
            "Lo\u00efc Godart"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2018-05-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/apocalypse-carson-city-t-7-sorti-tenebres-part-two/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 7,
        "objectID": "9782355743405",
        "series": "Apocalypse sur Carson City",
        "title": "Sorti des t\u00e9n\u00e8bres (Part Two)",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-11.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-12.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/04/Apocalypse-7-13.jpg"
        ],
        "summary": "Carson City, Nevada, le jour d\u2019Halloween\u2026\nLe missile JIMINY est tomb\u00e9. Il ne reste que 22 minutes avant que la villesoit nettoy\u00e9e dans ses grandes largeurs\u2026",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 104,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2018/03/CouvApocalypse-7-779x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355743405",
        "price": "16\u20ac",
        "authors": [
            "Guillaume Griffon"
        ],
        "height": 290
    },
    {
        "date": "2017-01-01",
        "url": "http://www.akileos.fr/catalogue/apocalypse-sur-carson-city-t-6-sorti-des-tenebres-part-one/",
        "width": 220,
        "writers": [],
        "genre": [
            "action",
            "fantastique"
        ],
        "volume": 6,
        "objectID": "9782355742958",
        "series": "Apocalypse sur Carson City",
        "title": "Sorti des t\u00e9n\u00e8bres (Part One)",
        "samples": [
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/Apocalypse-6-5.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/Apocalypse-6-6.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/Apocalypse-6-7.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/Apocalypse-6-8.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/Apocalypse-6-9.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/Apocalypse-6-10.jpg",
            "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/Apocalypse-6-11.jpg"
        ],
        "summary": "Nevada, le jour d\u2019Halloween\u2026\nLe missile JIMINY s\u2019approche inexorablement de Carson City afin d\u2019enrayer l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de morts vivants mutants. Retranch\u00e9s sur le toit de l\u2019h\u00f4pital, Matthews et ses hommes vont devoir trouver le moyen d\u2019\u00e9chapper a cet enfer\u2026\nQuant aux fr\u00e8res Blackwood et au sh\u00e9rif Justice, il viennent de voir appara\u00eetre un nouvel adversaire particuli\u00e8rement coriace\u2026 Devront-ils s\u2019allier pour pouvoir survivre ?",
        "publisher": "Akileos",
        "pages": 104,
        "illustrators": [],
        "cover": "http://www.akileos.fr/wp-content/uploads/2016/11/CouvApocalypse-6-781x1024.jpg",
        "book": "couverture cartonn\u00e9e",
        "ean": "9782355742958",
        "price": "16\u20ac",
        "authors": [
            "Guillaume Griffon"
        ],
        "height": 290
    }
]